做咗神父之後，先知道啲人嘅告解咁鬼癡線

我去年從神學院畢業後，過不多久便正式獲任命為神父，雖然被委派到從小到大最熟悉的教會，但畢竟第一天就職，不得不說有點緊張。

「禮成，你們平安回去，在生活中光榮我們的神吧！」

我暗自鬆一口氣，幸好主持祭祀之事一切順利，如果接下來的懺悔環節也沒有出錯的話，那可算是個好開頭了。

「神父……」熟悉的聲音隔著懺悔室的屏風傳到我耳中，「我有罪。」

雖然我和懺悔者之間隔著一塊遮掩物，但單憑聲音我就能認出Vincent。

Vincent年約四十歲，是享負盛名的外科醫生，多年來救人無數，像他這樣的人為甚麼會進來懺悔室呢？

我把早就準備好的句子，慢慢念出來：「孩子，只要你誠心悔改，神始終會寬恕我哋。」

他沉默了好一會兒，彷彿很難以啟齒，「……但我自己都原諒唔到自己。」

「沒有任何罪是神不赦免。」我微笑著道。

「Calvin，你唔明白。」他停頓了一下，又道：「對唔住神父，叫慣咗你個名一時改唔到口。」

「唔緊要，你鍾意嘅話可以繼續叫我Calvin。」我雖然是神父，但不是一個死腦筋的人，自然輕鬆的環境或許有助他把話說出來。

他長呼了一口氣，慢慢開始說了起來，「Calvin，你都知道邊個係Ashley。」

Ashley是Vincent的妻子，他們幾年前在教會教主的見證下結婚，婚後一直很恩愛，被認為是教會中的模範夫婦。

「我最近一直想殺咗Ashley。」

「……？」我訝異得發出聲響，懷疑自己聽錯。

他剛才是說，最近一直想殺掉自己的妻子Ashley？

我忍不住苦笑出來，看來改天得去檢查一下耳朵了。

「對唔住，我頭先唔係聽得好清楚，你介唔介意講多次？」我帶著歉意道。

「你頭先冇聽錯，我係話我想殺死Ashley。」他重覆道。

我愣住了。

「點解？」我不自禁地問，喉嚨啞得幾乎發不出聲音。

他略一沉吟，下定了決心之後，便開始訴說這段沒有跟人說過的故事。

※

「其實我自細就好沉迷屍體，我做醫生只係想循正常途徑接觸屍體，畀人發現都可以用醫
學研究之類嘅理由嚟解釋。我之所以娶Ashley，係因為佢身上有類似嘅氣質，最近，我
一直想搵機會殺咗Ashley，將Ashley變成真正嘅屍體……

※

「Vincent，我唔評論戀屍係咪一種健康嘅癖好。」我很勉強才穩住心神，「但最緊要嘅係唔好傷害到人，既然你話Ashley身上有你追求嘅嗰種氣質，點解唔安於現狀？」

「氣質同樣貌一樣，都係會隨住人變老而消逝，就快踏入四字頭嘅Ashley，身上嗰個氣質已經所剩無幾……你明唔明白嗰種感受，就好似望住一件新鮮嘅魚生慢慢變得唔再新鮮，我再唔做啲嘢嘅話，件魚生就會喺我面前變壞。」他痛苦道。

「我以前都仲忍到，但Ashley已經就快踏入四字頭，氣質同樣貌一樣都係會隨住人變老而消逝，佢身上嗰種氣質已經所剩無幾……你明唔明白嗰種感受，就好似望住一件新鮮嘅魚生慢慢變得唔再新鮮，我再唔做啲嘢嘅話，件魚生就會喺我面前變壞。」他痛苦道。

「所以……你就動咗殺念？」如果這裡不是懺悔室，我肯定會想報警。

「正確啲嚟講，係將Ashley變成一具真正嘅屍體，永遠保存佢嘅美態。」Vincent坦白道。

老實說，進入懺悔室之前，我已經作好心理準備會涉足不同類型的罪，甚至是背棄神的教義的重罪，例如婚前性行為、褻瀆神等等，卻完全沒有想過是戀屍癖，更沒有想到是出自一個「好好先生」的口中。

「你要諗清楚咁樣做所帶嚟嘅後果。」我嚴正提醒道。

「我知道我唔可以咁做，所以一直死忍，但係尋晚我望住Ashley瞓著咗個樣，內心忽然間冒起一個衝動，想捏住Ashley條頸……想……想……」話說到這裡，他的聲音開始微微顫抖，似乎不能再說下去。

我從最初的驚訝，慢慢鎮定下來，盡我當時所能盡的責任，嚴肅地道：「你必須真心悔改，立志棄絕罪惡念頭。」

「我願意改過，從今開始不再動犯罪的歪念。」Vincent低低地道。

「懇求慈悲的神降福懺悔者，讓他藉著你的聖寵，避開犯罪的機會……」

Vincent離開了懺悔室之後，其他懺悔者相繼進來，我一直心不在焉，想著應不應該主動去跟進Vincent的懺悔，但是，我這樣做的話便是越權，因為教律規定不能把懺悔室裡的秘密帶到外面。

放著不管，Ashley的處境又很讓人擔憂。

正當我苦惱踏出懺悔室的時候，忽然有道熟悉女性聲音傳來，帶著幾分笑意：「第一日正式上任，係咪仲未習慣呢？」

我轉頭一看，只見一個身穿白色連衣裙，肌膚欺霜勝雪，棕色秀髮飄灑肩畔的年輕女子正走近我。

「唔係呀，幾好呀。」我強顏歡笑道。

她是教會的司琴——Lydia，二十四歲正修讀碩士課程，因為彼此都是同輩而且相識多年，所以關係算得上稔熟。

「但你臉色睇落唔係幾好咁喎？」Lydia隨即把手掌放在我的額頭上，擔憂問道：「發燒？」

就在我們皮膚接觸的一剎那，我仿佛感覺一股電流傳遍全身，慌忙輕撥開她的手，辯解道：「唔係呀，可能尋晚夜瞓咗少少，依家睇落有啲唔精神唧。」

我反應得這麼不自然是因為我在很久以前已經喜歡上她，當時我和她只有過一面之緣，直到一年前來這間教會實習才與她重遇，她Lydia是教會裡公認最漂亮、氣質最出眾的女子，最重要的是她不只是空有漂亮的外表，連內涵和修養都優於常人，加上性格溫柔大方，所以不只我一個，教會裡大部分單身男教友都對她傾慕不已。

「既然你話冇事，咁我就信你㗎啦。」Lydia淺淺一笑，似乎沒有留意到我的羞態。

便在這個時候，站在不遠處的教主忽然向我招手，「Calvin——」

Lydia向教主看了一眼，知道他有事情找我，於是便靜靜地走開，道：「我晏啲再搵你傾偈呀。」

「好，晏啲再傾。」我目送Lydia走遠，過了一會，才慢慢轉過身向教主走去。

「教主。」我對著他恭恭敬敬地行了一禮。

教主是一個瘦削精幹的老者，也就是教會裡最高的領導人。實習的一年來我一直以教主為榜樣，尊敬他如父親一樣，現在會能成為教會的駐堂神父全靠他的栽培。

教主露出了和藹的笑容，道：「唔使咁拘謹，我只想知道你一切是否安好。」

我當下鬆了一口氣，回答道：「一開始有啲緊張，但慶幸神恩賜我信心，使我最終都能夠順利完成祭祀儀式。」

「咁就好啦，自從前駐堂神父Jacob離咗職，我一個人真係有啲應付唔嚟，以後有你幫手分擔教會事務，我就放心啦。」教主拍拍我的肩膊，乾瘦的大手掌給人一份溫暖的安心。

「唔……教主，其實我有啲嘢想請教你。」我坦白道。

「不如邊食飯邊講？」教主笑道。

我點了點頭，便隨著他離開了教會。

教會位於灣仔的繁忙街道地段，附近一帶食肆環立，我們到了一家茶餐廳，點了兩個午餐之後，教主便主動開口說道：「Calvin，你有咩疑惑即管提出嚟，只要係我知道嘅，我一定會盡力解答。」

我沉吟了一下，幾番斟酌語句，然後才慢慢道出：「教主，如果我喺懺悔室得知某人即將遭遇危險，我應該點做？」

教主聞言，臉色變得有些凝重起來，道：「Calvin，懺悔聖事嘅秘密神聖不可侵犯，教律規定凡是透過懺悔聖事所知曉的一切罪情，神父都有保密嘅義務，喺任何情況下都唔可以泄露開去。」

「即使係牽涉……謀殺？」我追問道。

「如果懺悔者係謀殺案嘅加害人，我哋只能夠勸喻佢去自首。」教主淡淡地道。

「萬一我勸喻失敗，又或者趕唔切喺事件發生之前……」

「Calvin，」教主打斷了我的話，道：「首先你唔應該再講落去，否則就觸犯間接泄露懺悔秘密之罪。第二，請容許我畀個忠告你，你嘅身份只係神嘅僕人，代表神去赦免懺悔者嘅罪，你並唔係警察，阻止罪案發生唔喺你責任範圍之內。」

「………」我沉默不語，內心陷於兩難。

教主見我不說話，又道：「前駐堂神父Jacob，喺佢離職之前相信你哋關係不錯。」

「嗯，佢離職前我哋時常有交流，但直到依家我都唔知道神父Jacob點解會不辭而別。」我回答道。

教主忽然露出一個奇怪的笑容，道：「神父Jacob不辭而別，就係因為佢做咗太多多餘嘢。」

「……多餘嘢？教主，我唔係好明白。」

我正想追問之際，侍應便把餐遞到桌上。

「開飯嚕，Calvin，我哋一齊謝飯。」教主閉上眼睛，口中唸唸有詞。

「……哦，好。」我心中雖然有些疑惑，但也跟著教主閉眼禱告，沒有再把這事放在心上。

沒有想到，後來發現真相的時候，一切已經無法挽回。

※

當天晚上，我回到一個人的住處，洗了個澡放鬆心情，然後習慣性地打開電視，讓電視節目的聲音填滿客廳的空洞。

「香港近日懷疑出現連環兇殺案，警方再喺銅鑼灣一個後巷發現一具被肢解嘅屍體，死者為本港男性，同樣擁有犯罪背景。由於兇手的犯案手法同埋下手對象同之前類似，警方唔排除係同一人所為，正全力追緝兇徒，市民如有任何消息，請立即聯絡總區重案組……」

「香港自上個月起先後發現八具被肢解嘅屍體，其中兩具被丟棄喺旺角麥花臣遊樂場附近；另外五具喺油麻地廟街；銅鑼灣喺上星期四亦發現一具被肢解嘅屍體……」

「警方呼籲市民盡量避免晚上獨自出門，倘發現任何可疑人士或者感到有危險，應盡快報警求助。」

這一個月來，出自同一手筆的連環兇殺案一直佔據著各大新聞報道的時段，主播記者們馬不停蹄每天做新聞專題，市民自發性發起眾籌懸紅通緝兇手，黑幫罪犯人人自危，紛紛避走香港，甚至在較早前，連勾結鄉黑勢力的立法會議員也慘遭肢解殺害。

人們對兇手的真正身份有不同的猜想，有人認為是退休警察，又也有人認為是罪犯「黑吃黑」，普遍意見認為兇手只殺害犯罪的人是在替天行道，甚至有人稱頌兇手為「救世主」，在網上建立了粉絲群膜拜他，對此我實在不敢苟同，任何犯罪的人都應交予法律制裁，濫用私刑本來就不正確，訴諸如此殘暴的手法更加不能接受，只希望兇徒早日被繩之於法，不要再有新的受害者出現了。

看著看著，手機忽然響起了WhatsApp訊息的提示音，滑開後發現是Lydia傳過來的訊息。

（2017/10/15 21:47）
Lydia：冇事吖嘛？做咩晏晝嗰陣教主挾走咗你嘅？

（2017/10/15 21:48）
我：我哋一齊出去食lunch咋嘛，邊有你講到咁嚴重。[笑喊表情符號]

（2017/10/15 21:50）
Lydia：仲以為你畀教主訓話添。[笑喊表情符號]

（2017/10/15 21:52）
Lydia：By the way，下星期祭祀完咗之後你得唔得閒？

（2017/10/15 21:55）
我：得閒呀，做咩？

（2017/10/15 22:00）
Lydia：我有朋友搞咗個義工探訪活動，想搵埋你一齊去。

（2017/10/15 22:02）
我：好呀！預埋我！[微笑表情符號]

（2017/10/15 22:04）
Lydia：太好啦，咁我哋下星期完咗祭祀之後喺教會等。[貓笑臉表情符號]

（2017/10/15 22:04）
我：冇問題！[大拇指表情符號]

放下手機的一刻，我內心強烈澎湃著，處於非常激動的情緒當中。

難道這就是單獨約會？我和Lydia真正的認識時間只有一年，雖然有時候會私下約出去玩，但一般都是集體聚會或者三五成群，從來沒有試過兩個人之間的單獨約會，日盼夜盼，終於讓我盼到一個這樣的機會……

不對，Lydia說活動是她朋友舉辦的，那至少她朋友會在場，根本不可能是單獨約會。

我想到這點，滿腔的激情和熱血頓時被澆熄了一大半。

「Calvin呀Calvin呀，唔好再喺度FF啦。」

就在我已經要說服自己死心之際，忽然之間又收到了一個WhatsApp的訊息，不過這次是來自Vincent，內容說他將會到外國醫學交流兩個星期，想藉此好好冷靜一下，反省自己的過錯。

我於是回覆他，道：「Vincent弟兄，很高興看見你採取具體行動去擺脫罪惡，神一定會賜予你必須的恩寵，幫助你趕走它、棄絕它！如果你想找人傾訴的話，隨時都可以找我。」

本來我還在苦惱應該怎樣處理Vincent的問題，如今他主動聯絡我，正好給予我機會藉著WhatsApp來跟進他的問題，雖然能做的非常有限，但至少不是繞著雙手甚麼都不做。

留名

希望個神父最多幫手殺人
唔好女色ok
唔想咁多俗氣野 難得個topic幾好

好似幾正

真定假？殺左人都唔可以報警？

唔可以，你可以自己Google，性侵犯兒童都唔可以報警。

一個星期過去，又來到了星期日祭祀的時候，我的宣講比第一次順暢了很多，即使面對坐無虛席的大禮堂也不會怯場了。

對了，還未跟你們介紹教會，正如之前所說，教會位於灣仔的繁忙地段，佔據了一幢商業大廈頂樓的一整層空間，來這裡的弟兄姊妹從基層到權貴，各式各樣的人都有，而教會的宗旨向來是不論貧賤富貴，只要誠心信主，大門便會為他敞開。

「禮成，接住落嚟請由教主交代報告事頂。」我鞠躬後轉身走到台下。

「首先要報告嘅係教會財務狀況，教會本月奉獻收入共有四十五萬三千七百二十元，事工開支為三萬零二百八十五元，薪金及基金開支為二十七萬六千四百元……」

就在教主說話之際，我離開了大禮堂，走過通道進入盡頭的懺悔房間，準備接下來的懺悔儀式。

懺悔房間裡面十分空曠，只有一個木質小亭立於正中央，除此之外便別無他物。為了保障懺悔的私密性，整層樓唯獨這個房間沒有裝上閉路鏡頭，這裡的牆身和門也做了特殊的隔音處理，即使在房間內叫破喉嚨，房間外的人也不會聽見半點聲響，教友們才會毫不顧忌地說出實話。

我在小亭裡面靜靜等待來懺悔的教友，過了不用多久，房間的門便被推開了，有人悄悄走近小亭。

「喂！Calvin！自己一個人係咪好悶呀！？」

我被叫聲嚇了一跳，但很快就知道聲音的主人是誰。

「阿珊，你入嚟做咩呀……」我無奈問道。

阿珊是個古靈精怪的中六女生，平日大大咧咧的，沒半點女兒家應有的情態。

「仲使問嘅，緊係嚟懺悔啦！」阿珊笑著道。

「你真係嚟懺悔嘅？」我質疑問道。

「唔係。」阿珊哈哈笑了出來。

「咁你不如返出去先？我怕會妨礙到真正有需要嘅教友呀。」我客氣地請她離開。

「哼！我怕你自己一個人悶先入嚟搵你傾偈咋，唔領情不特止仲要趕人走……嗚嗚嗚……你之前都唔係咁嘅……」阿珊裝神弄鬼，嚶嚶嚶地假哭起來。

「………」我向來拿她沒轍，一時說不出話來。

「喂Calvin，你點睇『救世主』？」阿珊瞬間又變回了平常的語氣。

「你係指最近嘅連環兇殺案疑犯『救世主』？」我問道。

「係呀！佢開始殺壞人冇耐我就做咗佢Fans！」阿珊像是得到了甚麼刺激似的，興奮道：「我幫佢成立咗個粉絲專頁，所有關於佢嘅剪報、片同相我都有收集，每次聽見新聞話有壞人被殺我都會諗係咪救世主做嘅，然後就會即刻趕去現場，希望可以更加接近佢……」

我嘆了一口氣，只道：「阿珊……作為信徒唔應該崇拜偶像。」

先撇開救世主濫用私刑的正當性不談，事實上教會中也有一小部分教友認為救世主是在行公義，但阿珊這種行徑很明顯是在拜偶像，是神不允許的。

「我覺得唔算喎，因為救世主就係神嘅化身，係神覺得世間太多罪孽，然後將天譴降落到罪犯身上，我崇拜救世主其實即係崇拜神。」阿珊辯駁道。

「你咁講更加不妥，神嘅慈愛猶如無窮無盡嘅大海，就算我哋咗犯罪都好，都絕對唔會用依種殘暴手法對待我哋。」我不同意道。

「可能神對我哋實在太失望呢，總之我相信救世主就係神嘅使者。」阿珊頓了一下，似是想起來了甚麼，又道：「唔阻你做正經嘢啦，我本身入嚟係想話你知我哋全部人都喺大禮堂等你，搞掂好快啲出嚟。」

我本來有心反駁她的論點，但當聽見她說全部人都在等我，倒是好奇心起，問道：「全部人都等緊我？等我做咩？」

「你等陣都去義工探訪㗎嘛？唔係咩？」阿珊奇道。

「哦……原來你哋都有被邀請……」

完成懺悔儀式之後，我回到大禮堂，發現Lydia、教主、阿珊、Ashley、阿偉、Josie，還有幾個我喊不出名字的年輕男教友都在等我。

我本來還有一點期待，就是Lydia只邀請了我，那至少代表我在她心中的地位是特別的，如今卻看見這麼一大堆人……

內心殘留著的最後一絲希望，也變成泡影。

「唔好意思係咪等咗好耐？今日比較多人懺悔。」我擠出笑容道。

「唔緊要，大家都知道你有正經事要做。」教主拍了拍我的肩膀。

「咁、咁我哋係咪依家出、出發？」說話結巴的人叫做阿偉，是我在教會裡的朋友。

他比我大幾歲，但個子比平常女人還小，不善辭令而且有一點笨拙，不過為人真誠親切，所以大家也頗喜歡他。

「嗯，我總哋共有十一個人，不如分成兩批。」Lydia今天換上了寬鬆的運動套裝，而不是平時愛穿的白色連身裙。

「Calvin，你今日有冇渣車過嚟？」Lydia轉過頭來問我。

「有呀。」我回答道。

「咁你載阿珊、阿偉同Josie，其餘人同埋我就坐教主架七人車，等陣喺深水埗集合？」Lydia提議道。

「我對於咁嘅安排冇異議。」教主微笑道。

「我都冇問題。」我也點頭贊成，但其實剛才聽見Lydia要坐教主的車，心情便是更加失落。

「好，等我Send個集合地點畀你先。」Lydia修長的手指在手機屏幕上快速移動，下一秒鐘我便收到她傳過來的地點訊息，「咁大家等陣見啦。」

Lydia等人隨即轉身離去，便在這個時候，我眼角餘光忽然注意到Ashley的脖子圍著一條圍巾。

照常理，這沒有甚麼好奇怪的，但是現在天氣根本不算冷，為甚麼她會圍上圍巾呢？

「喂，你做咩𥄫住Ashley？你對阿嫂有興趣呀？」阿珊向我投以耐人尋味的目光。

「嗱，平時你講下笑冇咩所謂，但有啲嘢真係唔可以亂講。」我嚴肅道。

「呵呵呵，估唔到你平時咁正經，原來係鍾意人妻嘅。」阿珊賊賊的笑了起來。

我白了阿珊一眼，沒好氣地道：「癡線，我只係覺得今日甚至有啲熱，奇怪Ashley會纜住條頸巾。」

「或、或者佢冷親呢？」阿偉似乎也有些疑惑。

「嗯，或者係啦。」我沒有再說甚麼，帶著他們到樓下取車，便出發前往深水埗。

開車期間，坐在後座的阿珊忽然抱怨道：「唉，早知頭先主動要求坐教主架車啦，佢架車又新又靚，仲闊落到伸長對腳都唔會頂住。」

「咁不如喺前面迴旋處放低你，你自己去Join返佢哋。」我笑道。

「唓，小氣鬼，講下笑都唔得。」阿珊打著呵欠道。

「我、我覺得Calvin架車雖然細……但、但坐得都幾舒服。」阿偉幫腔道。

「阿偉，得你識得欣賞依架車㗎咋……」

我話音剛落，一聲輕輕的「哈啾——」噴嚏聲忽然從後座傳來，來自那一直沉默的Josie。

我抽出幾張面紙，往後遞給Josie。

「唔該。」Josie用面紙輕輕擤了擤鼻子。

「做、做咩今日好似好多人冷親咁？」阿偉奇道。

「或者因為個出風口咁啱對住我。」Josie低聲道，聲音低得像蚊子哼。

「唔好意思，我都冇留意到。」我把出風口葉片撥到一邊。

在教會中和我年齡相近的，除了Lydia便是Josie。

Josie是開花店的，我認識了她一年，但這麼久了加起來也沒有說超過十句話。

她永遠都架著一副黑框眼鏡，一頭烏黑墨染的長髮一直垂到腰際，雖然樣子清秀，但因為平日不愛說話，逢人頂多只是淺淺一笑，所以她在教會中的受注目程度遠遠不及Lydia。

「唔緊要。」她用手將垂落到眼前的瀏海撩到耳後，雙眸就如兩個深不見底的潭水，透過玻璃鏡片凝望著車窗外的景色，安靜讓人琢磨不透。

「喂，好悶呀，播啲嘢嚟聽下啦。」阿珊開口道。

「你想聽咩嘢呀？」我伸手打開電台，調到了一個娛樂節目，節目主持人正以激動的語氣批評救世主，「嗱我就唔信主嘅，尤其是個乜嘢救世主，根本只係個夠膽做唔夠膽認嘅縮頭烏龜……」

我正想轉到別的頻道，阿珊卻喊停了我，道：「唔好轉台住！聽下佢講咩先！」

我透過倒後鏡看了阿珊一眼，隨即收回了手，繼續專心地開車。

「葉公子，你咁樣講怕唔怕惹禍上身呀？」電台嘉賓笑道。

「我行得正企得正怕咩呀？」節目主持人葉公子哼了一聲，繼續道：「唔怕話你知，我收到聽眾嘅可靠爆料，已經初步掌握救世主嘅真正身份，時機成熟就會公佈……」

「咩話！？」阿珊的聲音一下子尖銳拔高。

「你、你做咩咁激動呀？」阿偉有點被嚇倒。

「我緊係激動啦！條友話知道救世主嘅真正身份喎！」阿珊仍然處於極度激動的情緒之中。

「呢個電台主持出晒名吹水唔抹嘴，我諗佢未必真係知道。」我笑道。

「可能佢今次真係知道呢？我唔可以放過任何一個機會。」阿珊從激動演變成雀躍，臉上興奮之情簡直難以掩飾。

「點、點解你咁想知道救世主嘅身份？知道咗之後你、你會點做？」阿偉問道。

「因為我想親口同救世主講聲加油，話畀佢知有個小粉絲好仰慕佢，就算全世界人都唔認同佢嘅行為，嗰位小粉絲始終都會企喺佢嗰邊支持佢……」阿珊羞澀地喁喁，竟帶著女兒家的嬌羞情態。

「阿珊，」阿偉說話忽然不結巴了，笑道：「依啲咁嘅人唔值得你咁仰慕佢。」

阿珊乾咳了一聲，神態隨即便回復平常，「算吧啦阿偉，你唔明㗎啦。」

阿偉笑了一笑，沒有再說話。

當我們到達深水埗時，教主他們也剛好到達，隨即便一起上樓來到一個社區服務中心。

「Lydia你哋嚟嗱？」一名年輕的女子出來迎接我們，相信便是Lydia的友人。

Lydia為我們互相介紹之後，中心的負責人Olivia便告知在場每個人的任務安排，其中男子負責把捐贈物資從附近的倉庫搬運過來，女子負責分類整理，然後一起派發給通州街天橋底的露宿者。
由於教主年時已高，所以他會留在中心幫忙，只有我、阿偉和那幾個年輕男教友吃完外賣批薩之後前往搬運物資。

途中，那幾個年輕男教友閒聊了起來。

（就用男教友Ａ、Ｂ、Ｃ來稱呼他們吧。）

「哈呀——好眼瞓。」男教友Ａ打了個呵欠。

「做咩呀？尋晚掛住睇波呀？」男教友Ｂ問道。

「我尋晚通頂幫同事頂更呀。」男教友Ａ精神萎靡地道。

「咁你仲嚟？返屋企抖下嘛。」男教友Ｃ道。

「點得呀，我應承咗女神嚟幫手㗎。」男教友Ａ用手輕拍雙頰提振精神。

「諗住喺女神面前博表現呀？」男教友Ｂ笑著問道。

「算吧啦，你點做都唔會有機會㗎啦。」男教友Ｃ笑道。

「啱呀，女神一直唔拍拖肯定係因為佢眼角勁高，睇唔上我哋依啲凡夫俗子。」男教友Ｂ嘆氣道。

「鬼唔知咩，我就好簡單嘅，只要聽到佢同我講聲『辛苦晒啦』，我就心滿意足㗎啦。」男教友Ａ說到興頭上，不禁自我陶醉起來。

若不是礙於神父的身份，我真的很想拍拍他的肩膀，說一句「I know that feel bro」。

到了貨倉之後，我們先把物資疊放到手推車上，再分批運送到中心，由於物資的數量不少，我們來回了好幾遍才運清光。

那時候，我們所有人都累得半死，正想在中心大堂歇息片刻，忽然看見滿頭汗水淋漓的Lydia推著手推車進門，上面堆著幾箱衣物、乾糧。

「咦點解仲有嘅？我哋應該將所有物資都搬晒過嚟㗎啦喎。」我向她問道。

「係、係囉，個、個倉都已經冇晒嘢。」阿偉也道。

Lydia停下了手推車，用毛巾擦了擦汗，輕輕喘息著道：「因為依啲物資放咗喺第二度呀。」

我怔了一下，又問道：「你唔叫我哋嚟幫手嘅？」

「你哋都攰㗎啦，同埋啲嘢都唔算多，我自己都搞得掂。」Lydia舉起臂彎笑道。

那一瞬間，她的身邊彷彿有種說不出的光亮，雖然耀目，卻又讓我難以移開目光。

我只覺得神是存有偏心的，不然，為甚麼給予Lydia這麼完美的外表，又給予她這麼完美的內在？

成個故事大概六萬六千字，會喺三日之內連載完畢，某啲宗教儀式字眼故意含混，因為唔想直指任何宗教，大家當故仔聽完就算，或者當我發夢，多謝。

BTW，下篇今日晏晝出。

幾有趣

點解叫教主嘅？

留明跟進

lm

諗起The end of the fucking world

好正

「Lydia等我幫你推架車入去！」
「粗重嘢我拿手喎。」
「你兩個都唔好爭！等我嚟！」

男教友Ａ、Ｂ和Ｃ相繼衝上前去，爭相要幫她把車子推進裡面，眼見手推車被他們越推越遠，Lydia向我這邊看了一眼，露出了尷尬的笑容，道：「Calvin、阿偉你哋慢慢抖下喇，枱上面嘅嘢飲係畀我哋嘅，口渴可以隨便飲。」

我點頭應了一聲，Lydia隨即轉身離去，消失在走廊盡頭之中。

大堂一時之間安靜下來，於是我主動找了些話題聊聊：「阿偉，點解你今日會嚟做義工嘅？」

「你、你呢？」阿偉反問道。

「哈哈，因為神嘅誡命除咗要我哋愛佢，仲要我哋愛鄰如己，依個答案係咪好完美呢？」我笑著道。

還有一部分原因是因為Lydia，但我沒有說出來，事實上，我沒有跟任何人說過自己喜歡Lydia。

「我純、純粹因為冇咩自信，人、人生得矮，書、書又讀唔成，如、如果我可以幫到人，會、會有少少成就感。」阿偉低頭道。

我拍了拍阿偉的肩膀，鼓勵他道：「曾幾何時我都迷失過，覺得自己冇咩長處，但信咗主之後我知道我哋個樣、膚色、出生家庭、性格等等都係神命定，就算我哋對自己某啲地方好唔滿意，喺神眼中我們都是美好的，所以唔需要自卑。」

阿偉臉色一變，眼睛裡彷彿閃爍著神秘的光芒，「即、即係話，所、所有關於我嘅嘢都係神決定嘅？」

「嗯，可以咁講。」我回答道。

阿偉握住我的手，感激道：「C-Calvin，多、多謝你呢番說話。」

我微笑點頭，沒有說話，只輕輕拍拍他的手背。

過不多時，我們所有人便聚集在大堂，仔細聽著中心負責人Olivia的簡報。

她說，接下來我們會以兩人一小組的形式來進行探訪，除了要為他們送上市民捐贈來的物資，還需要關心他們的近況，聆聽他們的需求；她又特別叮囑，因為通州街天橋底的治安環境不佳，吸毒等問題尤其嚴重，因此探訪的同時也應注意自身的安全。

眾人表示了解之後，便各自推著物資出發往通州街天橋。

那時候已是黃昏時分，日落西沉，我們的影子被夕陽照得細長。

「C-Calvin呀，我、我講說話唔叻，等、等陣靠你㗎啦。」阿偉似乎有點緊張。

我和阿偉被中心負責人Olivia分到同一組，至於Lydia，則跟Ashley同一組。

「唔使緊張喎阿偉，我哋今日係嚟探訪唔係嚟傳福音，做好聆聽者嘅角色已經足夠。」我微笑道。

「啊……」阿偉似懂非懂地點點頭。

來到通州街天橋之後，只見那裡有大批露宿者聚居，木板紙皮屋林立，嚴如一個小部落。

「您好呀，我哋係社區服務中心派嚟嘅義工呀，想關心一下你嘅現況㗎。」我朝著一個紙皮屋喊話。

半晌之後，一個衣著破舊的伯伯從裡面探頭出來，露出了微笑道：「哦……你哋係義工呀……」

「係呀伯伯，我哋想同你傾下偈呀，唔知你方唔方便呢？」我微笑問道。

「都冇話方唔方便，你睇我依度咁嘅環境……」伯伯低下頭看了看自己的紙皮屋，面有難色道：「你哋唔介意就得啦……」

我和阿偉相視一眼，會意地點頭，也不理會是否骯髒，直接就坐在紙皮屋旁邊的地面上。

伯伯很快便開始向我們訴苦，從家當經常被沒收、盜竊，說到公屋輪候時間遙遙無期，一直說了很久，很久。

「政府冇陰功㗎，成日周圍灑毒粉令我哋瞓唔到，又故意用水整濕我哋啲嘢，趕盡殺絕。」伯伯的眼中似乎有些淚光在閃動。

「佢、佢哋咁衰？」阿偉大是惱怒。

「係呀……仲成日趁我哋行開咗陣就拆走紙皮屋，搞到有人冬天都唔敢去避寒中心，監生凍死呀。」伯伯擦了擦眼角的淚水。

「伯伯你放心，中心嗰邊嘅社工已經向房署反映咗你嘅情況，相信可以加快公屋編配進度，期間如果你再次遇上依啲情況，你可以搵中心，或者搵我幫手。」我低聲安慰著伯伯，待他情緒漸漸安定下來，我和阿偉便把熱心市民所捐贈的物資轉交給他，然後向他道別。

正想走往另一間紙皮屋，不經意看見Lydia和Ashley就站在我們的不遠處，似乎正跟一個露宿者對話。

本來這沒甚麼古怪，直至我看見那露宿者偷偷將手伸向Lydia的臀部，揉了一下。

Lydia的身子震了震，臉色先是恐慌，接著是不知所措，難堪到了極點，而整個過程恰好發生在Ashley的視線盲點之上，使得Lydia的處境更為無助。

那露宿者見Lydia沒有反抗，臉上一副滿足的表情，竟得寸進尺再次把手貼近Lydia。

「C-Calvin……」阿偉也注意到了。

「我哋過去。」我強壓著怒氣，快步走了過去，一把抓住那露宿者的手，瞪向他道：「喂！你知唔知你咁樣係非禮？」

那露宿者甩開我的手，嘻嘻笑道：「關你春事呀依家？」

他腳步虛浮不穩，鼻涕直流，活脫脫是個癮君子。

Lydia拉著我的胳膊，怯生生地道：「算啦Calvin，我冇事。」

「我唔認為可以就咁算。」眼見那露宿者嬉皮笑臉的模樣，我的怒氣越來越盛。

「喂𡃁仔，你未答我呀。」他抽了抽鼻子，問道：「依家關你咩事呀？」

「唔關我事咁關唔關警察事？係咪要我報警？」我喝問道。

「好呀！報吖！夠膽你就報！」

他哈哈大笑起來，我隨即拿出手機，撥了報案中心的號碼，但就在這個時候，他忽然發狂似的大聲嚎叫起來，朝我衝來。

「喂！你做咩！」我吃了一驚，退後了幾步。

「唔可以！唔可以報警！」他想要從我手上搶走手機，我自然也不示弱，用力握緊了手機，和他爭執了起來。

「阿偉！快啲搵人過嚟幫手！」我連忙道。

阿偉楞在一旁，沒有立刻反應過來。

「快！」我大喝道。

「哦……哦！」阿偉像是突然驚醒一般，轉身就跑了去。

我用力推開了那露宿者，他踉蹌往後跌坐在地上，藏在褲兜裡的美工刀，也被摔了出來掉在地上。

「嘻哈哈哈哈！」那露宿者拿起美工刀，向著我刺了過來。

Lydia嚇得臉都白了，張嘴大喊道：「Calvin小心呀！」

我急忙閃身躲避，堪堪避開了鋒芒，他見第一刀刺空，又一刀接著刺過來，劃破了我的衣袖。

「嘻嘻嘻哈哈哈哈哈……」他一邊獰笑，一邊瘋狂地揮舞着美工刀。

我不斷後退，拚命閃躲，不料腳下一個踉蹌，摔倒在地上。

眼見他高舉著鋒利的美工刀，就要往下刺落之際，一把電槍忽然從天而降，落在我的腳邊。

整件事發生得非常詭異，詭異得超乎常理，讓人完全摸不著頭緒。

但我當時別無選擇，於是拾起了電槍朝他扣下扳機，發射出兩個帶電的細針。

細針很輕易地穿透了他的衣料，直刺入他的皮肉裡，然後釋放出高壓電力。

「咦啊呀喔喔喔喔——」他被電得抽搐痙攣，一雙眼睛瞪得像死魚般凸了出來。

我嚇得不住顫抖，弄掉了手中的電槍，附近的Lydia和Ashley也是嚇得目瞪口呆，一時無法反應。

那露宿者倒在地上，白眼一翻，嘴裡吐出大口的大口的白沫，很快就不動了。

「就、就係嗰度！」阿偉帶著警察趕到了。

「差人！坐喺地下唔好喐！」其中一個警察摸著槍套，很小心地靠近我。

我仍未從驚嚇之中回復過來，只是像個呆子般看著他不作聲。

他踢開了地上的電槍，對著肩上的對講機道：「電台，17807 Calling，要求派一架救護車到通州街南昌街交界，Over。」

在這之後，露宿者被送往了醫院，我則被帶往深水埗警署錄口供。

「神父，你把電槍究竟係點得返嚟？」肩上掛著三條槓的警官問道。

他十指交疊撐著下巴，瞇起眼睛看著我，看得我渾身不自然。

「唉，阿Sir，你要點先肯信我？」這已經不知道是我第幾聲嘆氣了。

「唔係我唔肯信你，但根據你嘅口供，」那警官翻了翻口供紙，續道：「你聲稱當時遇上危險，而行車天橋上面咁啱跌咗把電槍落嚟，又咁啱跌正喺你腳邊，然後你就執起咗把電槍自衛，制服該名持刀露宿者。」

「聽落好似好唔合理，但事實的確係咁。」我苦笑道。

「你不如都係講老實說話啦。」警官笑了一笑，顯然一副不相信我的模樣。

「唉——」我又嘆了口氣，有種跳進黃河水洗不清的感覺。

便在這個時候，口供室的門被推開了，一名普通警員走了進來，他瞄了我一眼，隨即俯身湊到警官的耳邊，低聲說話。

那警官聽完他的話之後，眉都皺了起來，不發一言便隨著他走出房去，留下了我一個人在房間。

我看了一眼牆上的掛鐘，時間已經是凌晨三時多，距進來到現在，已經過了八個多小時了。

我不由得一陣心煩意亂，不知道甚麼時候才能離開。

過了大概十分鐘，就見那警官推門回來，他臉上神情變得有些複雜，有種既茫然又無法接受的感覺，慢慢道：「你嘅律師嚟咗，佢搵到段閉路電視片段證明把電槍的確係由天橋上面跌落嚟。」

「咁即係話……」我不禁露出笑容。

「我哋決定唔起訴你，你可以走啦。」警官不太情願地道。

我當下如釋重負，說了一聲「感謝主」便邁步離開口供房，看見教主正在外面等著，旁邊還站著一個身穿黑色西裝，一個應該是律師的中年男子。

「Calvin——」教主給予我一個擁抱，擔憂問道：「啲警察有冇為難你？」

「冇呀，佢哋一直都好客氣。」我有點難為情道。

「有你唔怕講喎，佢哋有任何唔恰當嘅行為，我律師都會向投訴警察課反映。」教主的臉色忽然變得有些凝重起來。

我再一遍表明自己沒有遭到逼供，教主這才放下心來，與我一起並肩離開那裡。

「講起嚟慚愧，如果我哋早啲搵到條片，你就唔使畀班差人困住咁耐。」教主愧疚道。

我愣了一下，連忙搖手道：「成件事係我自己搞出嚟嘅，教主你搵律師幫我，仲證明咗我清白，我已經非常感激，嗰八個鐘咪當係一次另類體驗囉哈哈。」

「Calvin，」教主摟住了我的肩，語重深長地道：「大家喺同一間教會就係同一家人，何況你係為咗幫Lydia出頭而招惹到個流浪漢，更加唔可以坐視不理。」

我看了教主一眼，有心想說些感謝說話，但此刻想起當時那個情景，尤其想到那個被我電擊的露宿者，心裡更是有幾分餘悸，於是問道：「咁個流浪漢……？」

教主知道我想問甚麼，回答道：「佢喺醫院留緊醫，情況冇咩大礙。」

我頓時鬆了一口氣，和教主繼續往警署出口走去，正當我們經過報案室之際，忽然之間，一道温柔而帶著驚喜的呼喚聲音從前方傳來。

「Calvin！」

我心頭一震，立刻轉頭往聲音處望去，只見那個熟悉的身影從椅子上站起，眼波流轉，似是安慰，又似是歡喜般看著我，不是Lydia，又是何人？

教主看在眼裡，呵呵一笑，然後對著我說：「我同律師走先喇，你返去好好抖下，朝早唔使趕住返教會。」

「多謝教主。」我高興道。

接著，教主又向Lydia道別。

「掰掰教主。」Lydia輕輕揮手，目送教主和他的律師離去，方才轉過身來，拉住了我的手問道：「Calvin你冇事嘛？佢哋有冇話要告你？」

「我、我冇事，全靠教主搵到段片證明我清白。」她的手掌很柔軟，讓我心跳都快了幾分，就連說話都有些緊張結巴。

Lydia明顯鬆了一口氣，道：「咁就好啦。」

我強自鎮定下來，問道：「你一直都喺度等我出嚟？」

「係呀……始終件事係因我而起，同埋擔心你會畀人拉，又擔心你頭先受咗傷。」Lydia微微皺起眉頭，深深擔憂都寫了在臉上。

「咁如果我一直畀佢哋拘留……」我呐呐問道。

「咁我就一直等落去。」Lydia握著我的手，緊緊地握著不放。

「Lydia……」那個時候，我不知道應該說甚麼。

「Calvin，」Lydia不敢看著我，低著頭低低地道：「我以前一直以為你係個遲遲鈍鈍嘅宅男，但經過今晚之後，對你有少少改觀。」

她慢慢抬起頭，看著我，一雙明眸如水，有說不出的溫柔之意。

我渾身發熱，彷彿被火炙烤一般。

平生第一次，血管以最劇烈的脈動震動著心臟。

「兩位，呢度係報案室，如果冇咩事就唔好留喺度喇。」卻被當值的警員一下子打斷。

Lydia頓了頓，臉上似乎莫名其妙地紅了一下，隨即點頭示歉道：「唔好意思，我哋走㗎啦。」

「哈哈，都夜啦，我載你返去吖。」我哈哈一笑，裝作甚麼事都沒有發生過。

Lydia一怔，笑道：「但我同你唔順路喎。」

「我唔放心你一個人返去，等陣又遇上啲道友點算？」這句話卻是我由衷而發的。

「唔會啩？」Lydia訝異道。

「依排個社會立立亂，就算唔係遇上道友，都可能遇上連環殺人犯之類㗎……」我故意嚇唬一下她。

「既然你堅持，咁我恭敬不如從命啦。」Lydia笑道。

「咁至係嘛，不過唔好嫌棄我架車又窄又舊，唔似得教主架車咁……」

說著，我們便離開了深水埗警署，把Lydia安全送到家，再回到自己的家中的時候，天都已經快亮。

我洗了個澡，一頭濕髮沒有吹乾便躺了在床上，想起晚上在天橋發生的那件事，想起那把電槍。

雖然有閉路電視片段證明電槍確實是從天而降，但卻解釋不了為甚麼好端端一把電槍會從天而降，就像是有人預先知道我在某個時間，在某個地點會被襲擊，然後特地駕車到附近的天橋，拋下一把電槍給我。

到底是有人真的這麼料事如神，還是這件看似是隨機的偶發事件，背後有人設了圈套？他是誰？他的目的又是甚麼？又會不會是我想得太多，其實一切都只是巧合？難如六合彩也有人中獎，我遇上危險的時候碰巧有把美國警察制服疑犯專用的電槍掉落下來也不是完全沒有可能……吧？

我嘆了口氣，放棄了思考，因為知道再想下去也不會有結論。

怎樣也好，這件事成了我和Lydia逐漸拉近距離的契機。

我看著我跟Lydia的對話視窗，心裡很明白自己在期待著甚麼。

期待著，跟Lydia的下一次再見。

自那天之後，又過了一個星期。

星期日，祭祀當天。

「但丁說，那起始之光，把世界萬物都照亮；接受這光芒的方式是多樣的，這與光芒的數量恰好相當——」

「正因如此，你可以看見那至高無上的德能，祂將自己分裂成不可盡數的明鏡，同時又保持統一完整……」

我一邊說著，目光一直有意無意地落在了Lydia身上，她今天穿了白色連身裙，即便裝扮得很樸素，卻很自然地流露出那份優雅和端莊的氣質。

她迎著我看過去的目光，嘴角邊有淡淡的微笑，輕輕朝我揮揮手。

我彷彿有種被逮個正著的感覺，嚇得趕緊移開視線，轉而望向台下的教徒。

「現在，請大家跟我一起低頭禱告：我唯一的主呀，感謝祢為我們死在祭壇之上，用寶血洗淨我們的罪，使我們得以被拯救和醫治……」

大家低頭禱告結束之後，整個祭祀儀式也隨之完結，人群漸漸散去。

「Calvin，」Lydia慢慢走了過來，連眼睛都是溫柔的笑意，問道：「等陣有冇約人？」

「冇、冇呀。」

真丟臉，現在跟Lydia說話竟然會緊張起來，變得像阿偉一樣口吃。

她直直看了看我，隨即撲哧一聲笑了出來，道：「附近有間新開嘅餐廳，等陣不如一齊去食吖？」

「好呀，」我臉上仍是一陣發熱，「我完咗懺悔儀式就出嚟搵你。」

「嗯，我去練下琴先。」她微微一笑，便轉身走到鋼琴前坐下，雙手輕輕觸摸琴鍵，準備彈奏。

我隨即走去懺悔室，走起路來整個人似乎輕飄飄的，就跟飛了起來一般。

跟Lydia認識這麼久了，這還是我們第一次兩個人吃飯，不曉得會不會把她悶壞？

雖然我們彼此早已認識多年，但在教會中相處跟單獨約會始終是兩碼子事，譬如我剛剛只是說句話便已經結巴，等會吃飯又是這樣的話怎辦？

我在懺悔室門前站了片刻，定了定神，沒有馬上推開門。

不對，我現在應該專心懺悔儀式才是，其他事情姑且先放在一邊吧。

我調整好情緒之後，便輕輕推開房門，走進小亨子裡面等待前來懺悔的弟兄姊妹。

等了一會兒，我便聽見有人進入房內的聲響，很快，屏風背後就傳來阿珊雀躍的聲音：「喂Calvin！講啲嘢你知吖！」

「嗱，阿珊，我再講多次——」我的語氣漸漸凝重，「懺悔室並唔係用嚟傾閒偈。」

她卻不以為意，笑道：「你咪當我係入嚟懺悔囉。」

我搖搖頭，嘆了口氣。

算了，聽完便打發她離開吧，我於是問道：「咁你因為咩事而懺悔？」

「我殺咗人。」

她的語氣平淡而空洞，一改之前的輕佻語氣。

暫時出到呢度，夜晚再出，Thanks。

加速

可唔可以加捉鬼 驅魔 同外星人情節？

Lm

神父可以屌女架咩 又唔係牧師

我估Lydia係救世主

已經寫完？加油

唔信

巴打你寫既如果係有溝女程節 建議你改返做牧師 因為神父唔可以結婚溝女
但牧師有冇懺悔我又好懷疑

強帖留名

毒撚先係殺人犯

好耐無睇故lm

支持，幾好睇

到底係咩宗教

f5

新教冇向神父告解，因為佢地直接同上帝懺悔
天主教既話，一座教堂入面最大果粒叫本堂神父
一個教區最大果個叫主教

btw文筆幾好，情節幾好睇

留名一身蟻

亂估 Calvinism?

好正 好想繼續睇

東正教神父係可以結婚，都係嗰句，我故意將好多嘢含糊同埋撈亂，其實係唔想影射到specific嘅宗教，大家當係一個新創教派會好啲。

BTW，今晚十點正出文。

巴打mix 咗好多唔係天主教嘅term，但個內容又好似想用天主教背景

不如寫正啲內容加純粹虛構
或者作個宗教出嚟會更好？

加油

好吧

exactly

不如整死阿珊

正，支持

你同叫阿珊既人有仇口？

推

劉明

點解我覺得香港需要一個救世主

推 呢個題材唔錯

說時遲那時快，馬上就到了7月9日，星期一。
早上九點多起床沒多久，忽然從傳媒朋友收到一則短信，
「有急事，九時半打給你！」
那天雖說太陽高掛，但一股寒意卻無名從身體升起。
不管了，我還是繼續我的日常作息生活，
拿起那把不锈鋼餐刀，輕輕地把意大利桔子果醬塗在我的吐司上，
打開Nespresso咖啡機，泡一杯精緻的Latte。

「近日」，電視忽爾傳出一把嬌喘的女聲，
我抬頭一看，原來已經是9點45分了。
「有暴徒衝擊香港核心價值，我強烈讉責」，
電視裏出現了一個穿著優雅大方的女士，
年紀不大，貌似４0歲，
剛好電話響起，是朋友打來的。

「Calvin，即刻去睇直播，BYE！」
「已經在看中，朋友」我回應道。

掛上電話後，我就坐著看電視直播，
拿著一罐花生，一把一把的往嘴巴裏塞。
突然，我發現了一個奧妙的規律：
我嘴巴咀嚼的速度，與電視機裏那婀娜女士的眨眼頻率是完全相同！
於是，我就加快了五倍速度咀嚼花生，
並把所有家裏有的零食像瘋狂了般不斷往嘴巴塞，
那女士的眼睛眨到好像高速公路的快相機一樣，
我咀嚼愈快，她眨愈快，我倆好像旁若無人一樣不斷鬥快，
直到我快沒力氣的時侯，那個女士的眼睛竟然噴出白色激光！
那白色激光匯聚了全宇宙的能量，
周邊的空間出現扭曲，
我面前的電視機也開始搖晃，
我坐在50樓公寓的椅子上也左搖右擺，而且力度愈來愈大。
「啊！！！！！！！！！！！！！！！」
就這樣一聲，我就死了。
那女士，又打勝一場仗了...

pish
好睇

同感

加捉鬼 驅魔 同外星人情節

同整死埋阿珊

好睇留名

LM

「喺神面前唔好亂講說話。」我提醒道。

懺悔儀式其實是懺悔者與神之間的對談，神父只是個中間人，搭起兩方的溝通橋樑。

「邊個話我亂講說話？新聞好快就會報道依件事，到時你唔好後悔然後返轉頭搵我呀。」她有些氣惱。

「咁你殺咗邊個？」我問道。

「電台主持葉公子。」她回答道。

「點解殺佢？」我不相信。

「因為佢想公開救世主嘅身份。」她回答道。

「點樣殺佢？」我仍然不相信。

「用餐廳嘅餐刀。」她回答得沒頭沒尾的。

「你可唔可以將成件事完完整整咁講出嚟。」我問道。

「咁要由探訪活動嗰晚開始講起啦……」

阿珊故作神秘的哼哼，開始訴說起那天晚上，我被警察帶走之後所發生的事情。

※

嗰晚你咪畀差佬帶走咗嘅，咁之後大家都冇咩心情繼續落去，所以活動就提早結束咗。

本身我諗住返屋企嘅，行行下忽然諗起日頭嗰個電台主持，就係話自己知道救世主真正身份嗰個葉公子，於是冇返到屋企走咗去電台，諗住碰下運氣，點知又真係畀我喺門口撞到佢。

咁我走埋去問佢係咪真係知道救世主嘅身份啦，佢笑住咁話搵個地方坐低，慢慢講我知，咁我就唔蠢嘅，都Get到佢想打我主意，不過都照樣跟咗佢去。我哋喺附近一間餐廳度坐低咗之後，凡係有關救世主嘅話題佢都帶過，淨係掛住問我嘢，問我住邊又問我邊間中學，又借啲意抽我水，直到我冇晒耐性想走嗰陣，佢先解釋話周圍太多人唔方便講，不過咁啱佢屋企就喺附近。

我當時嬲到差啲爆粗，心諗浪費我咁多時間原來只係想呃蝦條，但同一時間又心諗，萬一佢真係知道救世主嘅身份，我咪白白浪費咗個機會？於是我趁佢唔為意偷偷地收埋咗把餐刀以防佢真係想擒我，然後就上咗佢屋企。

點知上到去之後，佢真係拎咗一疊相出嚟，啲相好清楚咁影到救世主殺人去到肢解嘅過程，角度全部都係高抄，應該係有人匿喺天台用長鏡頭偷影佢，更加難以置信嘅係，佢另外仲有一隻光碟，裡面有齊晒救世主嘅個人資料，由時辰八字去到中學暗戀過邊個，詳細到好似本人親自寫咁。

葉公子話啲嘢係有人匿名寄嚟，唔係寄去電台而係寄去佢屋企地址，收件人寫住佢個名。

佢當初都覺得有啲奇怪，點解會有人知道佢屋企地址，但既然嗰個人連救世主嘅真正身份都查得咁清楚，要查埋佢屋企地址簡直易如反掌，所以佢冇再深究落去。

我問葉公子打算點樣做，佢話幾日內會向全世界公開救世主嘅身份，我再問佢有冇透露過依件事畀其他人知道，例如收到個匿名包裹之類。

佢笑住咁話，我係第一個人知道。

佢好快冇咗笑容，因為我把餐刀已經插咗落佢個胸口度。

我拎走晒啲資料之後，就離開咗佢屋企。

※

她如此輕描淡寫般說來，彷彿在說一件再也平常不過的事情。

但我聽在耳中，腦海中不自禁浮現出那幕恐怖的殺人情景，忍不住心頭一緊，下意識吞了一口口水。

「就因為個電台主持要公開救世主嘅身份，你就要殺咗佢？」我愣了片刻，才吶吶問道。

我內心正動搖。

作為胡扯的故事，阿珊也說得太過真實詳細了吧。

「既然救世主一直保持住神秘，即係代表佢唔想畀人知道真正身份，我只係順從佢嘅意思。」她回答道。

「咁你知唔知道寄包裹嗰個人係邊個？」我又問道。

「唔知道，但我會搵佢出嚟。」她的語氣很平淡，卻隱隱帶著殺氣。

那股異樣的氣息，懾得我一時忘了呼吸。

「等陣先，你睇過啲相同埋資料，咁即係知道救世主係邊個啦？」

我本來想這樣問，但話到嘴邊又住口了。

……因為我不想也被她滅口。

「阿珊，我再問多你一次，你真係殺咗人？」我呐呐問道。

「死人Calvin，原來我講咗咁耐你都仲係唔信我，算啦我唔懺悔啦，你就當我講大話啦。」

她怒氣沖沖說完便離開了懺悔室，留下我一個人悵然若失。

我隨即打開了Instagram，找到電台主持葉公子的帳號，他最後一張照片是上星期五發佈的，已經一個星期沒有更新內容了。

我忽然一驚。

不會吧？難道阿珊說的都是真的？

但是，這也不一定等於他被人殺了，或許最近正忙於工作，又或許沒東西可發佈，實在太多理由可以解釋。

我苦笑搖頭，想阿珊向來口沒遮攔、小孩心性，只是這次說得比較過分，下次找個機會跟她好好聊聊吧。

離開懺悔室後，我便走到大禮堂找Lydia，還沒進去已經聽見一陣熟悉的琴聲傳來，輕柔如流水般，很是美妙動聽。

我駐足欣賞了片刻，才輕輕推開了門，Lydia的指頭頓時停了下來，顏側過來笑道：「完咗啦？」

「嗯，唔好意思要你等咁耐。」我呐呐道。

「唔緊要，咁我哋行得未？」Lydia問道。

我點了點頭，她便提起手袋，跟我一起離開教會。

我和她並肩走在人多繁忙的街道，沿途感受到很多人的目光都落在她的身上，大多都是仰慕和羨慕的目光，但她的表情和平常沒有不一樣，好像早就習慣了這些目光。

「係呢，間餐廳喺邊㗎？」我問道。

「就喺前面咋嘛。」Lydia笑著指向斜對面街一家新開的泰國菜餐廳，店外有不少客人正排隊輪候。

我一見是泰國菜餐廳，立即深感不妙，因為我一點也不能吃辣。

「係喎Calvin，我都未問你食唔食得辣嘢。」Lydia忽然抬頭問道。

「當、當然食得。」我強笑了一下。

「真係？唔使顧慮我㗎喎，我都唔一定要食呢間。」Lydia的表情很認真。

「你信我，我真係食得辣。」我向她比了一個大拇指。

技術層面來說每個人都能吃辣，只是非所有人都能承受得住而已，所以我並沒有說謊。

「咁就好啦。」Lydia這才鬆了口氣。

我們在店外一邊閒聊一邊等待，等了大概二十分鐘才被安排入座。

「兩位望下塊餐牌先。」侍應向我們遞來兩份菜單。

「唔該。」Lydia微笑接過。

我打開菜單打開一看，只見上面所有菜式的旁邊都標示著辣椒圖案，就連餐湯也是辣的。

不過，為了Lydia，為了以後能夠陪她吃喜歡的菜，我早就已經決定豁出去。

「諗好食咩未？」Lydia問道，一雙溫柔的眼睛正凝視著我。

我幾乎要忍不住迴避她那柔和的目光，點頭回答道：「諗、諗好啦。」

「好，」Lydia笑了笑，「咁我叫侍應過嚟。」

便在這個時候，我放在桌上的手機突然傳來一下震動。

我滑開屏幕，看見是一則突發新聞：

「突發：電台主持葉公子被發現倒斃在家中，警方正調查事件。」

那一刻，我彷彿全身墮進了冰窖，震驚得連嘴巴都合不上。

半晌之後，等我回過神來，就只看見侍應皺起了眉頭，有些疑惑的看著我，問道：「先生，請問你要叫咩嘢食？」

Lydia的臉上也隱隱有幾分憂色 ，問道：「Calvin？你係咪唔舒服？」

「對—對唔住！」我猛地一下站起，「我有緊要事走先！」

我轉身跑走，連Lydia在後頭叫喚我也聽不進去。

我心急如焚，以最快的速度奔回教會，一邊跑一邊打電話給阿珊，但她就是不肯接。

雖然葉公子的死仍須作進一步確認，例如是否謀殺案、兇器是否餐刀等等，但單憑阿珊能夠在一個小時之前，連第一個突發新聞都還沒出來的情況下說出葉公子被殺的事實，便知道她肯定跟這案有著某些聯繫。

或許真如她所說，她就是兇手。

眼下當務之急，先去找阿珊再說。

「阿珊……！阿珊你喺唔喺度！？」

我用力推開了教會大禮堂的門，幾個本來在聊天的教友俱吃了一驚，怔怔地望著我，卻不見阿珊的蹤影。

「Calvin？」教主從走廊的另一頭走過來，問道：「發生咩事？」

「教主我有急事想搵阿珊，你知唔知道佢喺邊度？」我焦急問道。

教主微顯遲疑，慢慢回答道：「阿珊離開教會都有一段時間啦喎……」

「咁呀……」我越來越焦躁不安，不知道該去哪裡找阿珊。

教主像是察覺到些甚麼，神情一下子凝重起來，「Calvin，你可唔可以跟我過嚟。」

我一心想要找阿珊，本來不想再多停留，但教主是一教之主，礙於情面不好拒絕，只得道：「……可以。」

教主領著我進到懺悔室，然後將門關上。

他轉過了身子，心平氣和地問道：「你因為懺悔嘅事搵阿珊？」

「教主，唔通你都知道阿珊……？」我吃驚問道。

「欸，我咩都唔知道。」教主打斷了我的話，又道：「只不過我唔係第一次遇上呢種情況，對上一次，Jacob神父都試過好似你咁衝上嚟教會搵人。」

教主負手走到窗邊，眺望著灣仔區的高樓大廈，慢慢地道：「Calvin，我嚟問你，你知唔知我哋教會嘅存在價值係咩？」

「教會嘅存在價值？」我皺了皺眉，不知道教主為甚麼會問這個問題，但還是回答道：「咪就係提供一個地方畀教徒去敬拜神，事奉神，作見證同成長……」

「事實並唔係你所諗嘅咁樣。」教主背對著我，以致看不見他的表情，「我哋嘅存在價值係接收人性嘅陰暗面，接收晒大家平時唔敢同人講嘅嘢，就好似一種Customer Service（客戶服務）咁，大家因為我哋係一間教會而信任我哋嘅Service，因為對於我哋嚟講，教會嘅律法就係神嘅律法，勝過一切。而教律列明懺悔儀式嘅內容係神聖不可侵犯，我哋就用自身人格保證，就算有人喺懺悔室話自己姦污咗我哋嘅妻女，我哋都絕對唔可以追究，又或者對任何人透露半句。」

「所以——」教主忽地轉身，目光變得深邃和銳利，注視著我道：「如果你繼續咁樣管法，就係違反教律，破壞緊教徒對我哋嘅信任。」

我很想反駁，但不知該如何反駁。

儘管教主說得有點讓人難以接受，但我們神父的確有絕對的義務去保護懺悔秘密，違者會被褫奪神職。

「唔通所有犯罪我都只能夠包庇？」我無力地問道。

教主沒有直接回答我的問題，只是走過來拍拍我的肩膀，淡淡道：「你唔遵守保密義務啲人就唔會再嚟，咁以後邊個供養教會？邊個供養你同我？」

「Calvin，今次係第一次警告，唔好要我畀第二次警告你，我都唔希望事情發展到嗰個地步。」

教主說完便離開了懺悔室，敞大的空間，一時陷入了一片寂靜。

我只覺得，自己的腦海裡一片空白。

這麼多年來的做人良知，竟在一時之間幾乎完全被否定了。

沒一會兒，手機忽然響起。

是阿珊的來電。

「喂Calvin？你係咪搵我有事呀？」阿珊的聲音。

「……冇事。」我淡淡道。

「你真係冇事搵我？」阿珊又問了遍。

「嗯。」我應了一聲。

阿珊滿意一笑，續道：「冇事搵我就最好啦，唔講住啦，掰。」

掛線後，我繼續待在懺悔室裡面，沒有出來。

Lydia傳了訊息過來，問是否出了甚麼事，很擔心我，我只跟她道了個歉，但沒有解釋原因。

一直到了晚上，因為教會要鎖門了，我才離開懺悔室，離開教會。

我仿佛漫無目的地走到灣仔海旁，倚在欄杆前，看著五光十色的維港夜景發呆。

滿腔的鬱悶失落無處宣泄。

「呼。」有個男子在我旁邊抽煙，深深吐出口氣。

他年紀跟我差不多，個子很高，戴著一副無框眼鏡，渾身散發出來的氣質告訴我，他應該是個音樂家。

他注意到我的視線，另一隻手舉起小提琴，笑道：「樂團排練偷走出嚟，你呢？」

「有啲嘢我唔想返去面對。」我淡淡回答道。

「咁你同我都差唔多。」他吐出一個煙圈，微揚的嘴角在白霧裡帶著笑意。

就在這時，遠處忽然傳來一下女子叫聲，我轉頭看去，只見有個女子模樣的人正從遠處恨恨跺腳而來。

「John！」

那男子在驚駭中轉頭，一見那個女子，嚇得馬上把煙頭扔到地上踩滅，像見鬼似的逃跑而去。

那女子看在眼裡，也拔腿追了上去。

我站在原地，當那女子離我越來越近，從我身旁擦身而過的時候，才清楚地看見她身穿黑色晚禮服，姿容嫵媚秀麗，一頭金黃色大曲長髮隨著步子左右擺動，手上好像還拿著一根指揮棒。

「唔好追我呀！」那男子的聲音隔了老遠傳來。

「你唔跑我咪唔追囉！」那女子大哮道。

他們跑得越來越遠，很快消失在我的視線之中。

「唉——」我心情煩悶，重新望向大海。

迎著鹹苦味道的海風，我拿出手機打發時間，滑來滑去，卻只看見滿版有關葉公子的新聞，我一氣之下把手機扔到海裡。

「噗通」的一聲，手機就這麼，直直地沉到海底去了。

我有點悵然若失。

忽然想回家了。

我沿著行人天橋，走在回去取車的路上，這條橫過告士打道的天橋在白天也沒有多少人經過，晚上更像死一般的冷清，除了我之外，橋上就只有一個站在護欄邊的女子，她低頭看著腳下繁忙的車流，心裡不知道在想甚麼。

大概和我一樣，也是滿腹的心事無處可訴吧。

這個時候，清涼的夜風吹來，拂起她柔軟的黑色長髮，露出她一張清秀柔弱的側臉臉龐。

我睜大了雙眼，因為那女子是教會的Joise。

我心中好奇，正想過去打聲招呼，順便問她為甚麼會在這裡，她卻忽然抬腿跨出了欄杆，想要跳下去。

「喂！唔好呀！」

我嚇得叫了出來，她看見我有那麼一瞬間愣住了，但隨即想把另一隻腳也跨出去，我馬上衝過去抓住她的手臂，生生把她從欄杆上拽了下來。

然後，我們雙雙往地上跌去，在緊張關頭我讓自己的身體成為肉墊，保護了她，儘管Joise身材纖瘦，但這股衝力仍然壓得我有些吃痛，而倒在我身上的她，竟然開始哭了起來。

「你冇事吖嘛？係咪邊度跌親？」我連忙將她扶坐在欄杆前，她只是搖了搖頭，眼眶裡盈盈儘是淚水。

看著她那麼單薄而脆弱的身影，我一心想安慰她，卻連她為甚麼會哭都不知道，無奈之下只好向她遞出一張面紙，讓她拭去眼淚。

她抽抽噎噎地接過我的面紙，輕輕擦走了臉上的淚水之後，過了好半晌，才慢慢止住了哭泣。

我隨即鬆一口氣，靠著欄杆坐在她旁邊的地上，只是安靜地坐著，至於她為甚麼要跳橋，我沒有過問，也不會過問。

她也沒有說話，只是默默注視著天橋底下的車流，怔怔出神。

時間緩緩地流動著，久久，我們兩人都未發一語。

直至有路人經過，丟下了一個五元硬幣給我們。

我看呆了眼，抬起頭望著Joise，她也同樣望著我，未幾，都不禁相視一笑。

「有冇搞錯……我哋邊度似係乞衣呀？」我無奈笑道。

「係囉。」Joise難得地笑了，笑容很淡，但仍牽動雙頰的小酒窩。

像是春風在凜冬降臨，融化了她本來的冷淡氣質。

「笑返咪幾好。」我發自內心地道。

「………」被我這麼一說，她立即收起了笑容，變回往常慣有的淡漠表情。

正當我以為自己說錯了話之際，她便站了起來，對著我說：「我冇事喇，多謝你。」

我也跟著站起，問道：「真係冇事？你會唔會再次諗唔通……」

我吞了一口口水，說不下去了。

她亦低頭不語，目光漸漸黯淡了下來。

沉默，又一次降臨。

「Joise，你可唔可以伸隻手出嚟。」我問道。

「做咩？」她微感意外。

「唔使驚，我只係想畀樣嘢你。」我解釋道。

她遲疑了一下，終究還是慢慢把手伸了出來。

我拿著她的手掌，在她掌心寫下「OK」兩個字，然後合上。

「Everything will be OK.」我輕聲而堅定地道。

她一怔，一時說不出話來，然後，一雙眼眸默默注視著我，微微的，彷彿還帶著一絲羞澀，微笑了。

「嗯，我唔會再做傻事。」

天橋底下的車流就像城市的脈動，她的笑容恍如是夜裡，輕輕綻放的百合花。

我也笑了，溫和地笑了，竟暫時忘卻了這一天來的鬱悶。

在這之後，我們一起走路回去，並在灣仔地鐵站口前道別。

「你真係唔使我揸車送你返去？」我向Joise問道。

「唔使喇，都唔順路。」她靜靜地回答道。

「咁好啦，你自己一個人小心啲。」

我目送Joise走遠，待她的身影消失在地鐵站入口，方才轉過身離去。

「先生，攞張傳單睇下吖。」忽然有個中年女子將傳單遞到我面前，笑容禮貌地道。

我本來想婉拒，但當看見傳單上面的內容，人卻怔住了。

「救世主崇拜會？」我呐呐問道。

這張傳單看起來要多可疑有多可疑，上面還寫著聯絡人阿珊的名字，以及一組一看就覺眼熟的電話號碼。

不會錯的，這個崇拜會是阿珊搞的。

她見我有興趣，臉上的笑容更大了，「係呀先生，我哋聽日會舉辦一個大型聚會，如果你都認同救世主嘅話，好希望你都可以出席呀！」

我忽然靈機一觸，向她問道：「請問你依家係咪邀請緊我出席？」

那中年女子眉頭一皺，彷彿覺得我提的這個問題有些奇怪，但還是笑著回答道：「冇錯呀先生，我哋好需要你，好需要多啲人出席，話畀個社會知道越嚟越多人支持救世主。」

我會心微笑，非常滿意她這個答案，於是又道：「咁我使唔使報名？」

「要呀，不過只需要留個英文名同埋電話號碼畀我哋就得㗎啦，好簡單㗎咋。」她高興地道。

接著，我便跟她到街站填寫報名表。

現在的我，沒有洩露懺悔秘密，也沒有主動去追究懺悔者的責任，只是被動地接受邀請，參加崇拜救世主的聚會。

這樣的話，既不會違背良知，又不會違反教律。

我直覺認為，自己能透過這個聚會，找出救世主的真正身份。

※

知名電台主持人被殺 警籲市民提供資料

10月29日，失蹤多日的電台主持人葉公子被發現陳屍在家中，死亡時間約已超過一個星期，該事件引起了社會各界的廣泛關注，警方經調查後，將案件列作謀殺案處理，交由九龍城警區刑事調查隊跟進，正追緝一名涉案女子。

昨晚報案中心接到市民報案，報警人自稱為死者的好友，因死者已失蹤近一個星期，到死者家中查看後發現死者倒臥家中地上，已經死去多時。

根據警方所提供的消息，死者胸口插著一把西餐廳的餐刀，因失血過多而死，而死者在一個星期前（10月22日）的晚上曾經到過樓下的西餐廳，停留時間為50分鐘，隨後帶著一名戴口罩、束馬尾的女孩子一起回住處。

從死者所住的大廈的閉路電視畫面中可見，當時一個戴著口罩、束馬尾的少女挽著死者的胳臂，兩人一直有說有笑，隨後女子孤身一人離開大廈。

目前該女子的身份未明，但警方相信該女子跟案件有關，九龍城刑事調查隊正調查該案件，呼籲任何掌握案件資料的人士，致電與探員聯絡。

※

今日出到呢度，聽日中午十二點繼續，Thanks。

好文留名

第一part Vincent 告解嗰到好真實 作者文筆好正
大膽猜測Ashley已經殺咗Vincent

留名跟進
其實救世主會唔會唔係一個人黎
人人都可以係救世主

我宜家先發現Vincent 告解嗰度Copy重複咗一段……

唔爭氣笑左

似教主

你個名

你睇過gossip girl就知

Blair Waldorf

樓主文筆好好

好文留名

但最基本嘅嘢都錯。神父並唔係由神學院訓練，神父亦唔會稱天主為「神」

好好睇

好睇！我會繼續睇落去！

樓主講左幾百萬次特登撈埋唔同教派黎講，廢事直接指向一個宗教

好睇

磨牙磨牙

好耐無追故，唔小心撳咗入嚟

我估呀偉

第一追得咁舒服
樓主好文筆

好耐冇追過故
巴打寫得好自然
留名等聽日繼續~

突然覺得文筆有啲似金庸巴

+1
Lydia 應該同教主有啲嘢？（鳩估）

樓主已經諗好哂 唔好因為你想睇咩就加咩
個世界唔係就哂你

應該唔會係 Lydia 啦 ⋯⋯

雖然係故 不過現實中神父如果將人告誡既內容話俾任何人知 都係大罪

報咗又點?

報咗又有咩證據證明？

其實唔可以將一般人既邏輯放響耶撚身上，耶撚之所以叫耶撚係因為佢地眼中只有神，你爆完出去你估神會唔知？咁咪影響到同神關係囉，唔係下下驚後果，係驚得罪神。

好叻叻豬啊 ~

咁又唔好怪佢
我一開波睇頭幾章都真係R哂頭
一開始用神父呢個稱呼就自然會聯想到天主教
跟住睇到樓主解釋先恍然大悟

教主係咪等於高級神父？_？
未聽過呢d名

不能以偏概全
雖然都係驚得罪神
但呢個係天主教 同基督教有分別

阿偉好可疑
但冇咁易估到掛

Lydia 個名好老土， 好少人會改呢個名
故事好悶， 節奏極慢
玩得神父呢d 職業但無驅魔情節

香港做base既故事令人好有代入感
好正呀 期待！

好故要支持下

睇少d Fate 依啲中二病野啦

好睇！會追落去呀！加油

如果係真人真事

好文一推
樓主文筆幾流暢

香港未有救世主呢類人喎

睇故勿認真
文筆的確幾好
流暢精簡

唔錯唔錯，LM

支持 LM

Lm先

佢哋以為自己識神學既野就喺到瘋狂糾正人

大佬呀 睇下人寫咗咩前題先judge 人啦

我無野講

好睇呀
快d 出下一篇啦

好文LM

留名支持

一鍵留名

話說咁josie個名係串錯咗定真係叫做joise

Joise 係有呢個名架bo

佢個前題喺後面先寫入黎第一句就話做神父,好難唔諗起天主教先喎

巴打係天主教徒?
btw, 唔怪得天主教低質咁多, 好痴線

agger
一睇標題就代入咗係天主教

其實冇，但對於神父或者真教徒係一種norm

btw想問下平時教會會叫教主依個稱呼？

strong post LM

PUSH

所以話天主教個制度真心on9

似父女

推！

會唔會因為教主就係...

Dllm我真係認真睇

下班後，我直接乘地鐵前往聚會地點，以免自己的車輛泊在附近被阿珊認出。

聚會地點是一個樂隊表演場地，位於觀塘區一幢工廈裡面，來的人大多是奇裝異服、釘環穿孔的年輕人，若不是聚會地點的門口寫著「救世主崇拜聚會」，我還以為自己來錯了地方。

「名。」門外負責登記的大漢手臂佈滿了刺青，一看就知道不好惹。

「Calvin。」我吞了一口口水。

「電話頭四個字。」他冷冰冰的問道。

「6447。」我盡量保持若無其事的樣子。

他瞥了我一眼，表情沒有變化，然後翻著手上的名單，核對了之後，便從身旁紙箱取出一個眼罩遞給我。

「戴住眼罩入去，唔好整唔見。」他面無表情的吩咐了句。

「係嘅！」我依言戴上了眼罩，便進入了聚會場所內。

裡面擠滿了無數年輕男女，他們在昏暗的燈光之下，身體隨著舞台上的音樂搖晃著，音樂停了便吶喊鼓掌，我找了個黑暗的角落，隨著大伙兒一起搖晃身體，暗地裡留意著周圍的一切動靜。

燈光很暗，人群熙熙攘攘，但還是看的很清楚，就在人群最接近舞台的地方，有一個身高大約一米六幾，扎馬尾穿著校服的女生，雖然戴著眼罩遮住了半邊臉，但我還是一眼認出她就是阿珊。

舞台上演奏的樂隊換了一隊又一隊，阿珊始終隨著音樂的節奏蹦蹦跳跳，也並沒有甚麼特別的舉動。

「救世主拯救我哋——！」舞台上的主音甩著長髮，大聲嘶吼著歌詞：「Cut off——！將罪惡肢解——！」

重低音的音箱震得全場地板隆隆作響，人群情緒瞬間高漲，瘋狂地吶喊高叫，興奮到了極點。

「鮮血濺起，洗淨佢哋嘅罪孽，Blood Splash——！！！」

長髮主音唱至最興奮處，忽然從舞台躍進人群之中，人群將他的身體托起、拋上拋下，一同尖叫吶喊，將現場氣氛推至最高點。

「Blood Splash！」「Blood Splash！」「Blood Splash！」

然後，噠地一聲，現場全部燈光突然亮起。

只見阿珊不知道甚麼時候走上了舞台，沐浴在聚光燈的光芒之下，面向著台下所有人微笑。

眾人先是一呆，但一看見是阿珊馬上便一陣騷動，用比之前更加熱烈的聲音喝采，而我則悄悄藏在一根大柱子後面，免得被她發現。

阿珊抬手讓人們平靜下來，隨即嚴肅地道：「依家進入下一個環節，如果你有說話想講畀救世主知道，請你上嚟台度放膽咁講出嚟。」

接著，阿珊的背後慢慢降下一張巨大的投影布幕，一個代表著救世主的符號清晰投射在幕上。

「我老公每次賭輸錢都會搵我出氣，初初拳打腳踢，直到最近佢變本加厲，開始用摺凳、玻璃樽、木棍打我，仲、仲逼我出去接客畀錢佢去賭……」「殺！！！」

「我爸爸唔肯幫一個黑社會大哥洗黑錢，期間發生言語衝突，結果嗰個大哥唔忿氣搵人打到我老豆半身不遂，以後都要掛住尿袋做人……」「殺！！！」

「我同男朋友喺埋一齊之後，佢個前度唔抵得，用鏹水淋到我塊臉咁……嗚……嗚嗚……」「殺！！！」

「我…我因為成績差，跟唔上……學校個老師針對我……撕…撕爛我啲功課，當眾摑…摑我……話…話我係低能仔……」「殺！！！」

每當台上的人說完，台下的群眾都會大聲喊殺，個個臉容扭曲、猙獰之極，直如野獸一般。

「偉大嘅救世主大人呀，」阿珊站在台上，雙手高高舉起，「求祢垂聽我哋嘅請求，求祢用神聖嘅雙手去懲處嗰啲不義之徒，用佢哋流出嚟嘅血洗淨佢哋嘅罪——」

「洗淨佢哋嘅罪——」台下所有人俱高舉了雙手，跟著阿珊念了起來，氣氛十分詭異。

整個過程持續了大概一分鐘，然後阿珊便慢慢垂下雙手，宣告今天的崇拜聚會結束。

「出口喺依邊，大家唔使急慢慢嚟。」場地工作人員的指示之下，人群很有秩序地慢慢離開。

我一時躊躇不定，在這裡一整個晚上連丁點收穫都沒有，難道就這樣回去嗎？

我想了一想，打算繼續藏在大柱子後面，待所有人走了之後繼續調查，怎料忽然有人輕拍我的肩膀，客氣地道：「先生？聚會已經結束咗，請你從出口離開。」

「哈哈……好呀。」我沒法子繼續裝傻，只好隨著人潮離開。

走到外面的走廊上，我左顧右盼，隨即躲進了防煙門後面的樓梯間，留待機會折返回去。

眼見聚會場地的人離開得七七八八，但剛才那個刺青大漢依然守在入口處，很明顯不會讓人簡單通過，而且阿珊也一直沒有出來，應該有些甚麼事情所以還在裡面。

又過了片刻，直至再也沒有人從裡面出來，我深深一呼吸，便慢慢向著入口處走去。

刺青大漢察覺到我走近，目光灼灼的盯著我，問道：「你有咩事？」

我被他盯得有些不自在，尷尬笑道：「係咁嘅，我懷疑自己喺裡面跌咗個銀包，諗住返入去搵下。」

刺青大漢皺了皺眉，看著我上下打量，然後好不情願地拿出手機，撥了個號碼，冷冷問道：「Danny仔，有冇執到銀包？」

刺青大漢將手機貼近耳邊，聽了一會。

「嗯。」刺青大漢應了一聲，很快掛斷了電話，道：「我哋冇執到銀包。」

我的心當下沉了下去，但還強笑了笑，道：「或者你哋咁啱見唔到呢？不如畀我入去搵下，望一眼就夠㗎啦，唔會阻你哋好多時間。」

「我話，」刺青大漢應向我踏前了一步，目光不善道：「我哋冇執到銀包。」

「好、好嘅。」我只好轉身離開，走到電梯旁，伸手按下電梯按鈕。

轉頭一看，只見刺青大漢的目光一直釘在我的身上，似乎要確認我已經完全離開才能放心。

我嘆了口氣，看來今天就只能如此了。

就在我已經要放棄之際，刺青大漢忽然倒下了。

毫無預兆地，咚的一聲就倒下了。

我怔了一下，小心翼翼地走過去，發現刺青大漢的脖子上扎著一根麻醉針。

我心臟猛的跳了一下，強烈的危機意識告訴我有危險。

我來不及多想，馬上就用雙手捂住脖子保護自己，全神貫注地警戒著周遭的一切，但是，空蕩蕩的走廊上，只有我和躺著的刺青大漢，沒有其他人的蹤影。

我忽然有種難以言喻的既視感，就是覺得以前有發生過類似的事情，但具體在哪裡發生過，我又想不出來。

「喂……？」

我試著叫了一聲，可惜刺青大漢一點反應都沒有，於是我走過去，伸手去探他的鼻息，發現還有淺淺的呼吸，才鬆一口氣。

但是，這到底是誰幹的？會不會有人跟我一樣，也在調查這個救世主崇拜會？此刻他人在哪了？

不過，也算了。

現在正是大好機會進去裡面。

我慢慢推開了門，輕手輕腳地溜了進去，只見人去樓空的聚會場地，此刻有六個男女正圍著一個被麻繩綁在椅子上的男子。

站著的人包括阿珊，他們所有人都還戴著剛才的眼罩，其中一個釘著鼻環的男子開口道：「頭先當場斷正佢偷影我哋嘅會員名單。」

我遲疑了一下，悄悄藏在吧檯後方，偷偷探頭出來看。

「我都覺得奇怪㗎啦，佢入會咁耐都冇乜講過自己嘅嘢，原來又係個死臥底。」紫髮女子端詳著自己的手指甲，漫不經心地道。

「佢仲知道我哋幾多嘢？」另一個長髮男子問道。

「淋醒佢問下。」阿珊淡淡道。

話音剛落，釘鼻環男子便把水潑到被綁在椅子上的男子的臉上。

男子皺了皺眉，迷迷糊糊的醒來，發現自己全身被五花大綁，臉有難色，勉強擠出了一絲笑容，問道：「你哋做咩搵啲咁嘅嘢嚟玩呀？」

「喂，你究竟知道我哋幾多嘢？」釘鼻環男子輕拍著被綁男子的臉。

「咩、咩呀？我唔明你講咩喎？」被綁男子一副無奈的表情。

「你做乜偷影Member List？」長髮男子淡淡問道。

被綁男子苦笑一聲，無奈道：「我諗係一場誤會，我只不過係咁啱見到枱面有疊紙，一時好奇咪揭嚟睇下囉，跟住有個電話打入嚟，我咪拎出嚟聽囉，又咁啱Danny仔喺依個時候行入嚟……」

被綁男子話說了一半，忽然嘆了口氣，彷彿已經認命一般，緩緩又道：「好啦好啦，我講真話啦，其實我一直以嚟，都對某個Member有好感！好死唔死我個人鵪鶉，唔敢主動問佢拎電話，所以先至會走去偷影佢個電話號碼！」

「但你哋信我！我絕對唔係啲咩臥底！」被綁男子激動地道。

釘鼻環男子歎了口氣，拿出了一本筆記本，問道：「咁依本嘢你點解釋？」

被綁男子一見筆記本，臉上登時血色盡失。

「頭先喺你個袋度摷到嘅，」釘鼻環男子隨手翻開一頁，開始朗讀道：「二零一七年十月二十四日，在我跟會長阿珊的對談中，她提到自己已經得悉救世主的身份，並且和他（她）有過面對面的接觸……」

「………」被綁男子知道大禍臨頭，整個人都顫抖了起來，連反駁的力氣都沒有。

釘鼻環男子笑了笑，翻了翻筆記本繼續朗讀道：「二零一七年十月二十五日，當我提及電台主持葉公子的時候，會長阿珊語氣曖昧地暗示自己……」

「挑那媽，讀夠未呀，」吃著雞腿的肥胖男子不耐煩地打斷，「傾下點處置佢仲好啦。」

「仲邊使傾呀？唔殺唔得啦吓話。」紫髮女子忍不住笑了出來。

「等我嚟。」長髮男子說罷，便轉身朝我的方向走過去。

我心頭一跳，馬上把頭縮了回去，並用雙手捂著嘴巴屏住呼吸，只聽見他的腳步聲慢慢向我接近，然後停在了距離我不到一米的地方，「鏘」的一聲從吧檯的刀具架上取出一把刀之後，他靜止了一會，才慢慢走了回去。

我深深吸氣，激烈跳動的心臟這才慢慢平服下來，便在這個時候，被綁男子開始痛哭求饒道：「求下你哋放過我……我老婆啱啱先大肚，父母又年紀大需要我照顧，我發誓唔會將任何嘢講出去，唔係嘅話天打雷劈，絕子絕孫，不得好死……」

我再度探頭出去看，只見被綁男子哭得一塌糊塗，但在場根本沒有人在意他的話。

「挑那媽，你做得臥底就預咗啦。」肥胖男子繼續大口啃著雞腿。

「你都係崇拜會會員嚟，應該好清楚做二五仔嘅下場只有死路一條。」釘鼻環男子不屑一顧地道

「唔好咁多口水，喐手啦。」阿珊雙手交疊在胸前。

被綁男子眼見求饒不管用，馬上轉變策略，扯開喉嚨大叫救命。

「救命呀——！救命呀！！！」被綁男子一邊大叫一邊拚命掙脫繩縛。

就在下一個瞬間，長髮男子當頭就是一刀劈砍下去。

「等陣。」忽地一聲淡淡的話語傳來，長髮男子猛的停住了手中正準備砍下的西瓜刀。

被綁男子睜大著眼睛，看見刀鋒離自己的鼻樑也只剩下不到一公分的距離，身體因為太過恐懼而劇烈顫抖著。

「交畀我親自喐手。」聲音來自一直沉默的矮小男子，聽著耳熟，但還沒等我想起那是誰的聲音，那矮小男子便摘下了眼罩，露出一張我完全意想不到的臉孔。

阿偉。

然而，更讓我目瞪口呆的，是阿珊接下來所說的話。

「係嘅，救世主大人。」阿珊單膝跪下，其他人也跟著照做，個個臉色凝重。

長髮男子倒持手中的西瓜刀，恭恭敬敬地，將刀柄遞過去給阿偉，阿偉接過後，突然像變了個人似的，眼神平淡到了極點，卻散發著令人窒息的威壓。

「流出你的血，洗淨你的罪。」

阿偉一把用手捂住了被綁男子的嘴巴，那銳利的刀尖，一點一點地，緩緩刺入對方的頸椎。

被綁男子全身不能動彈，只能露出痛苦之色，任由利刃越刺越深，然後，阿偉握住刀柄的手用力一扭，被綁男子睜大了眼睛，甚至無法大叫出聲，我卻分明清楚聽見他淒厲之極的慘叫聲。

他的血肉就像稀泥般被攪動，鮮血如同開閘的水龍頭，順著刀鋒一直流淌到阿偉的手上，再滴落到地上匯成一灘血泊。

「沒有流血就不能赦罪……沒有流血就不能赦罪……」眾人如夢囈般低吟，氣氛詭異得像邪教儀式，被綁男子噴出一片血霧，脖子一歪，當場氣絕。

我恐懼到遍體生寒，顫抖著拿出手機想要報警，卻不小心碰到語音輸入的按鍵，「咚咚——」

「邊個？」長髮男子轉頭看著我的方向，眉宇間露出殺氣。

我瞳孔收縮，快速按下第一個「９」字。

長髮男子一蹬腳，身形掠出。

第二個「９」字。

長髮男子衝到我面前一尺，對上了我的目光。

第三個「９」字。

正要按下撥出鍵時，我雙腳離開了地面，整個人向後飛撞上牆壁。

「呀嗯——」我發出痛苦的聲音。

手機脫手墜地，屏幕顯示著來不及撥出的三個數字。

長髮男子用鐵鉗般的一隻手掐著我的脖子，把我高高提起，強按在牆上。

我感覺脖子都快要被他一股巨力掐斷，雙腿不斷亂蹬掙扎道：「放…放手，放我落嚟！」

「Calvin？點解你會喺度？」阿偉的嘴巴張得老大。

阿珊立刻跪下，顫抖著道：「對唔住，係我將葉公子嘅事講咗畀佢聽，佢先至會追查到依度。」

「你…你哋全部都癡線㗎！」既然怎麼都是個死，倒不如死之前罵個痛快。

「救世主大人，」長髮男子緊盯著我，發出極其強烈又毫不掩飾的殺意，「我可以即刻解決佢。」

「等等，」阿偉揚起手叫住長髮男子，「畀我同佢傾下先。」

長髮男子猶豫了一下，慢慢將我放下，但擺出了隨時都能取我性命的姿態。

我猛地低頭大口吸氣，總算找回活著的踏實感，大吼道：「殺人魔！我同你冇嘢好傾！」

「你平時聽咁多人嘅懺悔，點解唔可以聽下我嘅懺悔？」阿偉的語氣很平靜。

「砰！」我滿腔怒火無處發泄，一腳踢向了吧檯。

我很憤怒，但更多的是失望，我在教會最好的朋友，竟然是個沒血性的殺人混蛋。

「好！」我咬牙強忍住憤怒，道：「我畀你講，你點解要殺人！」

阿偉看著我，得意地道：「我殺人係為咗洗淨佢嘅罪孽。」

「你以為用咁嘅理由就可以將成件事合理化？家陣講緊殺人呀！邊個賦予你權力殺人！？」我大聲質問道。

「係神賦予我權力。」阿偉微笑道。

我的怒氣瞬間暴漲，阿偉這個講法根本是在含血噴人，甚至是褻瀆神。

阿偉呼了一口氣，繞著我慢慢踏步，雙眼精光閃爍，彷彿正自情懷激盪，慢慢說來。

※

人一旦犯罪，就只會繼續犯罪。

曾經傷害過人嘅罪犯，出獄之後仍會繼續傷害人；

犯過風化嘅罪犯，出獄之後仍會繼續犯風化。

因為犯罪因子存在喺基因裡面，只有通過死刑先可以完全洗淨。

我一直覺得神交託咗個使命畀我，要我替佢洗去世間所有污穢，去除淨盡所有罪惡。

就喺兩個月之前，我終於下定決心，殺咗第一個罪犯。

整個過程，我心情出乎意料地平靜，雖然係第一次，但就非常熟練。

從拔刀殺人到開膛肢解，都一氣呵成。

嗰一刻，我終於確信自己就係神嘅使者。

自己就係正義。

自己，就係救世主。

※

阿偉話說到後頭，表情像喝了醇酒，露出詭異的狂喜，我越聽越心寒，大聲怒道：「你口口聲聲話殺罪犯，邊啲罪犯要殺，邊啲罪犯唔需要殺，邊個作標準！？」

「我作標準，因為我代表絕對正義。」阿偉淡淡笑了笑。

「你咁樣只係獨裁，純粹為咗滿足自己，鍾意殺邊個就殺邊個！」我咬牙切齒道。

「Calvin，你咪又係同我一樣都係獨裁，你鍾意放過邊個就放過邊個。」阿偉不以為意道。

「咩嘢叫我同你一樣？你講嘢小心啲。」我厲聲道。

「成間教會總有人犯啲比較嚴重嘅罪，就好似阿珊咁，佢為咗我而殺葉公子；亦有人犯啲偷雞摸狗嘅濕碎嘢，例如搞下婚外情呀之類，阿珊你就想報警拉佢，其餘嗰啲就畀機會佢懺悔、改過，你用緊嘅又係咩標準？」阿偉皺著眉頭。

「兩件事根本唔可以相提並論！」我大吼道，「即使我告發阿珊，佢都會經由法律嘅公平審訊決定係咪有罪，然後改過自新重新做人，而你就直接殺人，完全唔畀機會人改過！」

「如果香港有死刑呢？就算冇死刑，終生監禁同玩完都冇分別，你同樣都係斷送人一生。」阿偉嘆氣道。

我沒有回答。

因為阿偉只是在狡辯。

回應他的，只剩下我一對失望透頂的雙眼。

「挑那媽，不如都係殺咗佢啦。」肥胖男子滿口含著雞腿肉道。

「啱呀，睇佢個樣只會向差佬報寸。」紫髮女子對著我哼了一聲。

「留低你嘅遺言啦！」釘鼻環男子向我踏前了一步。

阿偉轉頭瞟了眾人一眼，目光冰冷，眾人頓時噤若寒暄，都不敢抬起頭來。

「Calvin，」阿偉重新轉頭，對著我道：「目前為止你都冇抵觸到我嘅正義，就算你踩上黎依度查我，都係因為有顆善良嘅心，所以我係唔會殺你。」

「你都攰㗎喇，返去好好休息，再諗清楚係咪真係要告發我。」阿偉拍拍我的肩頭，便轉身走了。

眾人目送著阿偉離開，再不發一言，開始「處理」那個臥底的屍體，開膛切塊，當我是空氣不存在。

會唔會calvin加入阿偉陣營
一邊聽人嘅告解，一邊同阿偉通風報信
等阿偉處理犯罪嘅人

真係阿偉

好睇！

追數
一點

留明

一陣晏晝五點再出，Thanks。

Calvin搭時光機返嚟
樓主個名

我估流浪漢係救世主

Push!

pish

一開始我都覺得係，但之後又好似唔太似

總有一日，故事唔會只係故事

當現實比故事荒謬

我只係留名

你調轉咗

其實我覺得神父本身就有可能係救世主

咁快入戲肉

你唸真d

挑那媽

咁快就講作邊個係殺手,,咁好快會完?

天主教神父唔俾屌西架喎
基督教牧師就可以結婚生仔

高汁 LM

做咩咁多負皮嘅
唔係唔可以架咩？

[/quote]神父可以屌女架咩 又唔係牧師[/quote]做咩咁多負皮嘅
唔係唔可以架咩？[/quote]
負皮係因為copy哂成篇文

負皮係因為copy哂成篇文[/quote]

我都唔明

我而家先知 thx

救世主示意圖
理想：
現實：

阿偉令我諗起中共

咁係讀joyce定josie

樓上Quote文轆撚到手指痛

幾好睇

「唔該嚟多杯。」我不知道這是第幾杯酒了，只是那酒保的臉色看起來不太好。

「先生，您已經飲咗唔少，不如埋咗張單先？」那酒保好像有些不耐煩。

「嗝……好！碌卡得唔得？」我含糊地道。

「可以呀先生，總共係九百八十蚊。」酒保機械式地說了一聲謝謝，就接過我手中的信用卡。

付完錢後，我發覺自己真的有點喝多了，望向別人都出現了重影。

跌跌撞撞的往門口走去，胃裡一陣翻江倒海，便跌坐在酒吧門口吐了起來。

分不清是淚水還是鼻涕的我，實在不想站起來，也不想看見明天的太陽。

「嘔！好辛苦！」我一陣嘔吐，把胃都掏空。

「你冇事吖嘛？」一道清亮的男性聲音，忽然在我前面響起。

「冇、我冇……事。」雖然我想站起來，但實在沒力氣爬起來，索性就坐在酒吧門口。

「睇你個樣好似唔係太好咁，不如我扶你入去坐下？」男子又開口道。

我模模糊糊的應了一聲，便被男子攙扶著又進了酒吧，我隱約感覺到他身材修長，骨節纖細，似乎穿著大衣。

他把我安頓好後，為我點了一杯溫水，又為自己點了一杯牛奶。

「酒精傷胃，飲啲暖水暖下胃。」他和煦的態度，讓我一下子就崩潰，伏在桌上大聲痛哭起來。

我感受到那人的手輕輕拍了拍我的後背，如同微風一樣溫和的聲音傳來：「發生咗啲咩事？可唔可以講畀我聽？」

我摸到桌子上的溫水，大喝了一口，道：「一言難盡！」

「我叫Azul，如果你唔介意嘅話，不妨試下講出嚟，講出嚟人就會舒服好多。」Azul托著自己白皙俊美的臉龐，笑容看起來很親切，年紀大概跟我差不多。

「唉，我嘅工作……我覺得自己再做唔到落去。」我只能說到這裡了，畢竟教友就是連環殺人犯救世主，要我如何說出來。

「咁問啦，你份工好辛苦？定係壓力太大？」他認真想了一下，喝了一口牛奶後問道。

「我咁做唔得，咁做又唔得，好辛苦，你明唔明……？」我也不知道他有沒有聽懂。

「如果可以，我想一走了之。」還未聽他開口，我又補充了一句。

「咁呀，如果你走咗，肯定會有人頂替你嘅位置，咁你咪即係將痛苦轉移畀其他人？」他輕聲問道，彷彿這種事在他眼中，好像很不可思議一樣。

「但係我冇辦法，我真係做唔到落去！」接近崩潰的我，有種想破罐子破摔。

別人痛不痛苦我都不想管了，我連溫水也喝不下去，抱著頭，將頭深深埋進兩臂之間。

「其實人哋痛唔痛苦的確唔關你事，但係，你係咪覺得自己要認輸？」他這話說得很輕微，但是不知怎的，我居然一字一句都聽得清清楚楚。

喝醉的人意識不是應該很模糊的嗎？為甚麼我會聽得這麼清楚。

「我……」我一時語塞。

「其實，一個人之所以痛苦，係因為佢只係見到表面……」他繼續說道，「你應該畀自己一啲時間，如果你更加理解事情嘅內在或者深層嘅意思，或者你就會睇開。」

「即係點……」我聽不懂他說甚麼，但是我不知道應該該怎麼表達自己的不懂。

「即係話，你嘅人生，你自己決定，即使係神都唔可以幫你作主。」說完這句，他臉上露出頗有深意的笑容，然後就走了。

「………」我抱著頭沉思了一會，猛地抬起頭，正想說點甚麼的時候，發現身邊的座位已經沒有人。

那人……不見了。

我拖著疲憊的身體回到家，將自己狠狠的摔到床上，滿腦子都是剛剛那人的說話。

他說，你要認輸了嗎？

好耐冇追故 留名先
順便拎下靈感

btw樓上d quote文既可唔可以收一收手 有礙觀瞻

如果我不是神父，那麼這一切就變得簡單多了。

我也不會好幾次站在警署的門口，幾乎想要將一切都和盤托出。

教律就像枷鎖般套牢著我，一旦我將懺悔室的泄露開去，我便不能再當神父，不能再獲得神的稱許，而名為「救世主」的殺人魔，也就是阿偉，更比以往更加積極地殺人，變本加厲，彷彿在嘲諷我，嘲諷此刻苦苦掙扎中的我……

甚麼都知道，但甚麼都不能做。

又到了祭祀當天。

該面對的還是要面對。

我邁著沉重的步伐來到懺悔室，坐下。

「Calvin，你最近點呀？」

Lydia的聲音，從隔著屏風傳來。

我忽然眼中一熱，只覺得這世上所有的安慰話語加起來，都比不上她這句簡單的問候。

「我最近過得幾好，有心。」我逞強笑道。

「你成個禮拜都唔覆我Message，我仲以為你嬲咗我。」坐在對面的她似乎鬆了一口氣。

「我點會嬲你呢，」我想了想，也只能這麼解釋了：「對唔住呀，我冇覆到你係因為部手機入水壞咗，一直未得閒換。」

其實，當晚我把手機扔到維多利亞港後，隔天已經換了新的手機，不回覆Lydia，只是不想自己的壞情緒影響到她。

「原來係咁，」她呵呵一笑，接著又問道：「又會無啦啦入水嘅？」

「啊……係因為，因為我去廁所嗰陣唔小心跌咗部手機落馬桶……」我編了一個連自己都不相信的理由。

如果照直說是自己一時心情煩躁，把手機扔到大海泄憤，她再問下去，或許會知道跟阿珊有關。

Lydia沉默了片刻，語氣不知怎的，忽然帶著一絲愧疚感，慢慢開口問道：「真係，唔係因為我同教主嘅事而嬲咗我？」

「咩你同教主嘅事？」我突然一愣。

「原來你未知道……」她輕輕嘆息了一聲。

「……嗯？」我一頭霧水，搞不清楚是怎麼一回事。

她默然片刻，低聲地道：「我應該向你坦白，其實我同教主有過幾年嘅關係。」

「啊……？」我張大嘴巴。

「不過我兩個星期前已經同佢分咗手，依家我嘅心裡面只有你一個。」她登時著急起來。

剎那間，我只覺得一陣天旋地轉，世界仿佛顛倒了過來，不停旋轉。

「我唔明白……你話你……你同教主？點解……？」我低低呻吟地問道。

我在心中千次祈求，萬次祈求，只希望自己是錯了，自己是聽錯了……

「我知道咁樣做唔啱，不過……」她張口欲言又止。

「不過啲咩……？」我脫力問道。

「Calvin，依番說話我冇同其他人講過……」

※

你哋好多人都好羨慕我，覺得我家庭背景好，由細到大都高枕無憂，做任何嘢都好似水到渠成咁，一帆風順，但其實，我嘅人生就好似一片死水咁，冇波折起伏，枯燥乏味。

自細開始，父母對我嘅管教就已經好嚴，佢哋唔畀我有自己嘅諗法，更加唔好講話違抗命令，與其話我係佢哋個女，倒不如話我係佢哋嘅附屬品，我每日連瞓覺都要跟住時間表，四點鐘練琴、五點鐘補習、六點鐘跳芭蕾舞、八點鐘學插花……到我大個咗，我父母依然唔放手，我讀邊間大學，邊個學系，畢業之後去邊間公司做咩職位，所有嘢佢哋都幫我安排好晒。

咁樣嘅人生，一啲意思都冇。

為咗尋求新鮮刺激感，我開始背住父母出去玩，落Club飲酒食煙，所有反叛行為都做齊晒，普通嘅男女關係亦滿足唔到我，所以我同教主搞婚外情、忘年戀，絕對唔可以畀人發現嘅禁忌關係，畀到我一種從未體驗過嘅刺激感覺，只有咁樣，I could truly feel my heart beating……

亦都因為依種感覺太難以抗拒，慢慢，我就越陷越深……

※

「……既然你只係追求刺激感覺，點解要搵我？」我無力問道。

「做義工嗰晚，我喺你身上搵到類似嘅刺激感覺。」Lydia幽幽地道。

「依個只係你嘅錯覺，」我慘然一笑，「當時情況咁危險，換轉係其他人你都會有同樣嘅感覺。」

「唔係，我好清楚嗰種感覺係出自於你。」她這樣說道。

我長嘆了一聲，不想在這話題上繼續跟她糾纏下去，當下道：「信徒，請你跟我誦唸一段經文，表示你懊悔自己所犯下嘅罪，吾主……」

「Calvin，你唔好咁樣好無？」她哀聲道。

「點解你講到錯嗰個好似係我咁，夠啦，既然你唔係嚟懺悔，請你離開懺悔室。」我有氣無力地道。

她還是不肯罷休，繼續道：「你係咪唔信我斷絕咗同教主嘅關係？我可以證明畀你睇，我已經同教主……」

「根本唔係依個問題。」我已經夠心煩意亂，打斷了她的話，道：「我唔想越嚟越討厭你，我請你離開懺悔室。」

「Calvin……」

「出去！」我砰地一拍桌子。

眼淚，悄無聲息地滑落。

※

第一次遇見Lydia，是在中學時的一次聯校聖誕晚會。

那時候，聖誕歌剛播完，舞池中緩緩的響起了華爾茲的舞曲，我看見很多熟悉的同學微微紅著一張臉，邀請站在對面的女生們跳舞。

我們是男校，對面是女校的學生，第一次參加這種聯校活動的我，一直非常緊張，而且一緊張我就忍不住四處張望，不一會兒，一個窈窕大方的身影就這麼躍進我的視線裡。

她一身白衣如雪，清麗而不可方物，就這麼安安靜靜站在那裡就吸引了不少眼光，起碼站在我身邊的人，都已經開始在討論她。

「著白色裙嗰個女仔邊個嚟？」「佢咪就係對面嘅校花Lydia囉。」「嘩……佢簡簡單單一個淡妝已經靚過晒其他女仔……」

當我轉頭望向同學時，他們已經三三兩兩的跑去邀請對面的女生，我在心裡微微嘆了一口氣，在男多女少的情況之下，對面的女生基本都被邀請完，況且我根本不敢主動跟女生搭話，只能慢慢地收回視線，走向一邊的座位。

剛一坐下，還未抬頭，就看見一隻晶瑩白皙的手伸到自己面前。

「我可以邀請你跳一支舞嘛？」那天籟之音般的邀請，一下子就撞進我心裡，我微微抬頭，卻見是同學們剛才在討論的校花Lydia，難以置信得睜大了眼睛。

受寵若驚的我好不容易才止住了思緒，伸出顫顫巍巍的手，她剛剛身邊圍繞著這麼多人，有優秀的高材生，有高大英俊的籃球隊長，也有財大氣粗的富家子弟，為甚麼……

說真的，我感到欣喜之際同時又感到一種說不出的疑惑，不過那時候，我已經做出了跳舞的姿勢，她隨即把手輕輕的搭在我的肩頭。

她跟著我的舞步，慢慢旋轉後，柔聲問道：「我叫Lydia，你呢？」

「我、我叫Calvin，Lydia小姐，好多謝你邀請我跳舞。」不知道怎麼開口，手忙腳亂的我，終於可以表達自己的謝意。

「你係咪諗緊我點解會邀請你跳舞呢？」她的聲音就如銀鈴般動聽，一下子就進入到我耳朵裡。

我頓時口乾舌燥，不知道該如何回應，看了她一眼後，微微點了點頭。

畢竟在這個場上，我真的不是那麼顯眼的，在大家眼裡我只能算是個毒男，實在不明白為何有此榮幸。

「邀請我跳舞嘅男仔大多數都互相認識，我同邊個跳都好，都會引起佢哋之間嘅不和。」她如此輕鬆直白，不加掩飾的表達出自己的用心，我居然一點都沒有覺得被利用，而是很能體諒她的煩惱。

接下來，我們在別人嫉妒的眼神之下，慢慢地起舞。

本來華爾茲是男生帶著女生跳的，結果我根本就是被她帶著來跳，期間還不小心踩了她幾腳，丟臉得我都想找個洞鑽進去了。

「Sorry。」我抽回踩到她的腳，一臉尷尬。

「唔緊要！」她微微一笑，臉上表情絲毫不變，繼續在舞池中起舞。

那舞姿，優美得我自慚形穢，那順著舞姿慢慢展開的裙子，在她的轉圈之中，層層疊疊的飄了起來，真的美不勝收。

舞會結束後，當她跟著要好的女生離開會場時，不忘跟我道別：「Calvin，我哋有機會再見。」

雖然我只陪她跳了開場曲，後面的她又換了幾個舞伴，但這絲毫不影響她在我心中的形象。

從那天開始，我就被她深深吸引住，從一見鍾情到一發不可收拾……

夜深。

電話又響起來了，屏幕顯示著Lydia。

我把手機丟到一邊，任由鈴聲響著，但她似乎不死心，我不接，她就一次次的打來。

我內心雖然抗拒不想接，但最後還是按了接聽鍵。

「喂。」我輕輕地說了一聲。

「喂……Calvin……」Lydia的聲音很低沉，聽起來好像不太好。

「你有咩事搵我？」我不想跟她聊天，如果她沒有緊要事的話，我只想趕緊掛線。

「Calvin，我好唔舒服……」Lydia的聲音很軟弱無力，似乎病得很重。

如果是以前，我或許會丟下手頭的一切去找她，這麼多年來，她都是我心中的女神。

而現在，我一切的美好幻想，都成空了。

我微微停頓了一下，在她準備開口說下一句的時候，出聲打斷了她，「食啲藥，早啲休息就冇事。」

「Calvin……我真係好辛苦，我自己一個人喺屋企，除咗你之外唔知道仲可以搵邊個……」那邊Lydia的聲音斷斷續續。

我正想咬牙拒絕的時候，又聽到電話那一端傳來痛楚的呼叫。

雖然我對Lydia已經接近死心，但不代表我可以見死不救，回頭Lydia出了甚麼事，自己也會後悔終生。

出於自己的良心，我還是決定駕車過去，「你等我一陣，我好快到。」

凌晨十二點正再出，Thanks。

正如我之前提過，當係新興教派會好啲。

依度先黎停

lydia原來係雞

好耐未試過一口氣睇曬
好撚正

支持

等你呀神父

女神西行

神父會唔會轉向Azul嘅懷抱

Azul係咪神

女神都係g

加甜唔該..

當係兩者混合

三萬蚊

人人都有陰暗面

法律上可以容許？神父唔洗坐監？

法律上沒有「知情不報」罪，只有「隱瞞」罪。
但這條罪的意思是要「接受代價」或「收取利益」下不舉報才算犯罪，並不只是單純的「知情不報」。
From Yahoo知識

幾正，先留名後睇

樓主好撚吊癮

其實會唔會好諷刺
有啲教將性視為污蔑嘅行為
但係又比教徒搞嘢

點解唔報得警供救世主出黎？

懺悔室入面傾過嘅只係阿珊提及殺左葉公子
阿偉係救世主同殺左個卧底呢兩件事都係神父親自發現，而唔係信徒懺悔嘅內容

唔明報警有咩問題

好期待

天使

有道理不過睇故唔好駁

可唔可以加同主教3p情節

求下大家唔好quote文

屌你老母 你地班弱智仔咪撚再quote晒成篇文啦
頁頁都金剛棒睇撚咩

由頭睇到依家 係時候等

Sor因為我都好鐘意篇故所以想問清楚
大家當睇唔到啦

推，但有少少意見，

唔知作者點解想咁快完，但情節好似好快推進，

例如女主角冇啦啦會自爆講自己啲故事，啊偉又會無啦啦一五一十解釋，有啲唔合情理

文筆同手法都唔錯，例如解釋心路歷程嘅手法

如果作者定好曬，我都會睇曬佢，題材新鮮，講真係幾好睇，但希望作者可以將啲情節合理化啲，慢慢推進，唔會咁突然。加油

推文支持下

快快快

我冇野講

文呀

神父係搞細路仔個啲
牧師係搞細路女

有文未啊

說完這句話，我抓起外套就出門，駕車往Lydia居住的地方疾馳而去。

到了Lydia的樓下，我將車停好後，便乘升降機直接到了她住處的門口。

「叮咚——叮咚——」門鈴響了一會兒，Lydia卻沒有來開門。

我有點擔心，不會是出事了吧？

就在我不知所措的時候，穿著寬鬆睡袍的Lydia，一副有氣無力的樣子來開門。

「Calvin，你終於嚟喇？」她憔悴的臉上露出苦澀的微笑。

「你邊度唔舒服？睇咗醫生未？」我一邊問一邊攙扶她到客廳，坐在沙發之上。

「你喺度坐陣先，我去斟啲暖水畀你。」說完我便走到了廚房。

當我端著一杯暖水走進客廳的時候，Lydia的臉色雖然蒼白，但是精神看起來還可以，我把杯遞給她，淡淡地道：「嚟，飲啲暖水先。」

Lydia有些微顫的雙手接過了杯，一邊喝，眼睛一邊直勾勾的看著我，目光柔的如水波一般，我隱約感到有點不妥，便把眼光移開不去看她，把剛才的問題又問了一遍：「你邊度唔舒服？」

「我好似有啲發燒。」Lydia用手按著額頭，苦著臉道。

「你屋企有冇探熱針？」我問道。

Lydia伸手指向了電視櫃上的藥箱，於是我便過去拿了過來，找出體溫計讓她含在口裡，過了一會兒，把體溫計拿出來一看，上面的溫度顯示著三十八度。

「的確有啲發燒，等我睇下有冇退燒藥。」我轉身專心的翻著藥箱裡面的藥，一個個研究起來。

「搵到啦。」我取出了兩顆藥片，送到Lydia的手上，隨後端起一旁的水，也遞給她。

只見Lydia的眉頭微微皺起來，好像很不喜歡吃藥一般，我只希望她趕緊吃藥，然後睡覺休息，這樣我便能趕緊回家。

吃了藥的Lydia，微微低下了頭，欲言又止，半晌之後才輕輕地道：「Calvin，我自己一個人好驚，你今晚留喺度陪我好無？」

「冇事嘅，唔好自己嚇自己。」我只能輕聲的安慰她。

「Calvin，你唔好走。」Lydia如同天真不諳世事的孩子一樣，明亮的眼眸滿是哀求的看著我。

我的確有那麼一瞬間的動搖，但是我的理智立即告訴我，現在必須馬上離開。

微微恍神後的我，發現Lydia不知道在甚麼時候靠近了我，緊緊的握住我的手。

我有點慌，急忙想抽回手，只是剛剛看著虛弱無力的Lydia，這個時候卻力大無窮，自己怎樣用力都抽不出手。

「Lydia，你依家需要嘅係早啲休息。」看著Lydia熾熱的眼神，我實在無法直視，只能看著她背後牆上的油畫。

「點解你唔應承我？」Lydia眼眶紅紅的，帶著剛剛的虛弱，但是又有一點倔強，彷彿聽不到我的答覆，她就不去休息一般。

「我留喺度咪盞阻住你休息，你好好瞓一覺，聽朝瞓醒就咩事都冇㗎喇。」我用力把手抽出來後，迅速站了起來，又道：「既然你已經食咗藥，睇落都冇咩大問題，咁我就返去先啦。」

說完，我再也不看Lydia的臉，轉身就走。

「Calvin，why are you treating me like this！」身後一聲大叫，Lydia呼的一下站起來。

「Answer me，do you have feelings for me！？」Lydia不死心地問道。

「我唔鍾意你，Lydia。」我很艱難才說出這句話，我知道這句話一出，事情就無法挽回了。

「好，咁你敢唔敢以主之聖名發誓，話你唔鍾意我？」Lydia不依不饒地道。

「………」看著我沉默，她從後抱住了我的身子，緊緊不放：「我唔信！我唔信！你冇可能唔鍾意我！」

我心頭一顫，緊緊的閉上眼睛，「Lydia，夜啦，你早啲休息。」

我連回頭看的勇氣也沒有，就在下一個瞬間，Lydia轉到我面前，伸出纖長的手指摸著我的臉頰，然後我能感覺到溫熱的唇，那飽滿、充滿誘惑的唇，還有那舌尖，輕輕勾勒出我的唇線，這一切一切，都在強烈地撞擊著我的防線。

「L—Lydia，我哋唔可以咁樣。」我想推開她，可是又怕身體接觸，回頭更是說不清，只是在這種情況之下，語言是多麼的蒼白無力。

「Why not？」Lydia嘴唇微微離開，吐氣如蘭，一字一字的說道，「Don't you want me？」她捉著我的手，直往自己的身體移去。

「唔可以！我哋唔可以咁樣！」我狠下心來，從她手中抽回自己的手，再用雙手的力量，將Lydia推倒在沙發上，然後落荒而逃。

「Calvin，如果你敢踏出依個門口，我就自殺！」Lydia這個威脅一出，我的腳步立馬停止。

「你放過我啦好嘛？」我嘆了口氣。

「我咁大個女都未試過咁樣撕破臉皮，」Lydia帶著幾分淒楚，哽咽著道：「唔通咁仲未夠？」

我一聽見她哭，瞬間又心軟了起來，聲音也放緩和：「Lydia，我承認之前係好鍾意你，好鍾意好鍾意你，」我頓了一下，吞了一口口水後，又道：「但自從你當日喺懺悔室講完嗰番說話之後，我終於明白到自己一直鍾意嗰個只係幻想中嘅你，唔係真實嘅你，我哋以後就做返朋友啦。」

「Do you really hate the real me？」Lydia哭泣著道：「早知係咁，我當初就唔同你坦白。」

「……依家講咩都冇用，講到尾我哋對大家都有誤會，你話我畀到一種刺激嘅感覺你，其實只係你一廂情願，我由頭到尾，根本只係個普通毒男。」說到這裡，我的心情居然奇異般的平靜下來。

「唔係，呢點我唔會睇錯，或者你依家仲未察覺，但你身上的確有其他人畀唔到我嘅刺激感。」Lydia幽幽地道。

「Lydia，你依家需要休息，等你好返我哋再傾啦好嘛？」我又嘆了口氣，不想和她再說下去。

我真的該走了。

Lydia慢慢止住了哭泣，彷彿心灰意冷，低聲嘆了口氣，問道：「你係咪真係要走？」

「無論你講咩都好，我今晚都一定要走。」我淡淡回答道。

「好，咁你走啦。」Lydia的聲音忽然變得異常的平靜，甚至有些反常。

我感覺到有點不對勁，慢慢的轉頭，只見她秀挺的鼻端下方沾著些粉末，而桌上則有一張卡片和幾行被推成條狀的白色粉末。

「你、你喺度吸緊啲咩？」我震驚得差點說不出話來。

「你話呢？」Lydia雙頰白裡透紅，明眸半開半合。

「你簡直有病。」那一刻，我對Lydia總算徹底的失望了。

「Calvin，依樣嘢真係好Chill，好似靈魂出竅去咗場Trip咁，」Lydia完全沒有看見我的怒意，臉上堆滿了迷離的笑容，「真係㗎，你快啲同我一齊試下。」

Lydia的神情越發迷亂，已經開始陷入迷幻的狀態了。

「你好自為之！」我憤憤的扔下這句話後，便摔門離去。

今天不是祭祀日，教會只有我、教主和幾個神職人員。

我走到教主的房門前，輕輕敲了敲，不用多久，裡面便傳來教主的聲音：「入嚟。」

我推開了門走進去，只見教主正把玩著手中的精緻花瓶，他抬起頭看見是我，笑道：「Calvin，有事搵我？」

「嗯。」我應了一聲。

「閂咗門先講。」教主慢慢地把花瓶放回原本的位置，拿起桌上一個銀製的茶壺，正準備給自己倒茶，「你飲嘛？」

我關上了門後，坐在了教主的對面，淡淡地回答道：「唔使喇，唔該。」

教主一邊把壺中的紅茶緩緩倒入杯中，一邊問道：「你嚟搵我，係因為Lydia？」

我點了點頭。

教主只是微微一笑，啜了一口杯中的紅茶，道：「Lydia有同我提過，放心喎Calvin，我哋嘅關係已經結束咗。」

「我唔係想知道依樣嘢，」我看著教主，逕直問道：「我係想知道，既然你哋係嗰種關係，點解做義工嗰晚你會畀機會我同Lydia發展，由得我揸車送佢返屋企？」

教主放下了杯子，表情就如剛才一般從容，他迎著我的目光，慢慢地道：「老實講，我一早就玩厭咗佢想甩身，你肯接手我開心都嚟唔切，直頭想貼埋大床畀你哋添。」

我本應該感到意外，一直尊敬的人，就像是父親一般的教主，竟然會說出這種話。

但現在的我，對這種情況早已麻木。

「你唔覺得咁樣做有錯？你作為一教之主，唔係應該以身作則？」我忍不住問道。

「難道我唔係好榜樣？」教主哈哈一笑，繼續道：「喺大家嘅眼中我係一個好教主就夠。」

「唔應該係咁樣！」我握緊拳頭，沉聲道：「作為教主同神父，我哋應該要做到冰清玉潔，問心無愧。」

「你有啲天真，Calvin。」教主嘆了口氣，低聲道：「你自己數數，一直以嚟你喺懺悔室聽到幾多秘密，幾多污糟邋遢嘢？我哋除低咗件聖袍之後，其實都同普通人一樣會犯罪，會有唔見得光嘅一面。」

「咁講，即係我哋犯罪都冇問題？」我這樣問道。

「唔畀人發現嘅話，的確係冇問題，所以我先咁強調懺悔室嘅重要性，大家都需要一個保密渠道去抒發……」

「我明白喇教主。」從那刻開始，我對教主就不再有尊敬，只剩下了厭惡。

我實在不想再聽下去，所以截斷了他的話。

「打攪咗你，我返出去先。」

說完，我便慢慢轉過身子，離開了教主的房間。

我背靠著房門，閉起了雙眼，讓自己的心情沉澱下來之後，良久，才邁步走向走廊。

走廊的盡頭，似乎站著一個女子。

我慢慢地走過去，才看清楚她是教會的Joise。

她一副心事重重的樣子，站在懺悔室的門前，不知道是甚麼事情。

「Joise？你今日返嚟教會做咩？」我奇道。

她聽我這麼一喊，她的身體頓時緊張地繃直了，慢慢轉過頭來，卻沒有答話。

我看著她的神情，多少猜到她的來意，隨即道：「你係咪想搵我懺悔？唔使怕醜，跟我入嚟吖。」

我推開了懺悔室的房門，讓她先進。

她沒有說甚麼，只點了點頭，便走進了房間之中。

「好喇，你有咩想懺悔？」我坐在木質小亭裡，隔著屏風問她。

她卻沉默了許久，都沒有開口說話。

「放心喎，我都已經聽麻木晒，你有咩想懺悔嘅即管講出嚟。」我苦笑道。

「……你誤會咗。我唔係嚟懺悔。」她終於開口道。

「咁你嚟係想做咩？」我一愣問道。

「我嚟係話畀你知，」她似下定了決心，道：「你唔可以再留喺教會。」

「點解？」我一愣。

「你再留喺教會，就會有危險。」她努力保持著鎮定道。

「點解會有危險？」我不太明白。

「教主知道你去咗個聚會，干涉阿珊嘅私生活。」她繼續道。

「所以我就會有危險？」我仍然不明白。

「嗯，你再留喺教會，下場就會同之前啲神父一樣……」她竭力抑制住聲音中的顫抖，隔著屏風，緩緩道出了這間教會的真相。

※

這間教會經常都會更換駐堂神父，因為這裡的駐堂神父每隔一段時間都會因為受不住良心的譴責而想辭職或者揭發罪行，然後被教主殺死滅口。前駐堂神父Jacob亦是如此，他在懺悔室裡知道了太多犯罪秘密，終於忍不住想向警方告密，隨即就被教主殺害，事後教主逼大家在屍體上刺一刀，只要大家有份參與，就不會把事情說出去……

※

「同樣嘅事情已經發生過唔只一次……而係兩次……三次……四次……五次……」話說到後頭，Joise已是泣不成聲，哽咽地道：「我知道咁樣做好唔啱，我唔想再咁做，但我又唔敢反抗教主……唯一嘅離開辦法，就只有死……所以……所以我……」

「Joise，好多謝你。」我忽然打斷了她。

「嗯……？」她彷彿愣了一下。

「一直以嚟，我都以為有問題嘅係我自己，原來，有問題嘅係成間教會嘅人；一直以嚟，我都以為只有自己一個人煎熬緊，原來，仲有人都有住同樣嘅心情……」

屏風後方，忽然陷入了一片沉默，很久都沒有聲音。

終於，我深深呼吸，慢慢地道：

「不如我哋離開依度，永遠都唔再返嚟。」

仲有兩萬七千字，預計聽晚或後日連載完，下篇聽日中午出，Thanks。

[出戲Mode]嗯，多謝你嘅意見！[/出戲Mode]

好刺激 節奏夠快

點解calvin會唔知呢間教會啲嘢

因為佢成長嘅教會同佢事奉嘅教會唔同

啱啱畢業就黎呢間教會，頂多係1-2年時間，係難啲深入了解教會嘅黑暗面

lydia越係咁樣挽留，就越下賤
正一臭雞

成個故真係好好睇，緊張感，人性，主角嘅感覺，不同人物嘅刻劃都好到位

學上面巴打話齋，唔知樓主可唔可以考慮下出番外篇講多少少呀偉，Lydia同呀珊

節奏好快，欣賞樓主文筆流暢，形容詞彙豐富，有畫面感，角色性格都刻劃得好立體。

希望可以交代晒啲角色，例如Vincent同Ashley最後點樣

Lm 個故題材幾新鮮 節奏都幾好
但上面班人可唔可以唔好quote文
見一個block一block

真係咁撚痴線 就算知道人告解嘅係違法嘅嘢
都要保密唔爆響口 就算係殺咗人全家？

好撚好睇

同意

只要喺告解室入面懺悔
就算懺悔者話雞姦咗神父你老豆
都要保密唔講得出去

原來幾萬字得咁少？
加油
雖然女神個到無甜但寫得唔錯

其實咁樣叫唔叫道德？
定連一個人嘅基本人性都無埋
你明知佢做錯事都唔幫佢糾正返。。

如果calvin留低條女可能出盡18般武藝含吹奶啜

典型邪教故仔

奉主之名
希望happy end

女神雙腿張開 鮑魚都是汁液
女神一副很想要的表情說著: 主人! 主人的巨大肉棒 放進來吧!

很想要 請你給我高潮

嗚嗚嗚 插深一點

嗚嗚嗚 很喜歡 再插快一點

嗚嗚嗚 都射在我的臉上

最後我把濃濃的精液都射在她的臉上

嗚嗚嗚

(解決咗你想要嘅野)

人地個教係咁

咁下賤嘅雞，不屌也罷

臭雞賤雞先正

好想等佢上完粉再瘋狂抽插到佢流晒口水

屌未上電個d囡好撚正
屌過返唔到轉頭

期待

堆

一開始唔係話同一間教會咩

因為唔單單係報個警咁簡單
一啲更多人受害，而神父本來可以調停嘅案件
可能因為報警之後冇人再敢向神父告解
最後阻止唔到

殘體注意

係同一間教會嚟

我去年從神學院畢業後，過不多久便正式獲任命為神父，雖然被委派到從小到大最熟悉的教會，但畢竟第一天就職，不得不說有點緊張。

Lm 幾得意咁

我去年從神學院畢業後，過不了多久我便正式獲任命為神父，雖然被委派至到實習過一年的教會，但畢竟第一天就職，不得不說有點緊張。

咁樣先啱，唔好意思。

咁快完

黑暗故

好故留名
意味深長

冇留意到係講故 八卦撳入黎睇。。。
點知好L正
一睇就睇左兩個鐘

好好睇呀！！！

臨訓前㩒左入黎 一睇就番唔到轉頭

由天黑睇到天光好好睇

好好睇！但半夜睇完有啲心寒

真心好睇

十幾分鐘睇完

好有張力，好緊張

好緊張，幾時有update

推一推

me2

修定版

有讀寫障礙? 點樣睇兩個鐘?

有人睇文鍾意慢慢睇姐

留名，好睇

咁口臭 人地睇得慢d都唔得？

好文push

我都係問吓係咪有讀寫障礙
你去廁所 你見格嚟條友入去咁耐你都會問吓佢有無野 係咪痾屎唔出啦

冇你咁撚得閒
成個廢老 撩交打 撩交嗌

strong post lm

天主教邊有教主

你邊隻眼見到篇文有天主教三隻字
總係有人叻唔切 睇下樓主講乜好冇

1.
阿偉知道教主做咗咁多衰嘢，同阿珊殺咗佢,Calvin 再報警

最後黎個大亂鬥，除咗Calvin 個個都死哂

2.
教會入面原來個個都知教主衰嘢，阿偉同教主都係同一伙，只係主角Calvin 份人太天真太傻，又可以講係一名戇居仔

最後都係除咗Calvin 個個都死哂

發夢9 up

不嬲得天主教東正教先有「神父」
佢又叫人google
唔係講緊天主教講乜

樓主咪叫左你當新宗教 仲東乜正教 簡單d講姐係故事宗教純粹虛構

小性奴又出黎搵食呀

more

其實我估到樓主係邊個，一定唔係小姓奴。

唔知我諗ge係咪同你一樣 陳?

晚上，香港國際機場。

之前一直不覺得離開會是一件傷感的事情，但這次離開了就不會回來，心中難免有些黯然。

距離航班起飛還有一個小時，我和Josie坐在登機口附近的座位，靜靜等著上機。

我們陷入了很長久的沉默，彼此之間一言不發，不知道該說些甚麼，畢竟我們其實一點也不熟。

我不想氣氛太過尷尬，試著找些話來說，問她：「係呢，花店嗰邊點？」

「我諗住將間花店頂畀人做。」Josie攏攏耳畔微亂的髮絲，用最微弱的聲音回答道。

個性本來就內斂的Josie，此刻的表情比我更加不自然。

「哦……」我努力找話題，又道：「酒店方面唔使擔心，我訂咗我哋一人一間房。」

「嗯。」Josie的頭垂的更低了，眼睛望向別處。

她自然沒有再說話，我也找不到話題，若不是機場的廣播系統正好響起，我們幾乎又要陷入尷尬的氣氛當中。

「前往台灣桃園國際機場嘅CX408航班乘客請前往23號登機閘口登機……」

「我哋上機囉？」我隨即道。

她微微地對我點了點頭。

當我們正排隊登機時，我忽然看見不遠處有一個熟悉的身影，正往這邊走近。

「我哋快啲匿埋！」我迅速拉住Josie的手，躲進一邊的小商店裡面。

「發生咩事？」Josie回頭張望，不知道發生甚麼事情。

「係教會其中一個弟兄阿Roy。」難道教主發現了我和Josie想一走了之，然後派人抓我們回去？

「係咪教主派佢嚟捉我哋返去……？」Josie也跟我一樣，擔心著相同的問題。

我們躲在貨架後面，只見阿Roy經過了我們的登機口，便徑自往遠方的登機口走去，他還拖著一個小型行李箱，輕鬆的吹著口哨，似乎不是來抓我們。

我忽然想起之前跟阿Roy閒談之中，他曾經說過自己訂了單人的機票，打算獨自外遊散心。

「應該冇事，佢只係去旅行，咁啱得咁橋喺正依個時間出發。」我鬆了一口氣道。

Josie也鬆了一口氣，儘管只是虛驚一場，卻稍稍緩和了我跟她之間的尷尬氣氛。

接著，我們順利登機，也順利抵達了台北。

由於我們下午才決定要走，當晚便乘飛機過來，沒有提前一段時間預訂，鄰近市中心的酒店早已客滿，我只能訂到一家位於台北市近郊的旅館。

那是一棟大概有十層的獨棟式旅館，就這麼屹立在一座山丘的腳下，來到的時候已經是深夜，進入大堂的一條鵝卵石小路，一層不染，在路燈的照射之下光潔的很。

「歡迎入住好絲旅旅館。」前台有一個年輕人走了出來，臉上堆滿笑意。

他似乎跟我差不多年紀，皮膚白皙，身材高頎略顯瘦削，穿著黑色西裝長外套，蓄著一頭烏黑飄逸的頭髮，五官輪廓完美得無可挑剔。

我覺得他很眼熟，但是想不起來在哪裡見過他。

「泥巧，鍋沙胡打果釘花幾泥門的，釘了涼贊單仁反間。（您好，我下午打過電話給你們的，訂了兩間單人房間。）」

我的國語非常蹩腳，那年輕人似乎忍不住掩嘴偷笑，用非常標準的粵語回答道：「你就係Calvin，而你旁邊呢位小姐就係Josie，我有冇講錯？」

「你係香港人嚟？」我有些意外。

那年輕人露出清風般的笑容，點了點頭道：「係呀，麻煩你哋將證件畀我，等我幫你哋Check In。」

我和Josie隨即交出了護照，他簡單做了一些登記手續後，便把護照連同兩張電子匙卡交還給我們，親切笑道：「依兩張係你哋嘅匙卡，兩間房都喺四樓，有任何需要都可以打內線電話搵我，我叫Azul。」

我和Josie接過鑰匙卡後，便拖著兩個行李箱，乘升降機到四樓。

「奇怪喇。」我喃喃自語道。

「做咩？」Josie看著我問道。

「我覺得大堂嗰個職員好面善，唔知道喺邊度見過咁。」我呐呐道。

而且那年輕人的氣場跟周圍的環境很是不搭，他是這家旅館的老闆，還是所謂的工讀生？

「佢係香港人，或者你喺香港見過佢呢？」Josie猜測道。

「嗯……我諗都係。」我回答道。

「叮」的一聲，升降機便到達了四樓。

我和Josie步出了升降機，沿著長長的走廊並肩走去，走著走著，她便停了腳步。

她眼眸一轉，輕輕抬起頭道：「我間房到喇。」

「啊，」我一時反應不過來，只得道：「咁晚安……聽朝見！」

「嗯，晚安。」她點了點頭，用鑰匙卡開了門，走進了房間裡面，再輕輕地把房門關上。

直到她的身影在走廊中消失後，良久，我才繼續往自己的房間走去。

回到自己的房間，我用很短的時間給自己洗了個澡，換上一身清爽的衣服。

我躺在床上，打開了房裡的電視機，眼睛雖然看著，心裡卻一直想著其他東西，想著以後在台灣的日子怎樣過，家人那邊要怎樣交代，還有，如果教主真那麼瘋來台灣追殺我們，我們又該怎算……

慢慢地，我的意識一半清醒，一半昏沉，不小心便睡著了。

支持好好睇

翌日，我在鳥語花香，陽光燦爛的清晨中醒來。

這種毫無壓力的感覺，真的很久違，我暫時放下了煩惱，放下了神父這個身份，只想計劃今日去哪裡玩。

我一躍而起，從行李箱裡取出旅遊書本，翻著翻著，肚子便適時的叫了起來，我隨即洗臉刷牙，下樓去吃早餐。

來到大堂旁邊的飯堂，只見那裡排放著一盤盤的食物，整個空間空蕩蕩的就只有我和一個身材魁梧的男人。

他一直板著臉，坐在角落位置看報紙，也不知道他是餐廳的侍應，還是旅館的住客。

這一幕讓我覺得有點奇怪，只是不一會兒，我便看見Josie的身影來到飯堂，這個疑問也被我拋諸腦後。

「早晨。」我主動跟Josie打招呼。

「早晨。」Josie看到我端著的餐盤，靦腆的笑了一下，然後轉身也去拿早餐。

我把手中的食物端到距離落地玻璃最近的一張餐桌坐下，然後輕輕抿了一口咖啡，轉眼看見落地窗外有人拿著大剪刀裁剪著院子裡的樹枝，正是昨晚接待我們的年輕人Azul。

「………」Josie默不作聲，捧著餐盤坐在我的對面。

這個舉動彷彿用盡了她所有的勇氣，她察覺到我的目光，頓時垂低了頭，連目光都不敢跟我接觸。

我輕輕咳嗽了兩聲，也有些不好意思。

「不如我哋今日一齊出去玩。」我提議道。

「好、好呀。」她捏了一塊麵包在上面塗蜜糖，臉好像有些紅，問道：「咁我哋去邊度玩？」

「貓空纜車好似喺附近，不如就去嗰度？」我剛剛從旅遊書得知貓空纜車就在附近。

「嗯。」Josie應了一聲，便低著頭吃麵包，我也隨即埋頭吃了起來。

吃完早餐後，我們便搭乘巴士來到動物園站，一路上跟Josie沒怎麼交談，不過我也理解，畢竟我之前跟她完全不熟，現在兩個人忽然跑出來玩，她還未習慣跟我相處也是正常。

終於，沿途風景慢了下來，巴士也漸漸地停了下來，窗外便是貓空纜車的起點動物園站。

不知怎的，我忽然想起了Lydia，在我腦海之中，又浮現出她的樣子……

「Calvin？我哋要落車啦。」Josie眼神中流露出一絲擔憂，我細微的情緒變化，她好像都能感覺到。

「好呀。」我不能再陷入那種回憶或者懊悔之中，不然這種情緒會一直影響我。

買了纜車的票後，我們就跟在人群中排隊，幸好排隊的人不是很多，我們很快也安排上了纜車。

我們安安靜靜的等著纜車關門，看著關上門的纜車，慢慢的離開站台，順着鋼纜在半空中行進。

從半空中望下去，雖然不及在飛機上那麼高，可是也算是很高了，下面的人們如同螞蟻一般，還有那縱橫交錯的山路，如同劃在心間的犀利線條一樣，將綠油油的茶山分割成了很多很多部分。

我發現，Josie的心情好像放鬆了一點，沒有之前般拘謹。

看來今天選擇這個貓空纜車，是一個正確的決定。

「咦，你睇下嗰邊，有彩虹呀。」

Josie順著我指的方向看去，臉上突然浮現驚喜交集之色，但回頭看了我一眼，臉上的笑容便漸漸斂去。

她的心，好像才剛剛開了一道口子，然後立馬就又關上。

※

很快我們便到達了動物園南站，在售票處買了兩張門票後，門口的工作人員檢完票後放行。

「你有冇咩動物係特別想睇㗎？」我拿著彩色的大地圖，邊走邊問道。

「企鵝。」Josie輕聲道。

「好呀。」我望了一眼地圖，看見企鵝的館區就在這附近，接著又問她：「你鍾意企鵝？」

「嗯。」Josie微微點頭，有些腼腆一笑。

我們進了企鵝館後，周圍的溫度一下子冷了下來，降到僅比冰點稍高。

館內是一個白色的冰雪世界，人造的坡地上聚集了一群群企鵝，牠們或站或躺在那裡，其中體形最大的胖企鵝一搖一擺地走路，笨拙的樣子讓來看的小孩們十分歡喜。

當我想要伸手感受玻璃的溫度時，我面前突然站著一隻小小的企鵝，害羞地看了自己一眼後，便微微低下頭，發出小小的聲音。

我不禁哈哈一聲笑了出來，轉過頭對著Josie道：「依隻企鵝好似你呀！」

「啊？邊度似呀？」Josie白皙的臉湧現出淡淡的暈紅，「唔好亂講。」

說完，她也忍不住微微看了那企鵝一眼，結果剛好那企鵝也抬起頭來。

「哈哈，你哋真係好似。」我忍不住又笑了。

「你、你同嗰隻企鵝都好似。」Josie不甘示弱的回了我一句，指向了不遠處的另一隻又大又笨的企鵝。

「又真係好似喎。」我故意將尾音加重，表示出我的懷疑。

我這樣說反而讓Josie有點惱羞成怒，她趕緊說道：「真係㗎，我唔係亂講，啱啱我一入嚟就見到佢，第一眼就覺得佢好似你。」

Josie認真的說道，這個時候，我才認真地觀察起她說的那隻企鵝。

「點解你會覺得似？」我也有一點好奇。

「佢對其他企鵝好親切，每次經過其他企鵝身邊，佢都會好有禮貌咁打招呼。」Josie笑了笑道。

「係喎，你咁講又真係幾似。」我哈哈一笑，目不轉睛地觀察著自己的分身。

不過轉眼間，那大笨企鵝便走到之前那隻很像Josie的企鵝身邊，微微低下頭，互相整理羽毛。

「咦？」這兩隻企鵝的親暱舉動，讓我和Josie都有點詫異。

「牠們感情很好的，也就是夫婦啦。」一旁的企鵝飼養工作人員，笑著為我們解釋。

「啊。」Josie輕呼了一聲，臉色一片大紅。

「哈哈哈哈哈。」我也有些尷尬，笑了幾聲來掩飾。

「不如我哋去睇其他動物？」Josie有些不知所措地道。

「好呀，我都開始凍到有啲頂唔順。」我笑道，畏寒地搓搓手臂。

接著Josie便急步離開了企鵝館，我馬上緊隨其後。

只是這一路上，不管再看甚麼動物，Josie都不開口說話了，我也覺得剛剛那一幕實在有點尷尬，現在說甚麼話題都會讓人聯想到那一幕，所以也乾脆不說話。

不過一路上的氣氛也不是很沉悶，還是有一些可愛的動物，讓我們會心微笑。

離開了動物園後，我們在貓空找了家店喝茶休息，正想回到市區的時候，我看著Josie往纜車的方向走去，我忽然開聲道：「不如……」

「不如做咩？」我忽然喊住了Josie，她微微回頭問道。

「不如我哋行路落山？」我忽發奇想道。

我覺得乘坐纜車上來雖然很有新鮮感，但再坐一次的話，似乎就沒甚麼特別，因此我便提議沿著山路走下山去。

「啊……」Josie沒有立刻回答，似乎沒想到過我會有這種提議，不過很快的，她便點了點頭，輕聲道：「好。」

她回答得很輕，要不是我一直專注地聽著，還真的會聽不見。

「不過，」Josie有些不放心的問道：「你認唔認得路？」

「我見周圍都有路牌，仲有石級一直連去山腳，應該唔會蕩失路掛。」我回答道。

「嗯，咁你帶路啦。」Josie於是道。

現在的時間是下午兩時，距離入夜還有一段時間，或許沿途還能發現一些隱世的景點。

穿過婉蜒的小徑，生氣盎然的翠林隨即展現在眼前，格桑花、鈴蘭花和小野菊，還有其他奇花異草也熱熱鬧鬧的開了一片。

微風在這片山林上頭吹過，遠近同時響起了樹林的波濤聲音，淋浴著和煦的陽光，呼吸著清新的空氣，心情很快就能得到沉靜。

我走下一階階的石級，一直往山腳的方向走，不料走到一半忽然沒了樓梯，還出現了還幾條分叉路。

我一下子就陷入了沉思，不過怕Josie看出我的遲疑，隨便就走往其中一條路，反正靠近纜車的那條肯定不會錯。

然而，路卻越來越曲折險峻，周圍雜草叢生，一片荒涼，明顯許久都沒有人走過這裡。

「依條路係咪真係啱？」Josie擦了擦額上的汗，我們已經走了三個多小時了，可是這路越來越難走，連我也不禁懷疑是否走對了路。

「應該……啱。」我只能照實說道，這路還真是崎嶇，自己穿著長褲外套也被刮傷了幾處，更別說是穿著連身裙的Josie，白皙的小腿上都有著淡淡隱約的劃痕。

「好，咁我哋繼續行。」Josie似乎有些害怕，伸手抓住我的衣角。

「你小心喺依邊落嚟，我會扶住你。」有一階石級比較高，我輕輕地跳下去後，站在下面伸出手，想讓Josie借力走下來。

「唔得，我落唔到嚟。」那一階石級目測有近八十公分高，穿著連衣裙的Josie不管怎麼邁都夠不著地。

「唔使驚，你跳落嚟，我接住你。」我鼓勵她道。

其實我也很擔心，眼看著天色漸暗，入夜後山林間肯定更加危險。

「好、好。」我看得出Josie很害怕，可是她緊緊咬著蒼白的下唇，深深吸了口氣，緊接著便從上方一躍而下。

「安全著陸！」我扶穩了Josie之後，伸手指著前方道：「前面不斷有光掠過，應該就係大馬路。」

Josie一聽見是大馬路，便忍不住探頭去看，不料一個腳滑，身體往前傾，我一看情況不妙，立刻伸出手摟住Josie的腰，將她帶回來。

我們兩人都心有餘悸，雖說下方不是很大的坑，但是掉了下去，很大機會會受傷。

我們穿過陰暗潮濕的小路，撥開最後一簇倒刺的草叢，終於走出了林間，來到山腳的大馬路，還看見不斷有車輛來往。

「啊——！」我大喊出來盡情宣泄，Josie也鬆了一口氣，不禁綻出笑容。

我趕緊去了一家便利店，買了一些簡單的包紮用品，然後立馬回來，就為了看Josie受傷的小腿。

Josie稍稍地愣住，忙道：「我冇事，只係擦傷咗少少。」

Josie一邊說一邊往一邊縮，就是不讓我看。

「真、真係冇事。」Josie依然不給我看她的雙腿，我手中拿著紗布和消毒酒精，有點哭笑不得。

「畀我望下好唔好？如果傷口畀細菌感染嘅話，後果可以好嚴重。」我苦口婆心地勸道。

「唔好，」Josie別開了臉，聲音有些沙啞：「Calvin，你唔好對我咁好。」

突然的一句話，讓我的手頓在半空。

長髮隱約遮住了她的側臉，叫我看不見她的表情。

我頓時慌了手腳，以為自己讓她生氣了：「我、我其實對個個都咁好，即使受傷嘅唔係你而係其他人，我都會咁做。」

「但，」當Josie慢慢轉過頭時，我才看見她眼睛裡罩著一層薄霧，「我唔係好人。」

她竟然哭了。

她似乎深陷痛苦回憶之中，還在內疚Jacob神父一事。

「其實我都唔係好人。」我低聲道。

「你唔係好人？」Josie微怔。

「嗯，我紅燈都照過馬路，掉垃圾又唔分類回收。」我笑道。

Josie撲哧一聲笑了出來，微嗔道：「我認真你就喺度講笑。」

「所以呀，既然我哋大家都唔係好人，咁我可唔可以幫你包紮？」我笑著問道。

Josie破涕為笑，擦去臉上的眼淚，慢慢對著我點了點頭。

這一次，我順利地替Josie處理好傷口，她也安安靜靜地坐在路椅上，一動不動。

幸好，她的小腿只是很輕微的小擦傷，估計一兩周便會好得毫無痕迹。

「行囉，我哋去夜市食嘢。」

我們一整天基本上沒吃甚麼，我想Josie此刻也跟我一樣，早已餓得不行。

「好呀。」Josie好像放開了一點點，變得能直視著我的眼睛說話。

神父又有新女

仲要一齊去台灣.......

其實 Lydia 呢種女仔好L識玩，恃住自已條件好，就一定要其他人順佢意。如果唔照佢意思去做，就情感勒索

利申: 試過

G

最後點

頭幾次會把持唔住，答應對方嘅要求
始終對方條件好，而自已只係獨L

但覺得呢種唔對等嘅關係，其實到頭來都係搞9自己，所以最後果斷斷絕來往!

Azul 調轉 = Lu z a

長痛不如短痛

咩意思

下篇一陣晏晝五點出，Thanks。

所以我從來都對好靚既女仔都冇乜感覺

當你真係遇到一個靚到令你叮一聲ge女仔就唔同講法

返工追post中

推啊，好好睇啊癡線

搞到我諗起Enrico Pucci

BTW，聽晚將會連載大結局，一氣呵成。

咁快結局

出得好快 睇得好爽

讚

然後政府就為逃犯條例作出修例

第二章情節

用 lunch 1 個半鐘追到 Live ! 正 ! 好文筆

出書

9估
會唔會反而係教主透過威脅josie 逼Calvin 翻香港

[出戲Mode]
出唔出書都好，呢個故事都會喺聽晚全部出晒，除非你錢多到冇埞洗，否則大家係唔需要買書。
[/出戲Mode]

g持

Push 快啲出

Azul 個名好似出過喎

飲醉左唔記得左囉

會唔會josie先係真救世主?因為呀偉係連環兇殺之後，因為Calvin一句說話先出黎殺人

我和Josie一起乘捷運到了松山站附近的饒河街夜市，飽餐了一頓，然後就在附近一邊聊天一邊散步。

「好飽。」我走在熱鬧喧囂的巷弄上，摸了摸吃飽了鼓起的肚子。

「你食唔食雪糕？」Josie的腳步停在土耳其雪糕攤販的前方，轉頭問我。

「呃……我食唔落啦。」我呐呐回答道。

Josie身材纖瘦，食量卻十分驚人。

她剛才吃的份量是我的兩倍，但吃完後肚皮仍是平平的，彷彿體內藏著一個無底黑洞。

Josie哦了一聲，隨即對著那個穿著土耳其服裝的雪糕師傅道，「麻煩給我一杯雪糕。」

「請問，要甚麼味道？」雪糕師傅以不標準的國語問道。

Josie看著玻璃後一桶桶的雪糕，想了一下便回答道：「香草味道的。」

「沒問題。」雪糕師傅微微一笑，隨即便抓起勺子盛了一球雪糕。

攤販附近圍著不少路過的人，可是實際買的人不多，他們都站著那裡，微笑看戲。

我看著Josie在自己的錢包裡掏出一個五十元硬幣給對方，對方收了錢後，用手把雪糕筒遞給了她。

Josie伸手接過，誰知人家拿著雪糕的手一滑，手上的雪糕便不見了，Josie瞪大了眼睛，那雪糕師傅的手上又重新出現了雪糕，又再遞到她的面前。

「謝謝。」Josie小聲地道謝，似乎有些難為情。

只是當她伸手去拿的時候，那雪糕一眨眼便被雪糕師傅用棒黏走，只留下一個空的雪糕筒在Josie的手中，這個時候，附近圍觀的人都笑了。

Josie轉頭用無辜的眼神看著我，向我求助，我覺得她被捉弄的樣子很好笑，假裝沒收到她的求救信號。

雪糕師傅的臉上始終帶著笑意，像雜耍一般反覆捉弄Josie，旁觀的人亦看得不亦樂乎，直到Josie急得一副快哭的樣子，雪糕師傅才嚇得趕緊把雪糕遞給她，還額外送她一個雪糕球賠罪。

Josie也不理我，逕直便走了，路上一直生著悶氣。

「你唔知佢哋不嬲都鍾意咁玩？」我搔了搔頭問道。

Josie搖了搖頭，沉默著吃雪糕。

「你嬲我頭先唔幫你？」我小心翼翼地問道。

Josie想了一想，最後還是搖搖頭。

我有點束手無策，不知道該怎樣哄回她。

就在這個時候，我們經過了一檔射氣槍的小攤，上面寫著：「只要能用指定的塑膠子彈數量，射爆一組由氣球組成的心型圖案，就能得到這隻企鵝布偶。」

那隻企鵝布偶估計有一米多高，圓滾滾的身姿，還有臉上蠢蠢的笑容，吸引了很多小孩子排隊來玩。

我留意到Josie的目光停在了那隻企鵝布偶之上，於是問道：「你想要個公仔？」

「唔係呀。」她連忙否認，但紅透的臉頰卻是出賣了她。

我想Josie應該很想要那隻企鵝布偶，只是她不好意思開口說。

「咁呀，咁算啦。」我想了一想，這麼大一個人去跟小孩爭玩偶，也有點難看。

「喂，你唔敢玩呀？係咪怕輸呀？」一個應該是來自香港的小男孩，忽然搭腔道。

「哎……」我二十多歲的一個大人居然被小孩子看輕，不禁有些哭笑不得。

「點呀，敢唔敢同我鬥下？」香港小男孩笑著問道，前面又一個射光了子彈，然後垂頭喪氣地跑走。

「鬥咪鬥，不過你輸咗唔好話我恰細路喎。」我哈哈一笑，很貼心地道。

「………」Josie拉了拉我的衣角，搖了搖頭。

「冇所謂喎，既然佢想我同佢玩，咁我唯有奉陪到底。」我微笑道。

「使唔使讓你先呀？」那小男孩轉頭，一臉嘲諷地問道。

「唔好喇，一陣我唔覺意就贏咗，你就連玩一次嘅機會都冇。」我不甘示弱地道。

果然，那小男孩還差兩個氣球的時候，就發現沒有子彈了，他只能憤憤的站在一邊看我表現。

「碰——碰——碰——碰——」

只消一會兒，我就射破了那顆大心上的大部分氣球，等射到最後一個的時候，我發現居然還剩下三顆子彈，實在太出乎意料。

「啪。」

最後一個氣球也應聲而破。

「冇品！恰細路！」那小男孩一臉哭喪的跑走了。

我有點無奈，不過我只在乎那隻企鵝布偶。

那老闆一臉不情願地把那隻企鵝布偶抱給我，我高興地接過之後，便把它送給了Josie。

「送畀你！」我笑道。

「你真係送畀我？」她怔住了，直直的望著我。

「係呀，你唔想要？」我問道。

「唔係！」她緊緊的抱著企鵝布偶，忽然輕輕說了一聲：「多謝你。」

她注視著我，臉上仍有一絲微羞紅暈，但眼眸中明亮清澈，卻有無盡的溫柔之意。

不知怎麼，我的心跳忽然加快，如此的快速，幾乎要跳出胸腔。

我立刻移開了目光，乾咳了幾聲道：「時候都唔早，不如我哋返去？」

「嗯！」Josie展顏一笑，滿足地抱著企鵝布偶。

半個小時後，我們便回到旅館。

坐在大堂前台的，仍然是那個來自香港的年輕人Azul。

「嗨，今日玩得開唔開心呀？」他親切溫和地問道，雙腳擱了在前台的桌子上，手裡拿著一本筆記和一枝筆。

我剛進到大堂的時候，看見他眉頭緊皺，不知道在煩惱些甚麼，但當他看見我和Josie的時候，馬上就恢復了笑容。

「頭先見你好苦惱咁喎。」或許是職業病，我向來習慣關心別人，儘管他只是個萍水相逢的旅館職員。

同一時間，抱著企鵝布偶的Josie靜靜地對著我道：「早抖，我返房先喇。」

我也對她說了一聲晚安，然後她就往電梯口走去，沒有加入我和那年輕人的對話。

「實不相瞞，我其實係個冇咩名氣嘅小說作者，平時會幫出版社寫下故仔咁。」他用筆輕輕敲著頭，把視線轉回筆記本之上。

「原來你係小說作家嚟㗎？好犀利喎。」我驚訝道。

「唉，但我依家冇晒靈感，唔知道故事點樣繼續落去。」他苦惱地搔著頭髮道。

我有點想開口問他到底是怎樣的情節，可是我又不太敢貿然開口，或許他會介意別人直接問他的小說內容。

「其實冇靈感應該冇咩咁大不了？」我微微的一問。

他迅速抬起頭來，驚訝地問道：「點解你會咁諗？」

「我只係心諗，寫嘢要同時顧及劇情同埋邏輯，每句對白背後其實都花咗唔少心思，有靈感嗰陣可以寫到好多字，但冇靈感嗰陣就連一隻字都寫唔到出嚟。」

我說完後，感覺自己說得不夠清楚，接著又道：「所以一時之間寫唔出故事，其實好正常。」

我這話一出，他好像非常感激似的，猛的對我點了點頭。

再跟他談了一會之後，我便告辭而去，回去自己的房間。

我慢慢地走回房間，越走越覺得不管是大堂還是走廊，都有一種詭異的安靜。

真的有些不對勁，之前去旅行住過的地方都是人聲鼎沸的，即使說這裡遠離市中心位處於郊區，但是也不至於如此冷清吧。

我扭開門把手，進入了自己的房間，打開了這兩天一直關著的手機。

一條條的信息，一下下地蹦出來。

教主的、Lydia的、阿珊的……

「Calvin，玩失蹤係冇用㗎，你走到天涯海角我都刮到你出嚟。」

一看見教主這句充滿威脅意思的說話，我就從頭到腳都冷了個徹底。

他自己幹了這麼多壞事，為甚麼還能如此理直氣壯的威脅我？

「如果可以，我真係唔想返香港……」

我將手機再次關機，然後把頭深深埋入枕頭之中，沉沉睡去。

「唰……唰……唰……」一陣陣的敲擊聲音，敲擊著我的耳膜。

這惱人的聲音，像是甚麼儀式似的，在寂靜的夜晚裡干擾我的睡眠。

黑暗中我摸出了手錶，按下一看：凌晨兩點半。

「唰……唰……唰……」

那聲音還帶著頻率，一下下的響著。

我試著閉了閉眼睛，但還是睡不著，耳膜裡都是那討厭的噪音。

我忍不住從床上起來，隨便摸了一條褲子穿上。

我站在落地窗前，瞇著眼睛看來看去，只見樓下花園有一個人影，確定了製造噪音的人就在那裡。

脾氣再好的人，半夜被人吵醒也會惱怒。

到了樓下花園的時候，我循著聲音，慢慢的靠近聲源。

燈光折射出一個巨大的人影，大幅度揮動著雙手。

慢慢靠近才發現，原來那人是昨天早上在飯堂見過的彪形大漢，那個由始至終都沒有說過一句話、臉上沒有表情的彪形大漢。

只見他雙手握著鋤頭，一下一下地挖著土，旁邊堆著一個個像小山一樣的土丘。

「先生，請問你大半夜的，在這裡幹甚麼呢？」

好端端一個花園，就這麼被挖得坑坑窪窪，還要大半夜來弄，實在是十分滋擾。

不過我等了很久，依然沒有得到他的回答，他彷彿對自己的做法一點點自責的意思都沒有。

「唰……唰……唰……」回答我的依然是鋤頭的聲音，我疑惑的盯著他看，懷疑這人是不是精神有問題。

正當我準備再次出聲的時候，大堂那個年輕人Azul忽然在我身後出現，還大力拍了我肩膀一下。

「哇！」我嚇了一跳，心有餘悸的喊道：「人嚇人，嚇死人㗎！」

「Sorry，」他一臉抱歉的樣子，「我只係見你咁緊張，想同你開個玩笑。」

他舉開雙手，表示自己真的沒有惡意。

我呼出了一大口氣，微微緩和了心情，問道：「咁你可唔可以話畀我知，你哋半夜三更喺度做乜？」

「係咁嘅，我哋喺度幫緊花園嘅植物施肥，」他的臉上帶著自然的笑容，「因為日頭整嘅話浸味會好難聞，所以就揀喺依個時候。」

「點解我聞唔到有味嘅？」我問道。

「啊，其實大部分人都聞唔到，不過有一小部分人，可能佢哋個鼻比較敏感啦，我哋曾經收到投訴話肥料浸味好難聞，所以唔好意思喇，阻住你休息。」他誠懇地道歉。

「咁你哋係咪搞完㗎啦？」看著那個大漢已經把土坑掩埋，我忍不住又問道。

「係！已經搞完㗎啦，嘈醒你真係，真係唔好意思！」看到他雙手合十地道歉，我也不好再說甚麼了，隨即轉身上樓。

回到房間，沒有了噪音的滋擾，只覺得這個世界終於平靜了。

mola mola Josie已死

Same thought

巴打唔單止出得快仲好準時 加油

正

RIP

佢以往出名唔準時

睇左兩篇覺得Lydia係教主嘅

流明根俊

有兩個azul?

molamola

原來係寫朗豪芳嗰位巴打

好緊張呀！！！

咁短都出到書？

成間旅館都吉既但又有人投訴

頂josie唔好死啊

[出戲Mode]
實體書會多一個番外篇，不過同呢個故事無關。
[/出戲Mode]

今晚凌晨十二點正出文，結局前最後一篇。

希望Josie 唔好有事

信教
真係有D人去到心理不平衡

支持神父

Good

亂估
見到azul 寫筆記
佢會唔會係之前個25仔啲fd/ 同組織
佢地想喺josie 身上攞料所以殺咗佢 / 殺咗另一個追到台灣嘅人？

亦啫係殺咗Ray?

見到會買本支持,加油 加甜不過屌返lydia,對jose無咩興趣

邊個係ray?

係機場見到𠴱條友
作者話佢唔喺同一班機
但有可能係扮嘢，轉頭上翻同一架機去台灣
利申：冇腦9up

咁快 睇黎都無咩好下場

唔知巴打係唔係專登寫短篇
覺得如果長返d好多位可以好d

好緊張刺激

佢之前已讀不回果篇好似未寫完就停左..

【恐怖】我女朋友Jenny成日「已讀不回」我（3）

人身攻擊完人就道歉啦屌你老母
兜得咁撚肉酸

Azul唔係幫主角咩

咁快嘅
睇落個故似去到一半咋喎

睇故唔好quote 成篇文呀大佬

臭雞

樓主無人性嫁
岩岩識到新囡都比你做瓜埋

想睇主角屌臭雞

陳海藍雙線行車炒完之後改名出書？

好好睇！！ 好少追故
一黎快爛尾 二黎怕太長
呢篇岩岩好 節奏掌握得好好

半夜三更掘地都可以唔懷疑

仆街，俾個標題呃咗入嚟

一個唔覺意就live咗

一口氣到底，留名支持

睇錯口爆

阻一阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

乜神父可以公開私癮？

Agger 大大力屌到佢懺悔

結局就係原來同fight club一樣，神父就係calvin，calvin就係神父

屌打錯，教主先啱

first rule of fight club...

You do not talk about Fight Club

主角身邊全部都係黐線佬
冇理由佢係正常人

慢慢甜，急急恐怖，慢慢甜，急急恐怖
節奏好吸引

就到

咁快就完啦 好好睇

等更新

ready!

阿姍咁樣爆俾主角聽即係玩鳩佢啫，同時玩鳩埋阿偉

同埋阿偉因爲主角善良而放過佢，咁嗰位臥底唔可以因爲正義同良知先入去查 咁阿偉咪殺錯好人 定其實作者想暗示阿偉自以為自己殺人有準則但其實都係隨心

「叩叩叩……」

「叩叩叩……」

我拽起被子一把蓋過頭，才趕跑樓下的噪音不久，怎麼又有人來敲門了。

我很討厭那敲門聲，它卻樂此不彼地響著，到後來我實在忍受不了，輕呼了一聲後便起了床。

一打開門，只見Josie穿著一身雪白的輕紗連衣裙，正錯愕的看著自己。

「……Josie？」我的眼睛一下子就直了。

「你一直冇落嚟食早餐，我仲以為發生咩事。」Josie忍不住捂著嘴笑了笑，又道：「十點幾啦，我擔心再過多陣就冇早餐食。」

「啊！我即刻落嚟。」我趕緊關上門，一溜煙跑進洗手間梳洗。

透過鏡子，我看見自己的頭髮不聽話的亂翹，像是頂著一頭亂蓬蓬的鳥巢，我才明白為甚麼剛才Josie會忍不住笑。

我迅速用了十幾分鐘時間刷牙、洗臉，順便把頭也洗了，換好衣服就離開了房間往電梯走去。

來到飯堂，我看見朝著我招手的Josie，於是隨便拿了點吃的，便過去坐下。

「唔好意思，要你等咁耐。」沒想到自己昨晚半夜起來那一會，結果就睡過頭，而且還把頭髮睡成那個樣子。

Josie只是微笑著道：「唔緊要，你慢慢食。」

「今日有冇咩地方想去？」我問道。

「不如……去十分？」Josie提議道。

「好呀！」我抿了一口咖啡後，道：「我都想去十分。」

打定主意就在附近走走的我們，用完早餐後已經是十一點半了，秋天的天氣很涼爽，既不像夏天般悶熱，又不像冬天般寒冷，散步起來十分舒服。

我們沿著旅館附近的小路慢慢走著，Josie忽然輕聲問道：「尋晚你落咗樓？」

經過一整天以來的相處，Josie好像不那麼見外了。

「係呀，我畀佢哋嘈到瞓唔到覺，逼於無奈先至落去問下發生咩事。」我嘆氣道。

我們一邊走一邊聊天，聊聊興趣，聊聊生活瑣碎事，天南地北甚麼都聊，接著便一起乘車到了十分，在那裡感受老街濃濃的人文氣息，品嚐地道的美食，然後又在太陽落山的時候去了淡水。

晚上清風徐徐，吃過晚飯的我們，坐在淡水的海邊看著美麗夜景，吹著溫柔的海風。

氣氛本來有些沉默，我突然想到這裡附近有個很不錯的地方，所以便開口問Josie，「係呢，你係咪中意周杰倫㗎？」

「咦，你點知嘅？」Josie的臉上露出了一絲驚訝之色。

「哦，我無意中見到你Whatsapp嘅Status係周杰倫嘅歌詞。」我笑著道。

Josie輕輕撩了一下被海風吹亂的秀髮，很直白地道：「係呀，我以前就好鍾意周杰倫。」

「我帶你去個地方，包你鍾意。」我神秘兮兮地道。

她聽了之後，有一瞬間的錯愕，「去邊呀？」

「周杰倫嗰套《不能說的秘密》，其實就係喺附近一間學校取景，你想唔想去現場感受下？」我笑著問她道。

「真係？」她眼中目光閃爍著，「間學校就喺附近？」

「係呀，行廿分鐘就到。」說完，我指了指一個方向，「就喺嗰邊。」

「好呀！我哋過去！」她笑著站起，臉上都是掩飾不住的興奮之色。

我們從大街轉到小街，再沿著山坡慢慢走到僻靜的學校大門，因為是晚上，學校早就關門了。

但Josie看起來一點也沒有失望，似乎來到門口已經十分滿足。

「跟我過嚟吖。」我輕輕拉著她的手，便開始沿著圍牆尋找進去的入口。

「吓？畀人發現點算？」Josie顯然沒有想過我會帶她進去裡面。

「冇事嘅，啱先門口警衛室嗰兩個保安仲睇緊波，邊得閒捉我哋。」我發現其中一處圍牆有塊突出的磚頭，明顯經常有人踩著來翻牆。

「咁樣好似唔係太好……」Josie左顧右盼地道。

我借助那塊磚頭，一下子就來到牆的頂端，然後探手下去，輕聲的對著她道：「一場嚟到，冇理由就咁返去嘅，畀隻手我我拉你上嚟。」

Josie牙齒咬著下唇，看看我，又看看周圍，臉上神情複雜變化，內心明顯十分掙扎。

過了良久，她才終於怯生生的把手遞給我。

我笑著用力一拉，她再踩著那塊磚頭借力，很輕易就來到了我身邊，接著我們便小心的順著牆落地，踏入了校園。

揉合東方風格的拜占庭式建築、石砌的大教堂、兩排高高的椰子樹、清翠的大草地……

當她一踏進校園，就馬上被周圍的環境給迷住了。

她很快放下了心理包袱，轉身回眸一笑，問道：「啊！唔知道由教室行去琴房，係咪總共一百零八步呢？」

「行下咪知囉？」我笑道。

「好！」Josie嫣然一笑，臉畔現出兩個淺淺的酒窩。

她從教室出發，經過拱柱走廊，慢慢走到琴房，「一百零五、一百零六、一百零七……」

「哇，真係一百零八步呀！」Josie臉上的興奮之色，從未褪去。

「哈哈，你行完一百零八步第一眼就見到我……」我這話一出口，便立即感到不妥。

這句話，不就在暗示我和Josie就是電影裡面的男女主角？

果不其然，Josie的臉頰浸染了一層紅暈，轉身便走進了琴房。

我只好跟著她，只見她慢慢走到鋼琴前，蔥白的手指輕輕撫上琴鍵。

「不如我哋四手聯彈。」她靜靜地道。

「但係……我唔識彈琴。」我呐呐道。

「我教你！」Josie溫柔的笑道，然後伸出雙手，在黑白相間的琴鍵上慢慢遊走起來。

「好啦咁。」我硬著頭皮般走上前，坐在凳子上。

她的手指一動，我便跟著一彈，僵硬地按下琴鍵。

剛開始我還勉強跟得上，只是到了後來，Josie已經沉醉在彈奏之中。

行雲流水的音符從她指尖流淌出來，編織出一段優美的旋律，我悄悄地把手抽回來，靜靜欣賞她的彈奏。

她神情專注，就坐在窗邊，流螢的月光透過小窗灑在她的肩頭臉畔，如水波般簇擁著她。

那一刻，彷彿全世界的聲音都消失了。

只有眼前這個女子，如同月光中的一朵清幽百合，美麗綻放。

我心中突然湧起一股衝動，然後就伸出了食指，放到她的臉畔。

她像是察覺到甚麼似的，就在她轉過頭來的一瞬間，臉頰就被我的食指戳中。

Josie登時滿面通紅，也不知是生氣還是羞澀：「Calvin！」

便在這個時候，外面忽然有手電筒的光線晃了進來。

「噓！」我馬上作出了噤聲的手勢，然後拉著Josie藏在鋼琴的後方。

不一會兒，便有兩名保安踏進了琴房，其中一個打著哈欠地道：「估計又是周董的粉絲吧，不然誰會大半夜潛進來。」

「蠢死了，我女兒也是周董的粉絲，還要我把她的朋友都帶進來呢。」另一個怒氣似乎很大。

「別管啦，應該都跑了，我們回去繼續看球賽吧。」首先開口的那個直接說道。

「走走走，看看比數有沒有拉開。」接著，兩人便勾肩搭背的走了。

我和Josie都鬆了一口氣，同樣認為這裡不宜久留。

等到我們重新跨過圍牆出去，站在街燈之下的我們，都不禁相視而哈哈大笑。

回到旅館，我稍微休息了一下，就去了洗澡。

我才從浴室出來就聽到有人敲門，還有Josie的聲音。

我顧不得頭髮還在滴水，趕緊出去開門。

「Josie？咩事？」我用毛巾擦著頭髮，一邊問道。

Josie眉頭一皺，低聲對著我道：「我間房唔知點解停咗電。」

「停電？」我心裡有點疑惑，我的房間一切如常，按道理不應該只有她的房間停電。

「你等我一陣，我換件衫就出嚟。」我開門讓她進來坐一下，隨後便進了浴室換衣服。

來到Josie的房間，只見裡面黑得伸手不見五指，所有電器都不能使用。

「好奇怪，真係冇電。」我拿著電筒照來照去，卻找不到房間的電箱，只得道：「我哋落去搵人幫手。」

Josie點了點頭，便跟著我往電梯走去。

這旅館真奇怪，每一處都有電，偏偏就只有Josie的房間停電。

可是，當我們來到樓下的大堂，卻發現大堂竟是空無一人。

「個香港後生仔呢？」我和Josie在附近轉了轉，無意中發現了一道虛掩著的門，上面寫著「Azul」。

「會唔會係嗰個職員間房？」Josie低聲問道。

「應該係，我都記得佢叫Azul。」

我慢慢地推開了那道門，很自然的喊了一聲「請問有冇人呀」，然而裡面只有一張桌子、一堆凌亂的文稿紙，還有一盞昏黃的檯燈。

我走進去一看，發現桌上其中一疊紙，上面的標題寫著《名字待定》。

難道這就是那年輕人的小說著作？

我本來想拿起來看看，但想了想又打消了念頭，畢竟沒經過人的同意就隨便看人家的東西，是非常不妥的做法。

我們很快就離開了房間，又找了一下花園、飯堂和旅館其他位置，卻連一個人都沒有看見。

我們只能放棄尋找，回去自己的房間。

「啊，你話嗰個大堂職員會去咗邊度？」我嘆了口氣道。

「我都唔知……」Josie目光平視著前方，也輕輕的嘆了口氣，「會唔會有啲地方係我哋唔知？」

「應該冇啦掛，花園、游泳池、飯堂、大堂……連佢間房都搵埋。」我掰著手指頭一個個的算著。

「嗯……咁嗰個人到底會去咗邊呢？」走廊的空氣有點悶熱，加上因為停電而未有洗澡，Josie渾身黏糊糊的，有些難受。

「不如，」我實在想不出其他辦法，而且剛好就走到了自己的房門前，「不如你過嚟我間房。」

Josie頓時一怔，抬頭向我看去。

「事先聲明，我對你冇任何企圖。」我看見她的臉腮開始變紅，趕緊舉起雙手作保證，「只係我間房啱啱好有兩張單人床。」

Josie沒有回答，也沒有說話。

我見她沒有回答，有些急了，只得繼續說道：「你暫時喺我間房度休息下沖個涼，等到個職員返嚟再睇下應該點處理……？」

Josie的頭低低垂著，瀏海遮住了臉看不見表情。

沉吟了片刻之後，她終於點了點頭，同意了。

我當即鬆了一口氣，怕剛才會被她誤會。

阿偉冇殺主角係因為主角冇違反佢心目中既正義
而臥底係有組織性地想推翻佢心目中既正義

洗完澡後的Josie，穿著兩件套式睡衣踏出洗手間，很快就躺到靠近窗戶的那張床上。

她整個人都埋在被窩裡面，只露出一個腦袋在外面，背對我躺著。

她輕聲的對我說了一聲晚安，我也對她說了晚安，隨即便把燈關了，房間裡面漆黑一片。

過了良久。

躺在床上的我，卻沒甚麼睡意。

月光越來越亮，耀耀清輝，慢慢的透過窗戶灑了進來，照亮了周圍地方，讓我能看清楚整個房間。

Josie的睡姿沒怎麼變過，依然背對著我，看著她因呼吸而微微起伏的背影，我想她應該睡著了。

「Josie，瞓著咗未？」我壓低聲線，試探地問道。

「未呀。」Josie低聲的回答道。

「不如我哋傾下計。」我靜靜地道。

「……好。」她低低地回答道。

這個好字，反而讓我有些頭痛，我很想傾訴，卻又不知道該從何說起。

經過一段長時間的沉默，沉默得讓我一度懷疑自己到底想幹嘛，我開口道：「其實，我已經想走好耐。」

這麼無厘頭的說話，也不知道她有沒有聽清楚。

「我都係。」等了好久，久到我以為她睡著了，她那邊就平靜地傳來了這句話。

「我以前，其實好鍾意Lydia。」我很艱難，很艱難地說出了這句話。

「嗯，我睇得出。」Josie這句話很直白，給我的感覺就是她一直在等我這句話。

「Lydia好好呀，」她背對著我，用一種很羡慕的語氣道：「又靚又叻女，個個都想同佢做朋友。」

「係呀，我讀中學嗰陣就識佢，眨下眼已經識咗差唔多十年。」我不禁慨嘆。

「原來你哋已經識咗咁耐㗎喇？」她的聲音有些驚訝。

「嗯，到頭來我先發現Lydia唔係我想象中所諗嘅咁樣。」我苦笑了一聲，又道：「總之我唔適合佢，佢都唔適合我。」

「但Lydia話你係鍾意佢。」Josie忽然道。

「佢搵過你？」我不感到意外。

「佢Send過Message畀我。」Josie的聲音沒有帶很明顯的感情色彩。

「佢應該知道我同你係約埋一齊走。」我慢慢的呼出了一口氣。

她不說話了，忽然沉默了下來，許久都沒有聲音。

在這靜默的氣氛之中，我和Josie之間的距離好像變遠了。

「Josie，經過呢兩日嘅相處，我發覺自己鐘意咗你。」我鼓起全部的勇氣，終於把這句話說了出來。

Josie沒有回答，她只是安靜，一直很安靜。

我如同剖白心迹一般，慢慢地道：「依兩日我諗得好清楚，我唔可以繼續咁樣落去，我知道當初提出話要走嘅係我，依家反口嘅又係我，但我既然知道咗佢哋嘅秘密，唔講出嚟其實係包庇緊佢哋，令到更多受害者出現……我唔想再逃避，我決定返去教會，做個了斷。」

我終於把內心的煎熬，全部都說出來了。

「我陪你返去。」Josie終於開口了。

「唔可以，你應該知道教主有幾危險。」我想也不想便回答道。

「冇得唔可以，」Josie不再軟弱，如斷冰切雪般的堅定地道：「你唔畀我陪你一齊返去嘅話，咁我都唔會畀你自己一個人返去。」

「Josie，你知唔知道你喺度講緊咩？」我幾乎是帶著一絲哀求的意思，道：「你就當為咗我，乖乖地留喺度好無？」

「你要返去，就要帶埋我。」

她這句話，語氣雖然平淡，卻說得沒有半分的遲疑，更不給我半分迴旋餘地。

這還是第一次，我拗不過她。

我望向Josie躺在床上的背影，深深凝視，很久都沒有說話。

我重新轉回頭去，又沉默了良久。

房間的窗戶沒關，輕柔的夜風吹動窗邊紗簾，發出輕微的沙沙聲響。

良久之後，我說的話，就只有那麼一句而已。

我慢慢地，微笑著說：

「多謝你，Josie。」

明明天氣晴好，但當來到這棟熟悉的大廈面前，陰暗的感覺便從四面八方籠罩過來，彷彿周圍有著獰笑的魔爪，向我們抓來。

慢慢的，我有點退縮，但是，我的掌心裡，指尖上，漸漸傳來了溫暖。

她看著我，甚麼都沒說，只是那目光溫柔而堅定，始終不曾改變。

在這黑暗的世界裡，她就是我唯一安穩的所在。

我微微點頭，握緊了那隻柔軟溫暖的手掌，慢慢將內心那份恐懼壓了下去，然後向前踏去。

這棟大廈這麼高，但我們只有一個地方要去。

※

推開門進入了教會，迎面有些教友笑著向我打招呼，似乎不知道我曾經離開過一星期，也有些教友不住地回頭張望我和Josie十指緊扣的雙手，驚詫不已。

來到大禮堂後，明明今天不是祭祀日，裡面卻人頭聳動，除了教友之外，還有許多未曾見過的陌生面孔。

「咦？Calvin，Josie，你哋去完旅行返嚟喇？」教主發現了我們，臉上掛著若無其事的笑容。

他明明知道我們逃到了台灣，還每晚傳訊息恐嚇我們，我不再吃他這套，不拐彎抹角地跟他說：「教主，我已經決定咗唔再做你哋嘅幫兇，我會向警察坦白我知道嘅一切。」

端著一杯香檳的教主，聽到我這話的時候，手中一直在輕輕搖晃的酒杯，突然停下來了。

「你講咩話？」他臉色一沉。

「我已經知道咗Jacob神父係你殺嘅，仲有好多喺懺悔室聽到嘅罪行，」我慢慢的，一字一字地道：「就算我會因為咁而受法律牽連，身敗名裂，我都要阻止你哋。」

「Calvin，不如你冷靜一下，聽下我講先。」教主從剛經過的服務員手中拿了一杯紅酒，遞給了我，「今日呢個大型佈道會好重要，我已經籌備咗好耐，你嘅目標都係我喞？冇必要引起騷動吖？」教主一臉懇求，態度完全變了，「只要佈道會順利結束，到時你想做咩我都唔會阻止你，好無？」

我環顧四周，心想這麼多人引起騷動我也會很麻煩，於是對教主點了點頭，道：「放心，我會等佈道會完咗先報警。」

教主感激不已，隨即走開了去，若無其事地跟新來賓互相碰杯。

我放下了紅酒，慢慢走往禮堂的角落，站在那裡的是阿偉。

「Josie，我有啲嘢想單獨同阿偉講。」我沒有告訴她，阿偉就是殺人魔救世主。

「嗯，我坐埋一邊等你。」Josie說完，便轉身走去，在禮堂後排的座位上坐了下來。

我慢慢走上前去，來到那個角落，淡淡地喊了一聲：「阿偉。」

我的聲音讓低著頭的阿偉，慢慢抬起頭來，他的表情有點詫異：「C-Calvin？你、你返嚟喇？」

他又變回那個口吃的阿偉，彷彿當晚殺人放血的人根本就不是他。

「傾兩句？我有啲嘢想問你。」這個角落剛好沒甚麼人走動，還能看見禮堂的情況，我的視線在人群中找尋Josie的身影，確認她安然無恙後就放心了。

「好、好呀。」阿偉笑了笑。

「你話你要殺晒啲罪犯，」我目光炯炯的看著阿偉，不錯過他臉上的任何表情，「但點解教主做咗咁多衰嘢，你唔殺佢仲要助紂為虐？」

阿偉忽然有些錯愕，但這種神情轉眼即過，「教、教主？佢做咗啲咩衰嘢呀？我、我唔知道喎。」

阿偉一副茫然的樣子，裝作毫不知情。

聽見他這樣的回答，我就知道自己的猜測是正確。

「你所謂嘅正義標準，其實就係專揀一啲出名嘅壞人嚟殺，等啲人覺得你係伸張正義，捧你做救世主。」我靜靜說道。

「我、我都唔知你講乜，反正我殺嘅人都係抵死。」阿偉有些不滿地道。

「你殺人根本只係為咗吸引人嘅注意，滿足自己嘅虛榮心，所以教主依啲真正嘅罪惡你係唔會有興趣，佢死咗啲人只會悼念佢，甚至鬧你亂殺好人，你最擔心嘅就係自己嘅正義形象受損，邊有可能殺教主？」我的聲音忍不住飆高，幸好附近沒有人聽見。

而我這話直指出阿偉真正的殺人目的，他已經被我看穿了，此時此刻的他，如同沒有遮羞布一樣的站在我面前，可笑的是他現在還在努力的編著藉口。

不過還沒等到我再次質問阿偉的時候，Vincent就忽然經過我們身邊。

他推著一輛輪椅，上面坐著的是她的妻子Ashley。

「Vincent……？」我怔了一下，沒有再理會阿偉，問道：「Ashley唔舒服？做咩坐喺輪椅嘅？」

我這麼問，純粹是出自關心。

「係呀，她今日唔係太舒服。」Vincent目光游移著，臉色有些不自然。

我低頭看去，只見Ashley的皮膚本來就很白，如今更是白得像紙一般，近乎病態。

「Ashley？」我喊了她一聲，她卻沒有任何回答，也沒有點頭和搖頭表示。

她的雙眼失了焦，茫然地睜著。

我打了個冷顫，發覺不對勁。

「唔好阻住佢休息喇。」Vincent神情閃爍，便欲推走輪椅。

我一手按停了輪椅，另一隻手顫抖地伸出，想探探Ashley是否還有鼻息。

「唔準你掂Ashley！」Vincent神經反射般拍掉我的手，狠狠的吸了兩口氣後道：「唔準你玷污佢！」

Vincent這句大喊，馬上就吸引了附近不少人的眼光，他微微彎下腰，把自己的臉貼在Ashley的臉上，陶醉地蹭了蹭。

Ashley臉上的神情僵硬而沒有變化，已經是一具屍體了。

我嚇得後退了一步，不料最壞的情況竟就在眼前。

Ashley被Vincent殺了，然後成了他眼中至高無上的藝術品。

禮堂裡鼎沸的人聲突然安靜了下來，一個個的臉上都浮現出不可思議的表情。

「發生咩事？」「佢喺度做緊咩？」「變態㗎……？」

眾人之中，隱隱傳出竊竊私語的聲音。

「唔好意思咁多位新來賓，敝會有啲內部事情要處理，今日嘅佈道會就此結束。」教主不知何時走到講台，說話清楚地傳進在場所有人的耳中。

教主自然是百般不情願，但比起佈道會提早結束，他肯定更加不想這裡的事情傳出去外面。

新來賓們面面相覷，顯然不知道為甚麼好好的一個佈道會忽然就要結束了，只是知道現在都不是質問的時候，隨即魚貫離開了禮堂。

任誰也想不到，這家教會的人已經病入膏肓，殺完人後，居然還把屍體推到教會。

大門被關上後，就當Vincent滿足的直起身子之際，教主在一旁抽出一把刀來，直接就刺進Vincent的胸口。

我目瞪口呆地看著這幕荒謬絕倫的鬧劇上演，一時無法反應。

「教主……」Vincent登時睜大了眼睛，「點解……？」

他一臉的疑惑，不明白教主為甚麼要殺害他。

「畀你有命離開，只會令件事揚開去。」教主淡淡地道。

但Vincent已經聽不見了，他癱倒在Ashley懷裡，雙目大瞠，已經氣絕。

「你哋全部人都要拮屍體一刀，拮完之後大家就係共犯，今日發生嘅事一隻字都唔可以講出去。」

教主說完便把刀交給站得最近的阿偉，阿偉二話不說就拿起刀插進Vincent後背，然後用力拔出來，帶出一小條血柱。

接著連續幾個都是我認識的教友，他們臉上表情雖然怪異，但是還是依然按著教主的意思做，就好像想趕緊逃離這裡一般。

然後，我就看見了渾身發抖的Josie。

刀傳到了Josie面前，在她之前的幾個女教友都學著男的樣子，直接就閉著眼睛隨便捅了屍體一下。

可是，Josie卻久久都不願意接過那把刀。

「Josie，你快啲拮屍體一刀，你後面仲有好多人等緊。」教主看去是想趕緊弄完，免得夜長夢多，所以忍不住催促她。

「我、我唔會再咁做。」Josie的聲音有點發抖，卻很堅定：「教主，我唔會再做你哋嘅共犯。」

「Josie，你傻咗呀？」教主沉聲問道，再也沒有平時見到的那個和藹老人形象，由裡到外都散發著陰狠的怒意。

「傻咗嗰個係教主你……！」Josie的嘴唇因為用力咬著而有些蒼白，「你收手啦好嘛？唔好再錯落去喇。」

教主卻不以為意，明顯開始失去耐性：「你以前都唔係咁㗎，做咩去完個旅行返嚟就變得唔聽話？快啲拎起刀，拮完就到下個。」

只見Josie低著頭一聲不吭，卻一直不肯接過刀子。

我突然愣住。

只知道再這樣下去，Josie會有生命危險。

我拼命的給她打眼色，她卻沒有看見，轉過身面對著教主，慢慢地道：「就係因為以前聽你講，我做咗好多錯事，內疚到甚至一度想自殺……」

她忽然轉頭看著我，目光裡閃爍著從未見過的光彩，輕輕的、幽幽地道：「係Calvin拯救咗我。」

我只是怔怔地望著她，嘴唇動了一下，卻始終沒有說甚麼。

然後，她重新轉向教主，慢慢地說著，卻如斷冰切雪一般堅定：「既然個天畀多次機會，我唔想再錯落去，所以我唔會再做你嘅幫兇。」

聽到Josie的話後，現場已經有些人開始竊竊私語，說他們也不再想殺人，不想再被逼著成為共犯，有部分膽子比較小的女生，已經在偷偷哭泣。

「廢話！」教主拿過旁邊那人手中血淋淋的刀，怒喝道：「Josie，用你嘅行動話畀大家知，你頭先只係一時糊塗，講錯咗說話。」

說完，教主硬把刀子塞到Josie的手中，Josie仿佛被甚麼嚇到一樣，把刀直接扔到地上。

即使扔掉了刀子，Josie仍然不小心沾到了一點點鮮血，她全身仿佛觸電似的一震，顫抖著手拼命的擦拭。

教主隨即撿起了地上的刀，冷著臉看著Josie，問道：「我再問一次，你到底拮，定係唔拮？」

「唔拮！我唔會再聽你話！」

Josie的話，徹底地觸怒了教主。

教主舉起刀，然後快速、狠厲的對著Josie白皙的脖子砍了下去。

鮮血濺起，在半空中蕩起一朵詭異燦爛的血花。

Josie的頭顱飛起，然後落下，在地上滾了幾圈，最終停在我的腳邊。

那一刻，我大腦完全一片空白。

附近傳來了尖叫聲，我的耳朵卻彷彿蒙上了一層薄紗，朦朦朧朧，甚麼也聽不清楚。

「依隻企鵝好似你呀！」

「你、你同嗰隻企鵝都好似。」

「又真係好似喎。」

我慢慢的蹲下，伸手觸摸到的血液還是溫熱的，可是那雙美麗的眼睛，已經徹底地失去了光彩。

不管我怎麼呼喚，不管我說甚麼，她都聽不見了，她再也聽不見了。

「你唔係好人？」

「嗯，我紅燈都照過馬路，掉垃圾又唔分類回收。」

「我認真你就喺度講笑。」

我捧著她的腦袋，緊緊地抱在懷中。

原來真正的傷心，是連一滴眼淚都流不出來的。

「你真係送畀我？」

「係呀，你唔想要？」

「唔係！」她緊緊的抱著企鵝布偶，忽然輕輕說了一聲：「多謝你。」

彷彿在做夢一般，我腦海裡忽然浮現出她的身影，緊緊抱著企鵝布偶，對我展露出世間最美麗的笑容。

寒意如潮水般洶湧而至，彷彿只有那個笑顏是我心頭最後一絲暖意。

只是，隨著那身影慢慢隱去，連殘存的最後一絲溫暖也漸漸消失，我的內心深處，彷彿有甚麼東西悄悄斷裂。

教主把沾有Josie鮮血的刀，扔到我面前，他不斷的張合著嘴巴，似乎要我用刀刺向Josie的屍體。

我慢慢撿起了地上的刀，將刀刺進Josie的屍體裡，那個已經沒有任何知覺的身體裡了。

不是刺一下，而是兩下，三下，四下，五下……

我是瘋狂的刺，根本沒有人能夠阻止我。

傳出來的是刺西瓜般的肉體刺穿聲音，我的雙手沒辦法停止，仿佛它們已經不受大腦的支配。

我忽然想起了Josie彈奏的那首曲子的旋律。

明晚十一時三分，最後一篇。

明晚十一時三十分，最後一篇。

CLS男主角無行動不特止 仲要死咗人先開始嚟料

最後josie都係要死

會唔會太快

睇到Josie死個幕呆左

暴走

好突然

嚇一嚇

點解連個主角都 Join 埋

睇到呢篇 個口合唔埋

點解連主角都插佢

主角癲左

Short咗

主角殺曬所有人，然後做新教主，完

主角唔插就應該冇命走 而家插左最多出去攬炒 自己坐埋監 但起碼過到良心

That escalated way too quick,

I did not see that coming.

屌你老母還返Josie畀我

陳海藍你個撚頭準備收我刀片

應該係插教主姐

我都係

屌

好癡線

突然之間劇情暴走

咁 Lydia 係咪邪教既人

我估佢係想扮自己人 好等走得出呢個門口有條命報警揭發罪行？

想睇完去瞓 宜加⋯⋯

明知成間教會都黐撚線
就算唔襯係外人面前爆大鑊 起碼都跟埋一齊走

由台灣番黎之後d劇情又跳脫又奇怪

係咪得我concern咩刀咁利可以一刀斬甩頭

即刻諗起日本嗰啲咩武士刀

on9左

其實high左野個個唔係Lydia，係樓主

由台灣返黎之後，到josie比教主殺死，劇情太急，同埋斬甩左個頭又真係cls左啲喎

如果搵警察混入去可能已經拉人大結局

喂屌..

點樣一下片走個頭

真係快得滯，好似坐緊過山車咁

唔係好睇得透 Vincent推 Ashely條屍去教會嘅用意

台灣果單小燈泡都要斬兩嘢個頭先甩
你而家話無端端抽把唔知咩刀出嚟一嘢劈甩一個成年人個頭

CLS 無甜唔係問題 做乜連女主都要殺或者痴線
仲有男主都癲埋

唔會係連Calvin 都變做幫兇掛

O撚咗

去台灣嗰段咁詭異
撞到教友，酒吧仔，半夜掘土，全部人消失
最後咩事都冇發生
定仲有下文

屌或者係幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅

係囉
教主冇可能殺埋佈道會啲人滅口
同埋Josie有刀點解唔桶教主？
寧願死都唔殺壞人？

啲劇情暴走到好似換咗作者咁

睇到我

講到咁危險又唔搵多幾個大隻佬一齊上去？仲單拖

個酒吧仔其實係台灣旅館個條友 我覺得應該暗中有人睇緊主角 電槍開始已經預示

直頭報警等教主現真身

今晚劇情好暴走

由此至終甜都唔係最大concern囉

點解男主角明知教主癡線仲要返嚟通知教主佢要去報警

樓主係咪想書展濟銷...

azul = 神
佢寫嘅書 = 本故事
點解可以一刀劈甩個頭兼主角痴線就好明顯係因為azul希望如此

本來睇到jodie死左好心痛 然後見到樓下話寄刀片即係出戲笑左

劇情急轉直下 好似black mirror咁

呢個笑故黎？

lm等睇大結局

唔？

再睇

好緊張啊屌
一開始仲以為Lydia同男主會一齊，最後無
宜家出現嘅Josie，一開始以為佢心懷不軌想跣男主，宜家點解要咁突然死得咁慘
好想睇佢同男主一齊開開心心

點解報警之前仲要返去個鬼地方，返咗去唔好預咗有命出返黎啦成間教堂都係自己人

WTF?

本來都好地地好似有d 深度，之後愈黎愈中二病，而家變埋cult 片

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

Push

睇到呆咗，如果劇情係咁多轉接位，建議作者下次可以慢慢描寫鋪排

唔好意思阻阻你，721重返金鐘宣傳片上線喇！請廣傳提醒大家返回主線，感謝！祝武運昌隆！

請推post：

Calvin又真係神父

教主用關刀咁威武

劇情暴走

有冇屌?

點解咁短㗎

搞亂左天主教同基督教， 天主教 彌撒 冇奉獻

sor, 未睇到話係專登就comment

我慢慢撿起了地上的刀，將刀刺進Josie的屍體裡，那個已經沒有任何知覺的身體裡了。

我睇左幾次都以為自己睇錯

睇到josie嗰幕忍唔住屌左聲

邪教門口個大隻佬去左邊
邊個整暈佢

完全無解釋點解有人用麻醉針、支槍點黎、邊個人做

睇到佢個頭飛走左 我呆撚左

Josie同教主嘈左咁耐主角喺好遠食花生？
自己條女黎架喎，根本唔合理

cls劇情 突然暴走

呢個故係咩事本應好好地，忽然暴走到收唔到科

Vincent覺得死左嘅Ashley係佢伴侶，所以做一d日常生活出黎。例如同佢去街，食飯咁

好變態

yes,依度好唔合理，我懷疑唔係現實。

爛尾feel...

感覺作者有鋪墊，前面咁多，酒吧佬，小說，大隻佬施肥，電槍。

明知女朋友有危險，完全無反應？

應該唔會咁爛尾既

睇到我抖唔到氣

就係樓主冇特登為呢個故事背景去命名先正

如果例如改左叫"Calvin教"咁之類會膠化曬成個故事

live咗

理想巴！幾時有新文

屌 我都一路睇一路諗起咩刀可以一野斬甩個頭，但佢前面又話係「捅」

主角係咪on9自己條女有危險都唔去幫拖

書展有實體書呀！同樓主同一檔
連載版就應該呢一兩個星期

文呢

一路睇都覺得好好睇
但突然間黎個劇情大暴走
我睇左d乜

快啲出 快啲出

唔係話今晚先出結局咩？
唉～希望尋晚嗰段唔係玩實啦～

但係點解要殺Vincent? 佢知道咩秘密？佢自己都殺咗自己老婆啦

利申：閱讀拎U

我覺得因為Vincent已經控制唔到自己，當日仲要係大型佈導會，Calvin同佢嘅對話，又已經引起左好多新人注意，如果再咁落去，等一個傑出醫生原來係戀屍仲殺埋自己老婆嘅新聞出黎，成個教會聲譽會好大影響。將佢人間蒸發，咁就係永遠嘅秘密。

到最後原來主角一路都發緊夢 佢先係變態殺人犯
所有野都係佢幻想出來
完

諗起之前有個故係講主角發夢見到條女 之後主角開始崩壞又殺人又吸毒最後痴q左線

個結尾係做乜鳩
樓主不如回應下

自己條女有危險 企係到望足全程
仲要個頭飛埋出黎 跟手自己過去拮幾十刀
樓主你之後仲可以點兜

支那狗用拼音

劉明都有人打架喎，咁又係支那？

結局幾時出呀

唔俾人哋電話語音輸入

突然好cult 希望完故前解釋到台灣發生既奇事

係你差姐

你係咪反共上腦
我土生香港人拎bno

屌你係咪第一日睇文呀成篇quote

係

做乜9

重坐啊

作

其實傻左個個唔係主角，係樓主

劇情暴走
可以一刀砍甩頭
嗰把係咩刀 神父到底有幾大力

認真就輸了 成個故多bug到癲

會唔會最後一個plot twist 令到個故由bug故變神作

留

我有d 衛斯理feel

估錯

笑撚到我

我懷疑佢地連金剛棒都唔知係乜撚 屌

救世主集會。joise去台灣 返香港
呢幾段都寫得唔好

一出故就追
但點解joise有危險calvin完全冇諗住救佢

其實Calvin仲係台灣 只係訓覺發緊夢

返香港個段唔係好make sense
明知班友癲嘅都直接入去踢爆佢 好似完全冇計劃 到底主角期望有咩效果 踢爆左佢地會良心發現去自首？

名已留

Yes 我地當無睇過 重寫吧

黑警會護送佢地搭的士走

真心正到無朋友
如果經過書店見到會買本收藏下

認同 btw 加速

成個故事都係Asul作出黎

殺人就係佢既靈感？
因為喺台灣冇殺過人所以冇靈感

鳩up

係台灣返香港之前仲好撚正好高質，希望唔好爛尾，樓主加油

幾時出大結局

現在

快

■■教會教主慘遭分屍 部分肢體仍未尋回

11月29日下午三時，香港中環區一寓所內發現慘遭肢解的無名屍體，經法醫驗屍後，死者是香港■■教會的教主，死於失血過多後引發的多重器官衰竭，住在同一層樓的鄰居昨日發現死者寓所異常後報警，警員破門而入才發現死者在屋內已死去多日，警員透過閉路電視的畫面，發現一個背影沒有任何具體特徵的男性曾經進出過死者的寓所，不排除與謀殺案有關，警方將對此進一步調查。

兇手手法極其惡劣，毫無人道可言，死者的四肢被砍下後，各處傷口被塑膠袋包住，減慢血流的速度，延後死者的死亡時間。更加惡劣的是，兇手為了進一步延長死者的生命，還在其脖子上注射白蛋白液，根據現場警員消息，案發現場發現了五個白蛋白液的空樽，總共能維持五天的生命，尤其是在生命體徵快速消失的情況之下，死者從被肢解到正式死亡，可以說是整整掙扎了五天。

認識死者的人指出，死者是個德高望重的老者，服務■■教會多年，為人極為謙遜，很多人都難以接受這個事實，現場警員還指出死者的四肢目前仍未尋獲，而寓所財物則沒有遭到搜掠的痕跡，初步懷疑是一場蓄意謀殺案。

該謀殺案件曝光後，社會各界都非常震驚，行政長官會見傳媒時對死者被殺一事深表遺憾及傷痛，直斥兇手是「非人類」。

死者生前致力於慈善活動，亦有做義工的習慣，平時與人為善、樂於助人，根本不像是會跟人結怨，死者被肢解殺害一事，處處透露著不可思議，香港港島總區重案組第一分隊接手調查該案件，初步懷疑是蓄意謀殺，呼籲任何掌握案件資料的人士，致電與探員聯絡。

(29/11/2017)

【■■教會教主分屍案】行兇神父被判終生監禁

昨日早上（1月17日），香港高等法院開庭處理近期教會教主慘遭分屍殺害案件，由於該案件中的死者為社會名人，為此，法官特意提前了解死者的身份背景，再一次確認他是否與人結怨，排除與人結怨的可能性後，才正式開庭審理。

下面是開庭中的部分環節，「我係Calvin，教主係我殺嘅。」審理現場，被告一直重複這句話，由於被告認罪，很大程度上減少了人力物力的浪費，這個香港市民牽掛著的案件，終於在法官的宣判中落幕，被告謀殺罪成，被判終身監禁。

法官宣讀判詞時表示，24歲的被告殘酷無情及有預謀地犯罪，裁定罪成後沒有任何求情，可見他並沒有悔意。

此次案件的複雜性和嚴重性，對社會治安、秩序有重大的負面影響，很多香港市民在法院門前，要求法官公正審判，不要誤判也不要放過任何犯罪的人，由於被告已經承認自己的罪行，但沒有向法官求情，讓很多到場旁聽的市民都感到不可思議。

社會各界呼聲激烈，被告是死者教會的神父，教友形容其為人熱誠可嘉，平日也經常做義工，頗具愛心，沒有人明白他的行兇動機是甚麼，而被告在現場也沒有說多餘的話，除了反覆說那句「教主係我殺嘅」之外，沒有其他的言語，經過醫院精神評估，被告精神狀況並無異常。

(17/01/2018)

驚嚇！近郊旅館失火 現場挖出數十具屍體

（時中電子報）台北市近郊一棟十層樓高的獨幢旅館昨日凌晨（11月21日）被燒毀，後花園裡挖出數十具屍體，年齡在5至56周歲之間。

這棟旅館在一夜間被燒了個精光，當員警勘查現場時，在旅館的後花園發現了一個十分震驚的事情，該旅館的後花園埋藏了數十具屍體，據現場法醫鑒定，屍體的年齡在5至56周歲之間，相信是旅館的住客。

就在大家猜測懷疑縱火人是不是旅館主人的時候，員警發現裡面其中一具屍體，跟旅館主人的特徵很像，現在大部分人還在猜測，就等著旅館主人的家人從高雄過來認屍，如果連旅館旅店的主人都被殺害了，這案就變得更加撲朔迷離了。

消息人士說，他本來不是經過這裡，而是一陣陣的火光吸引了他，一過來才發現這棟旅館已經燒得只剩下個殼，裡面也沒有人喊救命，萬幸的是該旅館周圍沒有其他建築物，沒有造成其他更嚴重的火災。

員警到場調查，發現現場有汽油跟易燃品的殘留物，除此之外，這家旅館沒有遺留任何東西，更讓人覺得不可思議的是，縱火現場沒有留下任何指紋和閉路電視片段，沒有直接的目擊證人，除了知道是蓄意縱火外，其他線索一無所獲，讓破案增加了不少難度。

台北市警察局士林分局及刑事警察大隊成立了專案小組展開偵辦，呼籲民眾若掌握案情，請主動與承辦單位聯繫。

(21/11/2017)

「36491，有人探你監。」

我還未適應這個用編號生活的地方，當有人喊我的編號，我也沒有反應回來。

我坐在監倉裡一動不動，直到獄警走過來用警棍敲了敲鐵柵，「叫你呀，快啲同我出嚟。」

獄警掏出鑰匙把門開了，我才茫茫然地跟著他走，走去哪，去見誰，我都不太清楚，也不太關心。

我被安排坐在一張椅子上，椅子的對面會坐著來探監的人，中間相隔著一塊玻璃。

獄警把我的手銬跟腳銬都拿走後，我鬆了鬆手腳，有種久違的自由感覺。

對面慢慢坐下一個人，那個人安安靜靜坐在那裡沒有說話，我也沒有開口，甚至都不想抬頭看看是誰來探我。

「多謝你上演咗一場好戲。」那人的聲音隔著玻璃傳來，聲音有點耳熟，但我一時間想不起是誰。

「故事能夠順利變成一本書都係全靠你，Calvin。」那人很誠懇地道。

這個時候我才慢慢的抬起頭來，甚麼叫故事順利變成一本書，跟我又有甚麼關係，我不明白他話裡的意思。

「最後嘅結局實在太精彩喇，甚至超出咗我嘅想象，所以我專誠過嚟搵你，想同你講聲多謝！」他接著又道。

我聽得懂他說的每一句話中的每一個字，可是連在一起，我卻不明白是甚麼意思，等到我眼睛適應了這裡的光亮後，不禁瞪大了眼睛。

「你……你係嗰間旅館嘅大堂職員！」因為實在太震驚了，我大腦有片刻的短路，尤其是某些封存的記憶在慢慢的轉動，他的音容笑貌，都在我腦海中一一浮現出來。

他的名字叫甚麼來著……是Azul嗎？

「你記性唔錯，」他誇了我一句後，拿起手中的礦泉水，扭開喝了一口，「Calvin，你果然係我塑造出嚟嘅完美主角。」他開心的咧著嘴笑道。

我不太明白他是甚麼意思，我是他塑造出來的主角？

雖然我很想弄明白這人到底在說甚麼，但是我臉上卻表現不出來。

「你講緊咩嘢？」我淡淡問道。

「唉，其實你聽唔明係正常，」他將手中的水扭緊，然後放在自己的左手邊，才慢慢地說道。

「我之前咪同你講過我係小說作者嘅？」他頓了一頓，又繼續道：「其實最近幾篇作品，我已經去到樽頸位，再寫唔出有趣嘅劇情。」

他緊皺眉頭，一副十分苦惱的樣子。

「然後我就做咗個大膽嘅構思，想睇下我可唔可以創造一批有自由意志，完全唔受作者控制嘅角色出嚟，然後畀佢哋自行發展出唔同嘅故事。」這時候的他，面目已經開始扭曲，變得猙獰。

「《告密》呢本小說就係我第一個試驗品，裡面每個角色都有各自唔同嘅內心世界、目的，同埋有非常強烈嘅情緒驅使佢哋做出一啲出人意表嘅舉動，正因為咁，我先可以得到一個咁精采嘅故事。」

他自說自話，根本不需要我回答，不過即使他說的天花亂墜，我都沒有作出任何反應，只是安安靜靜的看著他，就把他當個成一個沒地方宣泄，專誠來找我這個殺人犯聊天的無聊人好了。

「喺我塑造嘅小說世界裡面，所有人包括你在內都係我創造出嚟嘅角色，不過你先係故事嘅真正主角，其他人只不過係陪襯，甚至係驅使你蛻變嘅踏腳石。」他說完這句話之後，就一臉笑意的看著我。

「照你咁講，咁你咪即係造物主，可以為所欲為？」我雖然不信他，但是我還是很配合他的想象的，只是這話一出，對面神采飛揚的他就突然停下來了，糾正道：「唔係，我唔可以為所欲為，譬如創造出角色之後就唔可以再控制佢哋嘅行為同埋思想，亦都唔可以再更改佢哋嘅設定。」

我不禁一怔，但隨即笑了笑，只覺得他真不愧是小說家，故事編得蠻厲害的，「冇所謂啦，咁我依家落得咁嘅收場，都係你想要嘅？」

「冇錯！咁嘅結局實在太完美喇，起碼你已經蛻變成扭曲嘅正義執行者，依個就係我最想故事出現嘅轉折。」他的眼睛發出奇異的光芒。

「唉，你都係唔好再喺度亂講喇。」說真的，這個時候我就想走了，我覺得再跟他交談下去沒甚麼意思。

當我說這話的時候，他仿佛看出了我內心的困惑，他微微一笑，又繼續說道：「我之前成日都喺度諗，點樣去寫一本小說先可以令自己得到最大嘅樂趣。你知唔知道，其實好多小說家都係含鬱而終，因為佢哋為咗照顧讀者感受，為咗符合大眾嘅道德倫理觀，好多情節往往都係刻意編造，根本就唔係佢哋真正想創作嘅內容。」

說著說著，他情緒有點激動，開始劇烈咳嗽起來，邊咳還邊流淚。

然後我看見一個壯碩的大漢，無視獄警徑自走了進來，他就是我在旅館遇過的那個大漢，依然是一副面癱的樣子，沒有任何表情。那大漢從口袋裡掏出一小瓶藥倒出兩粒給Azul，做完這件事後，那大漢就重新出去了，獄警也沒有任何反應，就好像從來都沒有人進來過一樣。

Azul就著水吞下藥片後，慢慢喘順了氣，便繼續道：「於是，我諗到一個辦法，一個我非常自豪嘅辦法。」他露出一口白牙，好像航行中看到導航燈一般興奮地道，「既然自己寫一定會有所顧忌嘅話，咁不如就創造一個真實嘅小說世界，作者唔可以控制自己創造出嚟嘅角色，所有角色都有自己嘅意識，唔受作者干預亦唔知道自己就係小說角色，佢哋之間會自行產生化學作用，碰撞出千千萬萬個故事。」

「你可以會問，如果我由得啲角色自由發展，咁啲故事咪失控？」他一直在自說自演，我根本就不想理他，只覺得這個人根本是寫小說寫瘋了。

「但其實失控先係最大樂趣，就好似你同Josie咁，我勢估唔到你哋會私奔去台灣，但就因為你哋向住我意想唔到嘅方向發展，先至令我驚喜，當然，前提係故事嘅最後係崩壞結局。」

我沒有說話，只是用一種厭惡的眼神看著他，可是他依然在發表他的長篇大論。

「所以，為咗避免故事同我所諗嘅一樣，我盡量都唔會干預劇情，只有萬不得已嘅情況之下，我先會現身推動劇情或者阻止故事中途結束。」

「你講完未？」我已經很不耐煩了，不想再浪費時間在這裡，「講完我係咪可以返去？」

聽到我這句話，他只能再一次開口道：「仲記唔記得嗰次你喺通州街天橋底同個道友爭執，當時你已經有生命危險，係我跌咗把電槍畀你，我就係唔想故事提前結束先會救你。」

聽到他這樣說，我不禁有些動容。

為甚麼他會知道這件事的，難道是當晚有份做義工的人告訴他的？

看著我雖然有所動容但依然不信的樣子，他繼續開口道：「阿偉係連環兇殺案嘅兇手『救世主』，但係佢嘅身份係點畀人發現嘅呢？其實都係我，係我將佢嘅資料寄去畀電台主持人葉公子，仲有，當晚喺救世主聚會場所外面，枝麻醉針都係我射嘅，為咗令你順利目睹阿偉殺人嘅一幕。」

我睜大眼睛，啞口無言。

他又繼續說道：「我喺你身上設計咗一個隱伏嘅反常基因，當被觸發就會充滿殺性，」他微微換了口氣後，「但我又好擔心你嘅反常基因唔會被觸發，當故事劇情推進到就快結束嗰陣，我都一直擔心緊呢個問題，但最後，我就知道自己係被幸運女神眷顧，Josie嘅死徹底觸發咗你嘅反常基因，再同你本身嘅正義設定混合，令你一下子蛻變成扭曲嘅正義執行者。」

那一刻，雖然我還是半信半疑，但當他提及Josie的死，馬上就觸動了我內心最敏感脆弱的神經。

當我回過神來的時候，已經在瘋狂的拍打著面前的玻璃。

「我同你無仇無怨！！點解你要咁對我！！！點解呀！！！」我心臟幾乎要炸開，想將他碎屍萬段。

對面的他慢慢站起來，雙眼深邃莫測：「一切都係為咗我嘅作品，一個心地善良，本應前途一片光明嘅神父，墮落成扭曲殺人狂魔嘅故事，多得你故事先可以完滿落幕，正如我一開始所講，我真係好滿意你嘅表現，哈哈哈哈……」

聽到他的這話，我徹底地瘋了，腦海裡一直迴盪著他彷彿藐視一切的狂妄笑聲。

「我要殺咗你！！！就算幾咁困難我都要殺咗你！！！！」

突然的暴怒，讓站在門口的獄警趕緊跑進來，拿出腰帶上的電槍，往我身上一放。

我渾身電流閃過，一下子就軟倒在地上了。

我不會忘記那一幕，那個喪盡天良的男人，用一種高高在上的眼神俯視著我，臉上掛著滿足的笑容……

兩個月前。

剛剛從台灣乘飛機回到香港的我們，沒有立刻回去教會，而是過了幾天的平靜日子。

那天，我在家裡執拾了一整個下午的東西，站起來抬頭一看牆上的掛鐘，已經六時多了，看著夕陽的餘暉，我想去找Josie，腦海裡一浮現出這個想法，人已經來到樓下的停車場。

一道道霓虹燈，照亮了整個城市，我經過了鬧市，開著車一直駛到盡頭，速度才漸漸慢了下來，Josie的花店就在那裡，鬧市中一個寧靜的角落。

我把車停在她花店的前面，坐在車裡的我細細打量起這家花店，店名叫「Josie’s Florist」，店面只有一扇玻璃大門和採光玻璃，並沒有過多的裝飾，像她本人般低調。

我突然若有所思起來，在車上坐了一會兒後，才站出來把車鎖好，抬步往Josie的花店走去。

店內，只見Josie正站在一條工作梯上面，費力地將一袋像是肥料的東西塞到牆櫃上面，忽然一個用力過猛，她腳下不穩，重心往後傾斜，肥料是塞進去了，可是整個人卻往後倒，我見狀趕緊衝上前，一下將她扶穩。

她轉頭看見是我，眼睛裡一抹驚恐快速散去，隨之而來的是驚喜，「Calvin，你過嚟都唔話聲畀我知嘅？」

「不過好彩你嚟咗。」她又道。

「你都知呢，如果我頭先唔喺度，咁你點算？」我擔心地道。

「我以後會小心啲㗎喇，係呢，你做咩過嚟嘅？」Josie轉移了話題。

「嚟接你收工呀。」我也很快轉換了心情，笑著問道：「點呀，仲未放得工呀？」

我看著Josie，搔了搔頭又道：「呢度附近有間新開嘅餐廳好似唔錯，不如一齊去試下？」

「好呀。」她爽快得讓我以為自己幻聽了，「不過我仲有啲手尾要執，好快你等等我。」

「慢慢吖，唔急。」我說完之後，便坐在一張藤條椅子，看著Josie在一張小圓桌邊輕輕的擺弄一些花材。

這時候，我才有機會看清楚店裡的環境，店裡目測大概有二十五平方米，小小的一間花店，門口處擺放著一個小小的樓梯形花架子，上面擺著小小盆的多肉植物，而店裡靠牆位置則擺放著新鮮的花朵，各種各樣的花都有，店裡的裝飾大部分都取自天然材料，正中間就有兩張用藤條編織成的桌子，原木造的櫃子和一些木造的小擺設，看著這間以文藝氣息為主調的花店，這裡的一切都很自然，像置身於田園一般。

今天的Josie，白色的連衣裙前面圍了一條卡其色的圍裙，她安安靜靜在那裡整理著花材。

「Josie，你最鍾意嘅係咩花？」我忽然問道，想找個話題聊聊。

「桂花？」Josie歪著腦袋，手中繼續扎著花束，「其實，只要係花我都鍾意。」

「咁點解你會鍾意花嘅？」我不禁又問道，雖然這個問題好像問得有點多餘。

「花其實好特別，雖然佢哋唔識開口講嘢，但佢哋內裡其實蘊含住豐富嘅情感意義。」

Josie的解釋讓我微微一愣，原來花在Josie的眼中，有這樣的含義。

「就好似黃百合咁，佢嘅花語係高貴、榮譽，而百合嘅花語就代表百年好合……」Josie一說起花，彷彿就停不下來。

「咁……咩花代表我愛你呀？」我忽發奇想地問道。

「哦，有好多種花嘅花語都代表我愛你，例如勿忘我、香檳玫瑰、紅玫瑰、風鈴草等等，不過，最受歡迎嘅都係紅玫瑰。」Josie點了點頭，一副很認真的表情。

我隨即站了起來，拿起了一束紅玫瑰，走到還在說話的Josie面前。

「……送畀你。」我鼓起勇氣，把花遞給她。

Josie頓時臉上一紅，輕聲道：「你唔好玩我啦。」

「我好認真㗎，紅玫瑰，我有冇攞錯到？」我一邊問道，一邊在口袋裡掏出錢包，取出幾張鈔票，「麻煩幫我包起佢吖，要包得好睇啲，因為我要送畀我鍾意嘅人。」

這話，讓Josie的臉更加紅了，她伸手接過我的花，害羞地道：「知道喇知道喇。」

她嘟喃了一句後，便轉身背對著我，將那一束11枝紅玫瑰包裝起來。

我回到剛剛坐著的位置，看著Josie有些不知所措的背影，嘴角忍不住上揚，心裡湧起甜滋滋的感覺。

等到大概七點鐘，Josie也整理好花材，店舖卷閘門咔嚓的一聲合上之後，她和我便慢慢的步行往附近的一家餐廳。

Josie滿臉通紅的抱著那束花，看去好像有些彆扭。

「係咪有咩事？」我看她的臉色以為有些甚麼事，於是問道。

「拎住束花好似有啲奇怪……」Josie呐呐地道。

「點解奇怪？」我好奇問道。

「束花係我親自包嘅，就好似我自己送畀自己一樣。」她低著頭，臉上的淡淡紅暈，一直沒有退散。

「哈哈，你咁講又係喎，咁我下次去第二間花店買花送畀你。」我不禁笑了。

「咁……」Josie看了我一眼後，又低下頭道：「咁仲奇怪。」

說完這句話後，她緊緊的抱著花束。

「好啦，咁我下次唔送花，送其他嘢例如……心意卡咁好無？」面對這樣侷促不安的Josie，我實在覺得很好笑，強忍著笑意說出了解決方法。

「嗯，睇嚟只可以係咁。」Josie的聲音漸漸低沉，似乎有些失落，我實在忍不住哈哈哈大笑起來。

「你、你好衰呀，又笑我。」她有點惱羞成怒了，我趕緊的捂住嘴巴，「好啦好啦，我唔笑，我唔笑啦。」

我們繼續慢慢往前面走，忽然之間，她將手送進我的掌心，紅著臉，以低得幾近聽不見的聲音道：「多謝你。」

我握緊了她的手掌，沒有再說話，微笑牽著她繼續前進。

※

用完晚飯的我們回到了車裡，我隨即問Josie：「你屋企喺邊？時候都唔早喇，我載你返去。」

一路上的打鬧，歡樂時光過得很快，即使不捨得，我也得跟她開口了。

坐在副駕駛座的Josie，忽然不說話了，也不敢看我的眼睛，她雙手緊張地交握著，一張臉紅得像熟透了的番茄。

我明顯感覺到了異樣的感覺，雖然不知道她為甚麼忽然間會這樣，但我沒有開口問她，只安安靜靜的陪著她，也不知過了多久，微微垂下頭的Josie，口中才低低地說了這麼一句：「我今晚唔想返去。」

我聽後一怔，一時聽不明白，待我真正明白了她的心意後，也旋即跟著她一起臉紅，偏開了頭，臉頰好像被火燙了一般。

「咁、咁去我度？」我結巴地道。

隨著我的話落，車裡的氣氛變得異常安靜，靜得連彼此的呼吸聲都能聽見。

我秉著呼吸，等待她的回答，車子就一直那麼停在她的店前，我一直在等，心臟一直砰砰砰的亂跳，直到，她微微的，帶著濃濃的羞澀之意，點了點頭。

深夜的星空，璀璨無比。

之前無數個被噩夢嚇醒的晚上，我也這樣看過夜空，可是當時只有滿心的絕望，現在卻變得不同了。

我倚著露台的欄杆，看著下面一片漆黑的街景，就算白天怎樣熱鬧，到夜裡總是要歸於寧靜。

想到這裡，我回頭看了房間一眼，只見Josie此刻正睡得香甜，就如孩子般天真的表情，嘴角還掛著一絲微笑。

我靜靜地看著她，會心微笑，不知有多久，沒有過這種安心感覺了。

便在這個時候，口袋裡的手機微微震動起來，我掏起來一看，是Lydia。

Lydia這個名字，要不是在這個時候突兀地出現，我還真的快忘記了。

我盯著屏幕看了一會，只見來電一直顯示著，於是便劃下了接聽鍵。

「喂。」接通電話後，對方那邊也是很安靜。

「喂，Calvin，你係咪返咗嚟？」Lydia的聲音很平淡，沒甚麼感情。

「嗯。」我輕輕的應了一聲，怕吵醒熟睡的Josie，所以盡量壓低自己的聲音。

「Josie係唔係同你一齊返咗嚟？」Lydia繼續問道，聲音還是那麼平淡。

「嗯。」我還是一個字，老實說，此刻我還是有些排斥Lydia。

「你係唔係……」Lydia話說到後面，聲音忽然小了下去，到最後已是細不可聞。

電話那頭忽然沉默了，只有細細的呼吸聲音。

「Lydia，你係咪仲喺度？」我輕聲問道。

「你係唔係鍾意咗Josie？」沉默了好一會的Lydia，一出口便那麼直接。

「係。」我沒有半分遲疑。

「咁我哋之間……仲有冇可能？」Lydia的語氣，有種小心翼翼的感覺。

「Lydia，我哋只會係朋友。」我不留餘地道。

Lydia沒有說話，又沉默了。

良久。

「好。」Lydia說話聲音很冷靜，她輕輕的說道：「我認輸喇。」

「Lydia……」我有些想跟Lydia道歉，說到底當初是我的一廂情願，雖然彼此不適合，但始終她沒有傷害過我。

「Calvin，輸咗就係輸咗，你唔需要向我道歉。」Lydia打斷了我的話。

「嗯。」我果然還是不夠成熟。

「不過，我又未去到咁大方去祝福你哋，所以……就咁喇。」Lydia以微笑的語氣道。

「嗯，就咁喇。」我也笑了。

「掰掰。」

我嘆了一口氣，便關掉了手機屏幕，放回口袋裡面。

我抬頭望向遙遠的夜空，只覺得這日子跟演戲一樣，虛虛實實，真真假假。

突然之間，有雙白皙的手臂，溫柔的從背後抱住我。

「嘈醒咗你？」我沒有轉頭，感受著那種肌膚相碰觸的奇妙感覺。

「對唔住，我忍唔住偷聽咗你講電話。」Josie聲音悶悶的，好像很內疚。

「傻妹，有咩所謂。」我笑道。

「為咗我唔揀Lydia，真係值得？」Josie緊緊地抱著我，輕聲問道。

「只要為咗你，任何嘢都係值得。」我把她的手握在手心。

「我好鍾意你，Calvin。」Josie將臉貼在我的後背上。

「件事徹底結束之後，我哋一齊再去旅遊好無？」我輕聲問道。

「好。」她回答道。

詭異消失 分屍案神父成功越獄

昨日（1月26日）本港最高設防度的赤柱監獄發生混亂，現場造成10人受傷，1人重傷不治身亡，才收押不久的■■教會教主分屍案囚犯在監獄混亂中詭異消失，懷疑其已成功逃獄。

據悉，昨日赤柱監獄的囚犯情緒忽然異常激動，尤其是出來放風的兩組，一遇上立馬就言語上的挑釁，繼而動手衝突，多名維持秩序的獄警都被襲擊，場面一度失控，直至大批獄警增援趕至，這場混亂才得以平息，然而，處理完傷者之後，獄警清點人數時發現，才收押不久的■■教會教主分屍案囚犯已不見所跡。

現場獄警指出，他們已經第一時間翻查閉路電視，發現該囚犯趁著混亂往監獄操場邊緣跑去，然後在黑暗中不知道踩到甚麼，一下子就消失在畫面中，他們追到那裡才發現那裡有一條排污渠，因為近期的雨天關係，土地有點坑坑窪窪，那人估計就是誤踩之後，一路滾下山坡，最後掉進排污渠之中。獄警趕到後，該囚犯已經不在那裡，逃去無蹤。

香港警方呼籲全港市民，該逃犯的危險指數極高，近期出入要注意安全，並留意身邊是否有可疑臉孔，一旦發現逃犯蹤跡，應即時報警求助。

救世主聚會場所。

一個穿著聖袍的神父被利刀架在脖子上，鋒利的刀刃隨時都會劃破他的咽喉。

而他的手上，正提著一顆血淋淋的人頭。

「畀一個我唔將你碎屍萬段嘅理由。」長髮男子怒得牙齒顫抖。

「因為我先係真正嘅救世主。」那神父的眼裡沒有一絲懼色，只有熊熊燃燒的復仇火焰。

全文完。

到而家都係未知點解calvin 會覺得azul熟口面

情節跳得好快，如果azul係操控一切嘅人嘅話其實主角冇嘢好做，做乜都冇意思咁。

最後個段完全睇唔明

嗰晚佢喺酒吧見過我嘛，但佢當時太醉啦，所以諗唔起。

人頭咪阿偉囉，長髮男子好似係阿偉D𡃁黎，佢仲要話自己先係真正救世主，阿偉只係博出位。

樓主做咩改名

你就係 Azul！

賤人還返原本個calvin俾我

係呀，最鐘意近距離觀察啲角色。

有啲虎頭蛇尾嘅感覺

不過都多謝樓主個故仔

無言

係我本身冒認Calvin個名出Post，Sorry。

Btw 有冇續作？

啦啦啦♪，《做咗神父之後，先知道啲人嘅告解咁鬼癡線（告密）》嘅故事到呢度暫告一段落啦！

正如我之前提過，大家係冇需要買實體書嘅，實體書只係額外多個大概一萬字嘅番外篇，但個番外篇並唔關《告密》事，係講我同埋小說世界嘅事，大家悉隨尊便，唔買都唔會對《告密》有任何影響。

喺度多謝大家嘅厚愛，鐘意可以追蹤埋我個Facebook，今年內都會有新故事，想寄刀片亦可以聯絡我，商量一下寄平郵定寄掛號，但唔接受順豐到付。

最後，肉麻都要講一句，我愛大家，下個故事再見！

或直接搜尋陳海藍

要睇Calvin表現啦♪，BTW，小說世界同系列仲有《午夜的教學大樓》，或者你會有興趣。

Josie

係咪我智商問題
最後彈出又彈入咁 姐係想點

點解josie喺花店見到calvin會驚？

死火，最後嗰段唔明，有冇人解一解

究竟係joise定josie

屌,爛尾

故事唔係用劇情講,而係用第三人走出黎解釋

聽到我這句話，他只能再一次開口道：「仲記唔記得嗰次你喺通州街天橋底同個道友爭執，當時你已經有生命危險，係我跌咗把電槍畀你，我就係唔想故事提前結束先會救你。」

阿偉係連環兇殺案嘅兇手『救世主』，但係佢嘅身份係點畀人發現嘅呢？其實都係我，係我將佢嘅資料寄去畀電台主持人葉公子，仲有，當晚喺救世主聚會場所外面，枝麻醉針都係我射嘅，為咗令你順利目睹阿偉殺人嘅一幕。

他又繼續說道：「我喺你身上設計咗一個隱伏嘅反常基因，當被觸發就會充滿殺性

thanks for sharing!

講完個故要作者解話
個頭真係幾吸引既
但最後係咁SELL自己本書,叫人買

長髮男子唔係calvin咩
似係calvin逃左獄出黎 搵救世主報仇

利申：9up

呢個結局就好似嗰啲
講一大輪最後原來係一場夢
真心唔識欣賞呢種結局
但前面篇章寫得幾好

簡單嚟講，Calvin殺咗阿偉，取代佢成為真正救世主。

Calvin應該係嗰個著聖袍嘅神父喎

其實到底點解Calvin要吉Josie條屍，點解忍心破壞心愛嘅人嘅屍體
其次就係佢吉屍體不如直接去隊神父
我覺得個故事本身幾好，如果用多少少時間去解釋故事設定會好d，加油

想請教下，佢話喺calvin身上設計咗每基因，即係azul係好似造物主咁創造咗一堆人同個宗教出嚟？

台灣啲人係作者殺？目的係咩？

呢段我都唔明

覺得有啲爛尾
但前面寫得好睇

呢個係第一身視角故事嘅局限，好多嘢無得直接解釋要靠估，下個故事我會用返第三身視角！

為咗推進劇情，主角永遠都會智商急降，鬼片嘅就會自己一個去啲孤僻地方做危險嘢。 今次故事主角就要唔做任何準備之下，但又明明知道教會全部人都唔正常，仍然要帶埋條女深入虎穴，到條女有危險嘅時候又唔會挺身而出做嘢，成碌木企喺度，乜喺天橋下面佢唔係挺身而出幫過Lydia一次㗎咩，點解今次又呆若木雞

如果主角最後唔係智商嚴重受創嘅話，Azul(即作者)嘅故事(話就話只創造角色，唔影響劇情)咪good end囉

我唔反對作者要咁樣end個story，但係情節同邏輯可唔可以諗得好少少

最後成個故事有啲Liar game ending嘅感覺

雖然好多謝樓主個故仔，但係個故爛尾到我想屌你老母

Azul點樣放啲基因落Calvin到？

有諗過呢個ending，不過估唔到係要坐監再逃獄咁轉折

我想近距離觀察Calvin，但我唔可以控制佢去邊間旅館，只好殺晒佢預訂嗰間旅館啲職員同住客，自己做大堂職員觀察佢。

寫出嚟就得啦。

要作者係故事以外親身講
真係埋尾埋得好差

感覺似睇緊美國地下2b老翻cult片電影，
要有旁白解釋先知乜事

明明好期待，睇完最後感覺好差

佢叫大家記得買佢本書，再貼埋link

爛尾 結局唔知想點 睇唔明

最主要期望落差太大

我估係咪個一下calvin已經諗住要大報復 所以先扮要拮josie搏信任

定係已經傷心得濟，所以癲咗？

真心，你個故原本條橋ok

但今晚見到成段都係講Calvin同Josie慢慢談情已經開始失焦，Josie無啦啦講句唔係好人，仲以為佢原來係引Calvin嚟殺佢，點知Calvin一個玩笑開解佢之後冇事。。。
而且兩個人咁快又話返台灣，Josie一野就死咗，交代得咁急，呢段戀情做伏筆已經冇乜意思，反而令主劇情兜咗個不必要嘅大圈

個ending仲離譜。。。無啦啦用作者身份彈出嚟。。。唔知仲收為睇緊TVB啲老餅對白「好似拍戲咁」。。。
你作緊小說呀，唔使擔心劇情係咪靠估，所有伏筆、線索，就係你設計出嚟比讀者慢慢估

但第一，你無啦啦話你係想點就點嘅作者，咁你前面所有設定已經完全冇意思。加上你解釋得極牽強...咩加咗啲基因比佢。。。完全冇心機睇
如果你係想帶出，個世界可能有一個人操控緊，咁你直接話酒吧嗰個真係神，化身做Azul仲好。。。

第二，ending幾段結局亂到爆。。。已經唔係特登插敘又平行時空咁簡單，你亂作得嚟完全冇線索可尋，讀者真係唔會明你想表達乜。尤其台灣有人死咗，咁即係點。。。。點解燒咗，點解有屍......

其實我覺得幾好睇 至少追到停唔到又有plot twist嘅感覺， 樓主我支持你架

文筆唔錯，意念都幾新
但劇情太牽強，愈睇愈唔知做乜
同意上面有人話，晒左 D 伏筆

尾二花店嗰part係台灣返黎至到josie死中間嗰段時間？

strong hold正皮係正確

陳海藍！

支持樓主 之前trumptrump個故都好正

樓主都先係殺人狂 一次過冧晒成間旅館d人
仲癲過教主

痴線佬

哩個年代個故咁樣都有得出書

屌啊？乜撚嘢邏輯
真係鳩噏唔洗本 bug撚到

中二病作者腦洞大開

樓主 professor 故正d 雖然都係有d暴走

埋尾有d太急
其實講多d Azul 或者Calvin 後面既心路歷程 同描述多d 教會
應該會清晰好多

不過都係好睇既，作者加油

最後一句神父係 CALVIN
長髮男係阿偉?? 睇唔明

樓主眼高手低，本身個故都好地地，但整個twist 出個黎，變成個爛尾故

坦白講，希望樓主由尋日返香港個到重頭作過，長d無所謂，真心覺得曬左個故仔

Same

睇左結局好失望
尤其係當calvin狂拮josie嗰陣
心諗做乜鳩

開頭真係幾好睇，題材又夠特別

唔知自己最後睇緊啲咩
個結局真係超乎想像

好老實講 個頭開得幾好 再加上文筆唔錯
令到我期望太高
你話我馬後砲都好 其實lydia無啦啦自爆同教主有野
已經有少少突兀 我當你推進劇情 算
後尾嗰幾篇暴走到 由台灣翻黎 再坐監 再逃獄
我屌你老母 我真係忍唔撚住 到底你寫緊乜9
唔知樓主有無睇過世紀爛尾漫畫:逃離伊甸園
你個爛尾程度係同佢有得揮

故事頭至中段都算合理，至少劇情推進正常，讀者睇得明。但到最後完全睇唔明樓主想表達啲乜，主角嘅行動/反應係唔知想點，無啦啦又隊joise條屍，之後一個azul 彈出彈入就可以推翻哂故事之前嘅設定
個故事idea其實幾好，但係可唔可以有返少少邏輯性，解釋返好少少劇情，如果唔係真係好難follow個故

女果個？

azul既人物設定簡直係on9 中二病

爛尾到

兩日前睇咗開頭對個故好高期望，今日返黎一睇屌你老母爛尾嘅

本身真係好期待
三點幾入嚟睇諗住有啲好精彩嘅文章
點知睇到一頭霧水

男主角中文名係咪陳同佳？

啲伏筆位如果你係想解得清楚我覺得可以用多幾個分段插入 用唔同角色嘅內心世界去表達
用第一人稱寫的確有難度 但係可以令讀者更加入深了解主角嘅情緒同想法 係一個好好既寫法嚟
加油

真心，由星期三追到依家，初頭到中段都好吸引

去到女神無啦啦話自己好忘年戀已經覺得好誇張

但最後個幾章真心太暴走，其他劇情都唔多講。

去到探監個度，你話個個「小說作家」被人餵食藥，咁到底點解其他人視若無睹又無解釋。。之後點解要返教會度同人講我要報警，又無係花店個章講清楚，咁其實好難get到到底咩事。

好老實，花店個度完全多餘即係條女死左，個仔又坐緊監，佢之前點sweet，關個故仔後續春事咩你早啲拎出黎舖佢地條線，搏人同情仲好啦

頂cult故黎

酒店講到埋屍咁又冇下文
阿偉無神麻變教世主
麻醉針同電槍開左個伏線 寫左咁多字都冇下文
Vincent 哥 一突然殺左老婆仲推返教會
仲要無拉拉教主插死佢
搞到咁都冇人出去報警
無啦啦長篇幅寫純愛情，原來用黎一野片死josie

老實講，完全唔明整個Azul 設定有咩用，首先佢去救主角d 伏筆不要也罷，無關痛癢，故事主旨係主角內心掙扎到成魔就係咁簡單，Azul 係咩作者去食花生呢個設定真係無聊到爆，完全唔影響個故事，仲九唔搭八，我寧願你話佢就係佢個教個神咁都同神父呀個d 背景有關連，仲好似諷刺d tim 啦

中間變到又中二病又cult 又急又突兀都唔再講啦，最尾死哂先整個拍拖扑野溫情回憶錄其實都冇乜feel 囉，想像到條女最後結局係個頭飛撚左出黎仲點代入呀，同埋，真係冇必要囉觀眾都明佢地係兩情相悅左啦

結論：還返個幾個鐘俾我

最後，樓主下次可唔可以唔好開新名出新故，我驚我又中伏，唔該哂

開頭到中段都好好睇
但竟然最後係 cctvb 既垃圾爛尾橋....
咩野搵個作者出黎安排好哂
又話由佢地自由發揮
個結局好唔得...
浪費左開頭咁好既故事

絲打你講得好好笑我睇你個comment 仲有趣過個故

睇到一半未睇個結局已經忍唔住
仲要打錯曬啲字

原來係陳海藍開新account被佢伏埋
因為係佢
啲劇情咁痴線都突然間覺得合理咗

上咗咁多年高登連登
終於見到最爛尾嘅故

個ending乜事
咁九唔撘八既
睇到R撚哂頭

紅 Van 夠拍埋電影啦

睇到大家正負評同回覆
今晚結局真係笑多過疑問

個結局完全唔知係度做乜9

紅van鋪陳多好多

仲以為最後果段係josie 搞大左calvin 個肚 有bb 延續josie 血脈

雖然結局有不足，但返香港前真係好好睇，劇情好緊湊。返教會果度可以多少少舖排寫得細緻d，同埋出手阻止教主殺Josie最後都係阻唔到，會睇落合理d

見到有人話咁樣都出到書，其實作咁多字，要劇情要舖排，一d都唔易。唔好一句就抹殺作者努力。文筆，題材同劇情都豐富，永遠最難就係寫結局，好難滿足唔同讀者既心意。用創造者去做結尾都同宗教幾吻合，某d教都會話神係做物者，只係呢本書話個做物者係Azul。

會買實體書支持，期待下一個故事，希望會睇到作者更進步。

呢個巴打好似覆緊前面話而主教制度on9嗰位巴打

好失望，真係爛到一個點個尾

直頭有種中二病嘅感覺，去到最後強行結尾，好似有一段係切左個頭岀黎？一個老人，要用幾長，幾大力先可以一力切個頭？有無可能？

樓主你試下煮飯，我用孖人刀切猪肉，無骨無筋都無咁西利一刀就搞掂

作者要係Calvin身邊所以殺晒成間台灣酒店啲人？咁多人無人反抗？

唉好失望

Azul = Blue = 藍 = 陳海藍

結果原來係一個plot twist 由bug故變到無厘頭故

呢個故事嘅結局係Fail

quote乜撚呀段文咁撚長
第一日上講故台呀？

佢殺左呀偉，要自己先係救世主

我都係唔明點樣一刀斬飛個人頭

面交得唔得

原本既管理人 住客

Josie死之前都幾好 死後就開始暴走

其實故事開頭做得好！
我寧願你好似刺客信條做結尾好過
連繫埋成個世界或者創造主咁樣
但係創造主唔好跳出嚟會好啲

原來又係陳海藍
難怪

前中段都ok，但後尾情節太急，好多都唔明
台灣果度無啦啦點解會死曬d人
同埋作者所講嘅主角同佢主角真人又有咩關聯
仲有最尾嘅結局主角逃獄
之後又講去咗救世主個度
個長髮男子又係邊個，係主角？
救世主仲係阿偉？

希望寫個後續係Lydia 怒上Calvin

係，如果話Azul最係身份係撒旦，代表人嘅黑暗面，成件事會順d.
因為真係好晒之前咁多章嘅鋪排。
希望樓主聽到我地嘅聲音，繼續加油

想問 殺教主果陣 呀偉果d乜人都走哂 由得佢虐待教主？ 原來主角好抽得想殺就殺？ 教主年紀大 可以一刀斬人頭？有d誇大左？

佢預知唔到主角去邊間旅館所以殺哂d人？ 但佢唔預知又點預先去殺哂d人？

屌你啦

一定係冇人查啦死左咁耐

呀偉係人頭，長髮男係呀偉手下

人係會進步既
不過下次再sell賣書
重話想出戲

真係要諗諗

完全唔知最尾睇左d咩

[多圖 裝備手冊] 發夢時識咗同一個短頭髮絲打 連登真絲必睇！

港女

我覺得嗰下Calvin 似真係 collapse 左

女神自爆黑暗面我都覺得接受到，因為故係講人性陰暗面
但由台灣返黎開始真係R晒頭
明知個教會咁痴線，主角竟然可以唔報警先
Vincent果到本身有伏筆，去到呢到草草了結都算
教主本身把刀係「桶」死Vincent，咁即係尖刀啦
尖刀又點樣一野斬甩Josie個頭呢
之前仲要講到教主年事已高，連做義工都只可以係室內幫手分配工作，突然又咁大力
開頭麻醉針、電槍你居然用「作者」視角解釋？唔係掛
完全係你玩晒mode，個世界觀完全一野飛咗去外太空
真係講唔通囉，寧願你好似the wood cabin咁，有堆背後嘅操控者，暴走就因為佢地意見不合之類啦
極虎頭蛇尾，浪費咗個好開頭
樓主加油啦，由朗豪坊故開始有睇，希望你再有進步

其實就好似我地玩遊戲咁（例如GTA），無咩問題啊

時間穿越，屌Calvin啊媽

個標題應該改為 睇完個故之後 先知道樓主咁鬼痴線

神父係唔會講「神」的，除咗聖神，一般來說會稱為天主。

講「神」的，只有牧師，係基督教。

開頭還好 後段愈黎愈牽強 結局老土 有D求其
感覺似太趕 或者寫咗出黎唔捨得放棄 情願你唔出

前面好撚正
個尾爛到仆街

人地叫Roy

其實樓主嘅意思好簡單，佢構思一個角色，個角色係有一個基因，會因為一啲事而觸發。大家唔好諗得咁人類視角，要上帝視角少少

開頭中間都唔錯。。但爛尾好失望

我睇得明wor 雖然場景有啲突然 但順住追個故都睇得明
夜晚睇到有啲心寒
輕輕一推先

樓主有冇其他故？
岩岩今日追完想睇其他同類型既故

如果拍成電影一撚定係cult片之中既經典
其實中段已經好撚亂黎同推得極快，
救世主真相，Lydia自爆快到仆街
去左台灣又奇奇怪怪舖排好多野但完全無關連
去到後尾先彈條友出黎解釋哂所有野

到頭來原來係樓主中二病 張自己代入埋個估到，自己寫緊故就係個故，然後個故就係樓主自己操控
仲要轉埋名做Azui笑到我仆街

不過其實係幾好睇既，樓主加油

寫鬼個個？

做咗讀者之後，先知道樓主嘅結局咁鬼爛尾

好頭爛尾，開頭部分好吸引我，中間部分都幾刺激，令我好期待結局係點，但我失望了

俾個頭呃咗睇哂
講真問題都幾多
1. 幾篇新聞稿用字太業餘
2. 個結局陳述式,講到咁白,完全無趣味,D plot twist本身問題不大,D伏筆都OK,問題係表達得太差
3. 正如其他人講一樣,主角智商急降,好難接受

整體故事我覺得可以,但可以寫好少少

個尾真係數一數二果種爛
爛得黎仲要完全無厘頭果種...

btw係我睇得唔認真定點
台灣酒店班友同件事到底有咩關係
點解無啦啦俾人燒死曬?

同埋josie唔係俾教主殺左?後面又無啦啦有段主角同josie既劇情

" 當我說這話的時候，他仿佛看出了我內心的困惑，他微微一笑，又繼續說道：「我之前成日都喺度諗，點樣去寫一本小說先可以令自己得到最大嘅樂趣。你知唔知道，其實好多小說家都係含鬱而終，因為佢哋為咗照顧讀者感受，為咗符合大眾嘅道德倫理觀，好多情節往往都係刻意編造，根本就唔係佢哋真正想創作嘅內容。」"

呢句就係樓主自己真正感受 ,
因為唔想只照顧讀者感受
所以後來故事既發展並唔係大家所期望既 而係樓主真正想創作嘅內容

冇關

完全係作者幻想世界

所有唔make sense 嘅都變成make sense

殺教主係上教主屋企殺，所以無人，可以sm教主。
主角咁抽得，固然係因為作者set既狂暴基因。
另外就係神器所助。
教主果把又砍得又捅得既，係+99 倚天豬肉刀。主角插女朋友果陣就係用佢，順便偷埋。
最後比海藍激一激，開無雙殺上阿偉度，完成shutdown, 成為獅子王。

利申，亂估

最尾果段，真係有d亂，應該寫得清楚少少或者多d 線索。
我估作者既意思應該係；長髮= Calvin, 被人捉住既救世主 = 阿偉 (之後比Calvin殺埋，而Calvin因為癲左取而，做個更公正既執行者) ?

已經自行ff左好多，不過都有幾個問題。
Joise話自己「唔係好人」，我差d以為你講Joise養果d植物，d化肥都係人肉做。因為我睇唔出佢點唔係好人法。

之後，作者你要食藥，又係食咩藥呢，精神病？所以先咁喪心病狂？

然後作者背後個大隻佬又係咩身份？ 出入又無警察理。
日日跟住又照顧作者，係暗示作者係同性戀？

Calvin已成功逃獄，唔知幾時會揾作者報殺女友之仇，令作者成為佢既刀下亡魂。令作者都成為自己故事既一部份。

爛尾到呢 個開頭幾好 好失望

神父先係救世主

前面睇到日光日白都起曬雞皮 後面想點就算你解釋完 都係好老土
點都好 前面係抵讚嘅 多謝樓主

法律上呢樣野叫privilege，唔止同神父，你同律師，醫生等等講既野都係privileged 。所有你同佢地講既野都唔可以做舉證你犯罪既證據。

祝樓主比calvin碎屍萬段

好奇怪,社工報警俾人屌到上天,神父唔報警呢度又有人屌

google search 唔到有，美國好似都只係clinical social worker 先有。

個尾爛到好鬼癡線

開頭真係好好睇，寧願個神父愈聽愈多變態告解，慢慢變癡線，都好過無啦啦加個狂暴基因

冇 社工守則係知道左個case犯法一定要報警

其實樓豬係咪想做類似deadpool咁打破第四面牆

首先都要多謝樓主寫故俾我哋睇
個頭真係開得好好 停唔到一路睇
台灣中間都有啲緊張嘅位
但台灣後段到返香港完全劇情暴走
我諗係我睇過海藍嘅故入面最爛尾
加油呀

push

因為Azul要幫Calvin同Josir加深感情

Josie 話自己唔係好人，佢之前咪提過，佢知教主啲衰野，有份拮被教主害嘅人一刀，係共犯

支持樓主可以有勇氣唔跟大圍讀者意願成故事，由得主角失控，但堅想樓主寫番另一個結局，成全Calvin同Josie

樓主係咪睇完好耐之前套韓劇W
由電槍從天而降就估到係故中故